{"rss":{"@attributes":{"version":"2.0"},"channel":{"title":"SPIEGEL ONLINE - Politik","link":"http:\/\/www.spiegel.de","description":"Politik-Nachrichten aus Deutschland und den Brennpunkten in aller Welt. Aktuelle Reportagen, Analysen, Interviews.","image":{"title":"SPIEGEL ONLINE - Politik","link":"http:\/\/www.spiegel.de","url":"http:\/\/www.spiegel.de\/static\/sys\/logo_120x61.gif"},"item":[{"title":"Fl\u00fcchtlingsansturm: Zweitausend\u00a0Migranten vor Italiens K\u00fcsten gerettet","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/zweitausend-fluechtlinge-vor-italiens-kuesten-gerettet-a-959700.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/zweitausend-fluechtlinge-vor-italiens-kuesten-gerettet-a-959700.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Fl\u00fcchtlingsansturm: Zweitausend\u00a0Migranten vor Italiens K\u00fcsten gerettet - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Italien erlebt einen Ansturm von Fl\u00fcchtlingen: Allein in den vergangenen zwei Tagen rettete die italienische Marine nach eigenen Angaben mehr als 2000 Nordafrikaner aus Seenot. Bei dem Versuch,\u00a0das Mittelmeer mit einem winzigen Boot zu \u00fcberqueren, starb ein Mann.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Italien, Europ\u00e4ische Union, Asylrecht, Fl\u00fcchtlinge, Lampedusa, , Ausland\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Italien, Europ\u00e4ische Union, Asylrecht, Fl\u00fcchtlinge, Lampedusa, , Ausland\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/zweitausend-fluechtlinge-vor-italiens-kuesten-gerettet-a-959700.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"45.748437964891\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"30.823415650104\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 19:28\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Italien erlebt einen Ansturm von Fl\u00fcchtlingen: Allein in den vergangenen zwei Tagen rettete die italienische Marine nach eigenen Angaben mehr als 2000 Nordafrikaner aus Seenot. Bei dem Versuch,\u00a0das Mittelmeer mit einem winzigen Boot zu \u00fcberqueren, starb ein Mann.<\/strong><\/p>\n\n<p>Rom - In zwei Tagen hat die italienische Flotte mehr als 2000 <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/fluechtlinge\/\" title=\"Fl\u00fcchtlinge\" class=\"text-link-int\">Fl\u00fcchtlinge<\/a> gerettet. Innerhalb von 48 Stunden versuchten 15 Boote mit Migranten nach <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/europa\/\" title=\"Europa\" class=\"text-link-int\">Europa<\/a> zu gelangen. Sie kamen zumeist aus <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/libyen\/\" title=\"Libyen\" class=\"text-link-int\">Libyen<\/a>. Bei der Rettungsaktion an der S\u00fcdk\u00fcste Siziliens seien auch Handelsschiffe beteiligt gewesen, erkl\u00e4rte die K\u00fcstenwache. Ein Migrant \u00fcberlebte die gef\u00e4hrliche \u00dcberfahrt den Angaben der Marine zufolge nicht. Er starb an einer Vergiftung durch Benzind\u00e4mpfe. <\/p>\n\n<p>\nZwar startete die \u00dcberfahrt zumeist in Libyen, viele Fl\u00fcchtlinge sollen jedoch aus dem B\u00fcrgerkriegsland <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/syrien\/\" title=\"Syrien\" class=\"text-link-int\">Syrien<\/a> stammen. Eine derzeit ruhige Wetterlage mache die Fahrt von der nordafrikanischen K\u00fcste \u00fcber das Mittelmeer m\u00f6glich. Laut Beobachtern sei es wahrscheinlich, dass noch weitere Boote auf dem Weg sind.<\/p>\n\n<p>\n<b>Aus Syrien, den Pal\u00e4stinensischen Gebieten und Eritrea<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Allein in der Nacht zum Mittwoch retteten Marine, K\u00fcstenwache und Handelsschiffe insgesamt mehr als 1500 Fl\u00fcchtlinge. Am Montag waren zuvor s\u00fcdlich von Lampedusa knapp 600 Migranten - \u00fcberwiegend aus Syrien, den Pal\u00e4stinensischen Gebieten und Eritrea - von Marineschiffen geborgen worden. Sie waren in zwei Booten von Nordafrika aufgebrochen und wurden nach <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/sizilien\/\" title=\"Sizilien\" class=\"text-link-int\">Sizilien<\/a> gebracht.<\/p>\n\n<p>\n<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/italien\/\" title=\"Italien\" class=\"text-link-int\">Italien<\/a> hat seine Flottenpr\u00e4senz an der sizilianischen K\u00fcste verst\u00e4rkt, nachdem im vergangenen Jahr Hunderte von Fl\u00fcchtlingen vor Lampedusa ertrunken waren. Das umstrittene Auffanglager auf der Insel <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/lampedusa\/\" title=\"Lampedusa\" class=\"text-link-int\">Lampedusa<\/a>, das wegen seiner Aufenthaltsbedingungen in die Kritik geraten war, ist bereits vor Monaten geschlossen worden. Seit Beginn ihrer strikteren \u00dcberwachung des Mittelmeeres vor f\u00fcnf Monaten hat Italiens Marine etwa 11 500 Fl\u00fcchtlingen geholfen.<\/p>\n\n<p>Am Dienstag waren auch in der <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/fluechtlinge-wollen-in-die-eu-afrikaner-stuermen-melilla-a-959517.html\" title=\"Marokko: 500 Fl\u00fcchtlinge st\u00fcrmen spanische Exklave Melilla\">spanischen Enklave Melilla in Nordafrika zus\u00e4tzlich 500 Fl\u00fcchtlinge<\/a> angekommen, die gr\u00f6\u00dfte Zahl an Einwanderern seit zehn Jahren.<\/p>\n\n<p><i>vek\/dpa\/Reuters<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 19:28:36 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/zweitausend-fluechtlinge-vor-italiens-kuesten-gerettet-a-959700-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-673092-thumbsmall-zknv.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Putins Rede in Staatsfernsehen der Ukraine: TV-Chef mit Schl\u00e4gen zu R\u00fccktritt gezwungen","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-tv-chef-mit-schlaegen-zum-ruecktritt-gezwungen-a-959711.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-tv-chef-mit-schlaegen-zum-ruecktritt-gezwungen-a-959711.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Putins Rede in Staatsfernsehen der Ukraine: TV-Chef mit Schl\u00e4gen zu R\u00fccktritt gezwungen - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"In Kiew ist der Chef des ukrainischen Staatsfernsehens attackiert worden - weil sein Sender Putins Rede zum Beitritt der Krim ausgestrahlt hatte. Mit Beschimpfungen und Schl\u00e4gen zwang man den TV-Mann zum R\u00fccktritt. Amnesty International kritisiert den Vorfall scharf.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Duma-Rede, Referendum, Krim, Sanktionen, , Ausland, Krim-Krise, Wladimir Putin, Duma, Ukraine, Russland\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Duma-Rede, Referendum, Krim, Sanktionen, , Ausland, Krim-Krise, Wladimir Putin, Duma, Ukraine, Russland\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-tv-chef-mit-schlaegen-zum-ruecktritt-gezwungen-a-959711.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"27.589887640449\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"15.185131957147\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 19:06\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>In Kiew ist der Chef des ukrainischen Staatsfernsehens attackiert worden - weil sein Sender Putins Rede zum Beitritt der Krim ausgestrahlt hatte. Mit Beschimpfungen und Schl\u00e4gen zwang man den TV-Mann zum R\u00fccktritt. Amnesty International kritisiert den Vorfall scharf.<\/strong><\/p>\n\n<p>Kiew - Er wird herumgeschubst, geschlagen und auf seinen Schreibtischstuhl gedr\u00fcckt - <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?feature\" target=\"_blank\" title=\"YouTube-Video vom Vorfall\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">ein YouTube-Video zeigt<\/a>, wie ein ukrainischer Abgeordneter und mehrere Handlanger den Chef des Staatsfernsehens zum R\u00fccktritt gezwungen haben. Ihr Vorwurf: Alexander Pantelejmonow hatte die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/rede-zur-krim-putin-rechnet-mit-dem-westen-ab-a-959443.html\" title=\"Putin-Rede zur Krim-Krise: Der Gro\u00dfm\u00e4chtige\">Rede von Kreml-Chef<\/a> <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/wladimir_putin\/\" title=\"Wladimir Putin\" class=\"text-link-int\">Wladimir Putin<\/a> ausstrahlen lassen, aus Sicht des Abgeordneten war das die Verbreitung russischer Propaganda. <\/p>\n\n<p>\nIgor Miroschnitschenko von der rechtspopulistischen Partei Swoboda, auf Deutsch \"Freiheit\", drang gemeinsam mit mindestens f\u00fcnf Helfern in das B\u00fcro des TV-Chefs in Kiew ein und attackierte ihn. Der Senderchef unterzeichnete daraufhin eine R\u00fccktrittserkl\u00e4rung. <\/p>\n\n<p>Kritik kommt von der Menschenrechtsorganisation Amnesty International: \"Die kommissarischen Machthaber m\u00fcssen ein eindeutiges Signal senden, dass diese Art des Verhaltens in der Ukraine nicht toleriert wird\", <a href=\"http:\/\/amnesty.org\/en\/news\/oleksandr-panteleymonov-first-channel-attack-2014-03-19\" target=\"_blank\" title=\"Erkl\u00e4rung von Amnesty International\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">erkl\u00e4rte Amnesty<\/a>. <\/p>\n\n<p>Der grobe Widerspruch in dem Verhalten des Politikers: Miroschnitschenko ist Mitglied des Parlamentsausschusses f\u00fcr Pressefreiheit. Pr\u00e4sidentschaftskandidat Vitali Klitschko forderte, dem Abgeordneten sein Mandat abzuerkennen.<\/p>\n\n<p><i>vek\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 19:06:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-tv-chef-mit-schlaegen-zum-ruecktritt-gezwungen-a-959711-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-673117-thumbsmall-rdfe.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Ukraine-Krise: Bundesregierung stoppt R\u00fcstungsgesch\u00e4ft mit Russland","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-bundesregierung-stoppt-ruestungsgeschaeft-mit-russland-a-959708.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-bundesregierung-stoppt-ruestungsgeschaeft-mit-russland-a-959708.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Ukraine-Krise: Bundesregierung stoppt R\u00fcstungsgesch\u00e4ft mit Russland - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Die Bundesregierung zieht Konsequenzen aus der Krise um die Halbinsel Krim: Bundeswirtschaftsminister Sigmar Gabriel hat ein millionenschweres Gesch\u00e4ft des R\u00fcstungskonzerns Rheinmetall mit der russischen Armee vorerst gestoppt. \"\/><meta name=\"keywords\" content=\"R\u00fcstungsgesch\u00e4fte, Moskau, Referendum, Krim, Sanktionen, , Ausland, Krim-Krise, Wladimir Putin, Russland, Ukraine, Sigmar Gabriel\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"R\u00fcstungsgesch\u00e4fte, Moskau, Referendum, Krim, Sanktionen, , Ausland, Krim-Krise, Wladimir Putin, Russland, Ukraine, Sigmar Gabriel\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-bundesregierung-stoppt-ruestungsgeschaeft-mit-russland-a-959708.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"30.65641025641\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"14.323076923077\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 18:59\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Die Bundesregierung zieht Konsequenzen aus der Krise um die Halbinsel Krim: Bundeswirtschaftsminister Sigmar Gabriel hat ein millionenschweres Gesch\u00e4ft des R\u00fcstungskonzerns Rheinmetall mit der russischen Armee vorerst gestoppt. <\/strong><\/p>\n\n<p>Berlin - Die Ausfuhr eines Gefechts\u00fcbungszentrums nach Russland liegt vorerst auf Eis: Wirtschaftsminister Sigmar Gabriel hat einem millionenschweren deutsch-russischen Gesch\u00e4ft des R\u00fcstungskonzerns Rheinmetall einen Riegel vorgeschoben. Das teilte sein Ministerium mit. \"Die Bundesregierung h\u00e4lt in der gegenw\u00e4rtigen Lage die Ausfuhr des Zentrums nach Russland f\u00fcr nicht vertretbar\", teilte das Wirtschaftsministerium am Mittwoch mit.<\/p>\n\n<p>\nMan stehe in Kontakt mit Rheinmetall, hie\u00df es aus dem Ministerium. Das D\u00fcsseldorfer Unternehmen werde rechtzeitig \u00fcber geplante Ausfuhren informieren, \"damit die Bundesregierung im Licht der weiteren Entwicklungen gegebenenfalls notwendige Schritte ergreifen kann\". <\/p>\n\n<p>Das Gefechts\u00fcbungszentrum im russischen Mulino will Rheinmetall noch in diesem Jahr fertigstellen. Dort k\u00f6nnen j\u00e4hrlich bis zu 30.000 Soldaten ausgebildet werden. Zuvor hatten unter anderem die Gr\u00fcnen die Regierung aufgefordert, das Rheinmetall-Gesch\u00e4ft aufzuhalten. Kritik gibt es zudem am geplanten <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/rwe-will-dea-an-russischen-investor-verkaufen-a-958979.html\" title=\"Vertrag unterzeichnet: RWE will Dea an russischen Investor verkaufen\">Milliarden-Verkauf der RWE-\u00d6l- und Gasf\u00f6rdertochter Dea<\/a> an einen russischen Investor.<\/p>\n\n<p><i>vek\/dpa\/AFP<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 18:59:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-bundesregierung-stoppt-ruestungsgeschaeft-mit-russland-a-959708-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-670668-thumbsmall-jdsd.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"SPD-Kernanliegen Mindestlohn: Nahles boxt ihr Prestigeprojekt durch","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/mindestlohn-spd-nahles-legt-gesetz-vor-widerstand-in-der-cdu-a-959653.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/mindestlohn-spd-nahles-legt-gesetz-vor-widerstand-in-der-cdu-a-959653.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 18:30\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link-old\" href=\"mailto:Markus_Dettmer@spiegel.de\">Markus Dettmer<\/a>, <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-10907.html\" rel=\"author\">Florian Gathmann<\/a> und <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-7621.html\" rel=\"author\">Philipp Wittrock<\/a>\n<\/p>\n\t<p><strong>Arbeitsministerin Nahles frohlockt: Auch nach dem Gipfel der Parteichefs muss die SPD bei ihren Mindestlohn-Pl\u00e4nen kaum Abstriche machen. Die Altersgrenze bleibt bei 18 Jahren, Ausnahmen f\u00fcr bestimmte Branchen soll es nicht geben. In der Union regt sich umgehend Protest.<\/strong><\/p>\n\n<p>Berlin - In der Sprache der Sportreporter w\u00fcrde man wohl sagen: Sie hat einen Lauf. Entsprechend zufrieden wirkt Bundesarbeitsministerin <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/andrea_nahles\/\" title=\"Andrea Nahles\" class=\"text-link-int\">Andrea Nahles<\/a>, als die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/spd\/\" title=\"SPD\" class=\"text-link-int\">SPD<\/a>-Politikerin <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/mindestlohn-nahles-kuendigt-wenige-ausnahmen-an-a-959646.html\" title=\"Arbeitsmarkt: Nahles k\u00fcndigt Mindestlohn mit nur wenigen Ausnahmen an\">am Mittwochnachmittag ihren Gesetzesentwurf zum Mindestlohn vorstellt<\/a>. Es ist nach dem <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/gesetzentwurf-rentenreform-soll-offenbar-60-milliarden-euro-kosten-a-943815.html\" title=\"Gesetzentwurf: Rentenreform\u00a0kostet 60 Milliarden Euro bis 2020\">Rentenpaket schon das zweite Gro\u00dfprojekt<\/a> aus ihrer Feder - und diesmal sieht es auch noch so aus, als habe sich die SPD beinahe komplett mit ihren Vorstellungen gegen\u00fcber der Union durchgesetzt. \"Es ist ein sehr sch\u00f6ner Moment\", sagt Nahles und strahlt.<\/p>\n\n<p>\nW\u00e4hrend Nahles im Steinsaal des Arbeitsministeriums spricht, wird der 57-seitige Entwurf an die anderen H\u00e4user zur Ressortabstimmung versandt. Das Papier liegt SPIEGEL ONLINE vor. Schon am 2. April soll das Gesetz ins Kabinett, mit dem ab kommendem Jahr rund vier Millionen Menschen von dem <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/mindestlohn\/\" title=\"Mindestlohn\" class=\"text-link-int\">Mindestlohn<\/a> in H\u00f6he von 8,50 Euro profitieren werden. Nahles sagt: \"Ich hoffe, dass meine Kollegen zufrieden mit meiner Arbeit sind.\"<\/p>\n\n<p>Von den SPD-Ministern d\u00fcrfte es keinen Widerspruch geben. Der vorliegende Entwurf entspricht beinahe eins zu eins den Mindestlohn-W\u00fcnschen der Sozialdemokraten, so wie man es der Union in den Koalitionsverhandlungen abgerungen hatte. Daran \u00e4nderte offenbar auch der <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/merkel-seehofer-gabriel-treffen-sich-zum-koalitionsgipfel-a-959398.html\" title=\"Gipfeltreffen im Kanzleramt: Unter uns\">Dreiergipfel der Parteichefs<\/a> Angela Merkel (<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/cdu\/\" title=\"CDU\" class=\"text-link-int\">CDU<\/a>), Horst Seehofer (<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/csu\/\" title=\"CSU\" class=\"text-link-int\">CSU<\/a>) und Sigmar Gabriel (SPD) am Dienstagabend wenig. <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/mindestlohn-regelung-grosse-koalition-streitet-ueber-ausnahmen-a-959412.html\" title=\"Gro\u00dfe Koalition: SPD\u00a0bleibt beim Mindestlohn stur\">Die Union wei\u00df, dass der Mindestlohn f\u00fcr den Koalitionspartner das Symbolprojekt ist<\/a>. <\/p>\n\n<p>Die Eckpunkte des Entwurfes: <\/p>\n\n<ul><li>Es gibt keine Branchenausnahmen, <\/li>\n<li>lediglich ausbildungs- oder studienrelevante Praktika und ehrenamtliche T\u00e4tigkeiten bleiben au\u00dfen vor, <\/li>\n<li>hinzugef\u00fcgt wurde ein Mindestalter von 18 Jahren - aber auch diese Grenze entspricht dem SPD-Ziel, in der Union wollte man ein h\u00f6heres Mindestalter. <\/li>\n<\/ul><p>Wie im Koalitionsvertrag vereinbart, soll es f\u00fcr Branchen, die niedrigere Tarifvertr\u00e4ge als 8,50 Euro haben, \u00dcbergangsfristen bis zum 1. Januar 2017 geben. Damit d\u00fcrfte beispielsweise im Fleischgewerbe noch rasch ein Tarifvertrag abgeschlossen werden. Lediglich eine Halbjahres-Frist f\u00fcr die Einstellung von Langzeitarbeitslosen konnte die Union offenbar durchsetzen, w\u00e4hrend der kein Mindestlohn gezahlt werden muss. Und auch in der Folgezeit soll ein Teil der 8,50 Euro dann vom Staat bezuschusst werden. Eine Mindestlohn-Kommission soll j\u00e4hrlich \u00fcber die Anpassung der Lohngrenze entscheiden, so steht es im Entwurf, und sich dabei an der vorangegangenen Entwicklung der Tarifentgelte orientieren. <\/p>\n\n<p>Bei CDU und CSU regt sich umgehend Protest gegen die Pl\u00e4ne. Kein Wunder, hatte sich im Vorfeld des Chefgipfels am Dienstagabend vor allem der Wirtschaftsfl\u00fcgel daf\u00fcr eingesetzt, bestimmte Branchen wie Taxifahrer oder Zeitungsboten vom Mindestlohn auszuklammern. Auch forderten Vertreter von CDU und CSU mit Nachdruck eine h\u00f6here Altersgrenze, um zu verhindern, dass Schulabg\u00e4nger nicht einen vermeintlich besser bezahlten Job einer Ausbildung vorziehen.<\/p>\n\n<p>\n<b>Unions-Mittelst\u00e4ndler prognostiziert \"Nahles-Arbeitslose\"<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Dass die Vorbehalte nicht ber\u00fccksichtigt wurden, sorgt f\u00fcr \u00c4rger. \"Wer glaubt, dass heutzutage die Ausbildung mit 18 Jahren beendet ist, der verkennt die Realit\u00e4t\", sagt CDU-Wirtschaftsexperte Christian von Stetten. \"Realistischer ist ein Alter zwischen 21 und 25 Jahren.\" Sollte es bei der vorgesehenen Altersgrenze bleiben, rechnet der Chef des einflussreichen Unions-Parlamentskreises Mittelstand mit steigenden Arbeitslosenzahlen bei jungen Menschen unter 21. Dies seien dann \"Nahles-Arbeitslose\", sagt von Stetten.<\/p>\n\n<p>Auch der Vorsitzende der Unions-Mittelstandsvereinigung, Carsten Linnemann, beklagt: \"Der Kompromiss verkennt, dass die eigentliche Br\u00fccke in den Arbeitsmarkt nicht der Mindestlohn ist, sondern eine duale Ausbildung.\" Linnemann verweist auf Zahlen der Deutschen Industrie- und Handelskammer, nach denen ein Drittel der Auszubildenden zu Beginn ihrer Lehre schon \u00e4lter als 21 sei. \"Deshalb pl\u00e4diere ich f\u00fcr einen Blick in die Niederlande, wo der Mindestlohn ab 23 greift.\"<\/p>\n\n<p>\nIn der Unionsfraktion setzen die Kritiker nun auf \u00c4nderungen im parlamentarischen Prozess und in diesem Zusammenhang ausgerechnet auf die selbstbewusste Formel eines fr\u00fcheren SPD-Fraktionschefs. Peter Struck hatte einst das \"strucksche Gesetz\" proklamiert, wonach kein Gesetz aus dem Parlament so herauskommt, wie es eingebracht wurde.<\/p>\n\n<p>Zu gro\u00dfe Hoffnungen sollten sich die Mindestlohn-Skeptiker allerdings nicht machen. Denn nach der Grundsatzeinigung vom Dienstagabend d\u00fcrften die Unionsspitzen Merkel und Seehofer wenig Lust versp\u00fcren, das Paket noch einmal aufzuschn\u00fcren.<\/p>\n\n<p>Aber so ganz scheint die Arbeitsministerin der Sache noch nicht zu trauen: Richtig gl\u00fccklich sei sie erst, sagt Nahles, wenn das Gesetz so vom Parlament verabschiedet sei. <\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 18:30:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/mindestlohn-spd-nahles-legt-gesetz-vor-widerstand-in-der-cdu-a-959653-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-673001-thumbsmall-qduc.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Tagesvorschau: Was Donnerstag wichtig wird","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/am-20-3-wichtig-krim-nsa-schavan-mindestlohn-a-959647.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/am-20-3-wichtig-krim-nsa-schavan-mindestlohn-a-959647.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Tagesvorschau: Was Donnerstag wichtig wird - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Die EU ber\u00e4t \u00fcber Reaktionen auf die russische Annexion der Krim. Der Bundestag setzt einen NSA-Untersuchungsausschuss ein. Maria H\u00f6fl-Riesch entscheidet \u00fcber ihre Karriere. Und Annette Schavan k\u00e4mpft vor Gericht um ihren verlorenen Doktortitel.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Untersuchungsausschuss, Snowden, NSA, Annette Schavan, Russland, Sanktionen, Krim, , Deutschland, Tagesschau\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Untersuchungsausschuss, Snowden, NSA, Annette Schavan, Russland, Sanktionen, Krim, , Deutschland, Tagesschau\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/am-20-3-wichtig-krim-nsa-schavan-mindestlohn-a-959647.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Deutschland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"70.017686692869\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"57.166339135317\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 18:19\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Die EU ber\u00e4t \u00fcber Reaktionen auf die russische Annexion der Krim. Der Bundestag setzt einen NSA-Untersuchungsausschuss ein. Maria H\u00f6fl-Riesch entscheidet \u00fcber ihre Karriere. Und Annette Schavan k\u00e4mpft vor Gericht um ihren verlorenen Doktortitel.<\/strong><\/p>\n\n<p>\n<b>EU sucht nach Antworten auf Russlands Krim-Annexion<\/b>\n<\/p>\n\n<p>\n Die <b>Europ\u00e4ische Union<\/b> ist wieder im <b>Krisenmodus<\/b>. Nur geht es diesmal nicht um den Euro - die Lage in der Ukraine h\u00e4lt Europa in Atem. Beim <b>Gipfeltreffen in Br\u00fcssel<\/b> stehen alle anderen Themen im Schatten des Konflikts an der EU-Ostgrenze. Die Staats- und Regierungschefs wollen beraten, wie sie auf <b>Russlands Einverleibung der Krim<\/b> reagieren sollen. Geplant ist, <b>die Ukraine politisch und wirtschaftlich zu stabilisieren<\/b>. Demonstrativ soll der politische Teil des Assoziierungsabkommens unterzeichnet werden, das der fr\u00fchere prorussische Staatschef Wiktor Janukowitsch im November auf Druck Moskaus auf Eis gelegt hatte. Zudem soll die Ukraine Zollerleichterungen erhalten. Auch weitere <b>Sanktionen gegen Russland<\/b> werden diskutiert. <b>Bundeskanzlerin Angela Merke<\/b>l wird ihre Linie am Morgen bei einer <b>Regierungserkl\u00e4rung <\/b>im Bundestag darlegen.<\/p>\n\n<p>\n<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/krim_krise\/\" target=\"_self\" title=\"\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Mehr \u00fcber die Ereignisse auf der Krim finden Sie hier...<\/a>\n<\/p>\n\n<hr noshade=\"1\"\/><p>\n<b>Startschuss f\u00fcr NSA-Aufkl\u00e4rer<\/b> <\/p>\n\n<p>\nAbh\u00f6ren, Aussp\u00e4hen, \u00dcberwachen: Die <b>NSA-Aff\u00e4re<\/b> zog weite Kreise und ist l\u00e4ngst nicht aufgekl\u00e4rt. Am Donnerstag setzt der Bundestag nun einen <b>Untersuchungsausschuss<\/b> ein, der die Rolle Deutschlands im Spionageskandal beleuchten soll. Auf der geplanten Zeugenliste stehen auch der Whistleblower <b>Edward Snowden<\/b> und Kanzlerin <b>Angela Merkel<\/b>. Das Gremium will untersuchen, inwieweit Bundesbeh\u00f6rden von den US-Aktivit\u00e4ten wussten, ob die fr\u00fchere <b>schwarz-gelbe Regierung<\/b> verwickelt war und in welchem Ma\u00dfe <b>B\u00fcrgerrechte<\/b> verletzt wurden. Das erste Mal treffen wollen sich die acht Mitglieder des Ausschusses Anfang April.<\/p>\n\n<p>\n<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/nsa_ueberwachung\/\" target=\"_self\" title=\"\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Mehr zur NSA-\u00dcberwachung finden Sie hier...<\/a>\n<\/p>\n\n<hr noshade=\"1\"\/><p>\n<b>Gericht verhandelt den Fall Schavan<\/b>\n<\/p>\n\n<p>\nHat <b>Annette Schavan<\/b> zu Recht ihren Doktortitel verloren? Am Donnerstag verhandelt das <b>Verwaltungsgericht D\u00fcsseldorf<\/b> dar\u00fcber, ob der Titelentzug durch die Universit\u00e4t korrekt war. Die ehemalige Bildungsministerin hatte nach Plagiatsvorw\u00fcrfen vor gut einem Jahr zuerst ihren Doktortitel und schlie\u00dflich ihr Amt verloren - und gegen den <b>Entzug des Doktortitels<\/b> geklagt. SPIEGEL ONLINE berichtet \u00fcber die Hintergr\u00fcnde und analysiert das Urteil. <\/p>\n\n<p>\n<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/annette_schavan\/\" target=\"_self\" title=\"\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Mehr \u00fcber Annette Schavan finden Sie hier...<\/a>\n<\/p>\n\n<hr noshade=\"1\"\/><b>H\u00f6fl-Riesch: Karriereende oder Fortsetzung?<\/b> \n\n<p>\nDreimal Olympia-Gold, zwei WM-Titel, dazu den Gesamtweltcup: Die <b>Karriere<\/b> von Ski-alpin-Profi <b>Maria H\u00f6fl-Riesch<\/b> verlief ausgesprochen erfolgreich. H\u00e4ngt die 29-J\u00e4hrige noch ein Jahr dran? Oder beendet sie ihre Laufbahn? Das wird sie heute in M\u00fcnchen bekanntgeben.<\/p>\n\n<p>\n<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/maria_riesch\/\" target=\"_self\" title=\"\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Mehr \u00fcber Maria H\u00f6fl-Riesch finden Sie hier...<\/a>\n<\/p>\n\n<hr noshade=\"1\"\/><b>Debatte des Tages: Mindestlohn - sozialvertr\u00e4glich gel\u00f6st?<\/b>\n\n\n<p>Nur wenige Ausnahmen solle es geben, so erkl\u00e4rte Ministerin Nahles bei der Verk\u00fcndung ihres <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/mindestlohn-nahles-kuendigt-wenige-ausnahmen-an-a-959646.html\" title=\"Arbeitsmarkt: Nahles k\u00fcndigt Mindestlohn mit nur wenigen Ausnahmen an\">abgesegneten Mindestlohn-Programms<\/a>. F\u00fcr junge Leute und Langzeitarbeitslose zum Beispiel gibt es Sonderregelungen, aber generell soll die Marke von 8,50 Euro der Ma\u00dfstab sein. Eine tragf\u00e4hige L\u00f6sung, die der Mehrheit der B\u00fcrger gef\u00e4llt? Dar\u00fcber gehen die Meinungen im <a href=\"http:\/\/forum.spiegel.de\/showthread.php?t=121406\" target=\"_self\" title=\"\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">SPIEGEL-ONLINE-Forum<\/a> auseinander, wie die Debatte zeigt.<\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 18:19:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/am-20-3-wichtig-krim-nsa-schavan-mindestlohn-a-959647-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-659214-thumbsmall-qokr.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Kommunalwahl-Ergebnis: CSU rutscht in Bayern unter 40 Prozent","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/kommunalwahl-csu-rutscht-in-bayern-unter-40-prozent-a-959674.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/kommunalwahl-csu-rutscht-in-bayern-unter-40-prozent-a-959674.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Kommunalwahl-Ergebnis: CSU rutscht in Bayern unter 40 Prozent - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Die CSU hat bei den Kommunalwahlen so schlecht abgeschnitten wie seit mehr als 50 Jahren nicht. Laut dem vorl\u00e4ufigen Endergebnis bekamen die Christsozialen 39,7 Prozent der Stimmen. Eine noch gr\u00f6\u00dfere Schlappe muss allerdings die SPD hinnehmen.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"CSU, Christian Ude, M\u00fcnchen, Bayern, Merkels schwarz-rote Koalition, Horst Seehofer, Kommunalwahlen Bayern, , Deutschland\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"CSU, Christian Ude, M\u00fcnchen, Bayern, Merkels schwarz-rote Koalition, Horst Seehofer, Kommunalwahlen Bayern, , Deutschland\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/kommunalwahl-csu-rutscht-in-bayern-unter-40-prozent-a-959674.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Deutschland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"47.408405664687\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"38.349474645957\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 17:18\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Die CSU hat bei den Kommunalwahlen so schlecht abgeschnitten wie seit mehr als 50 Jahren nicht. Laut dem vorl\u00e4ufigen Endergebnis bekamen die Christsozialen 39,7 Prozent der Stimmen. Eine noch gr\u00f6\u00dfere Schlappe muss allerdings die SPD hinnehmen.<\/strong><\/p>\n\n<p>M\u00fcnchen - Erstmals seit mehr als 50 Jahren ist die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/csu\/\" title=\"CSU\" class=\"text-link-int\">CSU<\/a> in <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/bayern\/\" title=\"Bayern\" class=\"text-link-int\">Bayern<\/a> unter die 40-Prozent-Marke gerutscht. Das geht aus dem <a href=\"http:\/\/www.kommunalwahl2014.bayern.de\/tabg1999.html\" target=\"_blank\" title=\"Vorl\u00e4ufiges Endergebnis der bayerischen Kommunalwahl\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">vorl\u00e4ufigen Endergebnis der bayerischen Kommunalwahlen<\/a> am Sonntag hervor. Nach Ausz\u00e4hlung der Stadtrats- und Kreistagswahlen kamen die Christsozialen nur noch auf 39,7 Prozent.<\/p>\n\n<p>\nBei der Wahl vor sechs Jahren hatte die CSU landesweit noch 40 Prozent geholt, zuletzt schnitt sie 1960 mit 37,3 Prozent bei einer Kommunalwahl schlechter ab. Vor den Wahlen hatte die Partei von Chef <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/horst_seehofer\/\" title=\"Horst Seehofer\" class=\"text-link-int\">Horst Seehofer<\/a> angek\u00fcndigt, wieder deutlich zulegen zu wollen.<\/p>\n\n<p>Eine deutlich gr\u00f6\u00dfere Schlappe erlitt allerdings die SPD: Die Sozialdemokraten holten mit 20,7 Prozent ihr schlechtestes Kommunalwahlergebnis in Bayern nach dem Zweiten Weltkrieg. Das sind 1,9 Prozentpunkte weniger als 2008.<\/p>\n\n<p>Als Wahlsieger gehen die Gr\u00fcnen aus den Wahlen hervor. Sie legten landesweit von ihrem Rekordergebnis 8,2 Prozent vor sechs Jahren auf jetzt 10,2 Prozent zu.<\/p>\n\n<p>\n<b>Wer regiert in Zukunft M\u00fcnchen?<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Im Fokus der Kommunalwahlen hatte die Frage gestanden, wer neuer Oberb\u00fcrgermeister der Stadt <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/muenchen\/\" title=\"M\u00fcnchen\" class=\"text-link-int\">M\u00fcnchen<\/a> wird. Doch die Antwort steht weiter aus: Die beiden erfolgreichsten Kandidaten f\u00fcr den Job des Oberb\u00fcrgermeisters m\u00fcssen noch einmal gegeneinander antreten - <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/kommunalwahl-in-bayern-stichwahl-fuer-nachfolge-von-ude-in-muenchen-a-958962.html\" title=\"Kommunalwahl in Bayern: Ude-Nachfolge in M\u00fcnchen entscheidet sich in Stichwahl\">in einer Stichwahl am 30. M\u00e4rz<\/a>. Erst dann steht fest, wer die Nachfolge des scheidenden M\u00fcnchner Oberb\u00fcrgermeisters <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/christian_ude\/\" title=\"Christian Ude\" class=\"text-link-int\">Christian Ude<\/a> antreten wird.<\/p>\n\n<p>\nBei der M\u00fcnchner Stadtratswahl musste die SPD laut Prognosen am Sonntag starke Verluste hinnehmen, sie rangierte mit 31,5 Prozent nur noch knapp vor der CSU mit 31,0 Prozent. Die Gr\u00fcnen erhielten demnach 18,5 Prozent. <\/p>\n\n<p>In N\u00fcrnberg gelang Amtsinhaber Ulrich Maly von der SPD ein \u00fcberragender Sieg. Er kam auf 68 Prozent Zustimmung, sein CSU-Herausforderer Sebastian Brehm auf lediglich 24 Prozent. Bei der Stadtratswahl lag die SPD hier mit 46,5 Prozent weit vor der CSU (27 Prozent).<\/p>\n\n<p>Neu gew\u00e4hlt wurden in den gut 2000 bayerischen Kommunen Gemeinder\u00e4te und Kreistage, zudem 19 der 25 Oberb\u00fcrgermeister in den kreisfreien St\u00e4dten und 58 der 71 Landr\u00e4te. Insgesamt vergaben die mehr als neun Millionen Wahlberechtigten fast 40.000 Mandate. Wahlberechtigt waren au\u00dfer deutschen B\u00fcrgern auch die Staatsangeh\u00f6rigen aus anderen EU-Mitgliedstaaten.<\/p>\n\n<p><i>vek\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 17:18:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/kommunalwahl-csu-rutscht-in-bayern-unter-40-prozent-a-959674-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-673019-thumbsmall-qpwx.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Ost-West-Konfrontation: Die M\u00e4r vom neuen Kalten Krieg","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/krim-krise-angst-vor-kaltem-krieg-waechst-a-959573.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/krim-krise-angst-vor-kaltem-krieg-waechst-a-959573.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 15:26\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-997.html\" rel=\"author\">Severin Weiland<\/a>\n<\/p>\n\t<p><strong>Ost gegen West, Realpolitik mit harten Bandagen: Die Krim-Krise wirkt wie ein R\u00fcckfall in den Kalten Krieg. Doch so weit wird es kaum kommen. F\u00fcr eine Konfrontation der Bl\u00f6cke sind beide Seiten nicht vorbereitet.<\/strong><\/p>\n\n<p>Berlin - Russlands Pr\u00e4sident Wladimir Putin verkauft sich gerne als harten Mann: Er posiert auf Bildern mit nacktem Oberk\u00f6rper, gerne auch mit Waffen oder mal auf einem monstr\u00f6sen Motorrad. Bisher l\u00e4chelte die Welt \u00fcber das protzige Gehabe des Ex-Geheimdienstlers. <\/p>\n\n<p>\nNun macht <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/wladimir_putin\/\" title=\"Putin\" class=\"text-link-int\">Putin<\/a> seit drei Wochen knallharte Realpolitik, l\u00e4sst seine Truppen ohne Hoheitsabzeichen auf der Krim einmarschieren, anschlie\u00dfend die Bev\u00f6lkerung abstimmen und <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/putin-rede-vertrag-zur-krim-annexion-unterzeichnet-a-959314.html\" title=\"Rede vor dem Parlament: Putin besiegelt Krim-Annexion\">schlie\u00dflich die Halbinsel seiner Russischen F\u00f6deration beitreten<\/a>. Putin agiert - und der Westen wirkt ratlos und verunsichert. <\/p>\n\n<p>Mit der <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/krim_krise\/\" title=\"Krim-Krise\" class=\"text-link-int\">Krim-Krise<\/a> taucht ein Gespenst in Europa wieder auf: der Kalte Krieg. So t\u00f6nt es in den Medien, von Analysten und Politikern. <\/p>\n\n<p>Doch ist das wirklich so?<\/p>\n\n<p>Der <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/kalter_krieg\/\" title=\"Kalte Krieg\" class=\"text-link-int\">Kalte Krieg<\/a> herrschte in einer durch Mauern und Stacheldraht, durch zwei Ideologien getrennten Welt - hier der demokratische Westen mit seiner freien Wirtschaft, dort der unter Moskau stehende kommunistische Block von Diktaturen und ihre zentral gelenkten Staatswirtschaften. Die Teilung war eine Folge des Zweiten Weltkriegs - die jeweiligen Herrschaftsbereiche wurden von Washington und Moskau stillschweigend akzeptiert.<\/p>\n\n<p>Als am 13. August 1961 die DDR-F\u00fchrung mit Moskaus Einwilligung die Mauer in Berlin errichtete, sahen die USA, Frankreich und Gro\u00dfbritannien zu. Ein dritter Weltkrieg wegen Berlin? Als sp\u00e4ter die Kuba-Krise ausbrach, zog Moskau seine Raketen nach massiven Drohungen von der Insel ab. Ein Atomkrieg wegen einer Insel in der Karibik? Das wollten am Ende weder John F. Kennedy noch Partei- und Staatschef Nikita Chruschtschow. <\/p>\n\n<p>Und jetzt - ein neuer Kalter Krieg wegen der Krim-Krise? <\/p>\n\n<p>\n<b>Der Westen setzt auf Abr\u00fcstung<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Das w\u00fcrde vieles grundlegend \u00e4ndern, in Washington wie in Berlin, Paris und London. Aber auch in Moskau. Nur ein Beispiel: Nach 1989 wurden die R\u00fcstungsetats in Europa heruntergefahren. Und mit ihr die strategischen Planungen der Milit\u00e4rs, die bis dahin auf einen Landkrieg mit gro\u00dfen Panzerschlachten in Deutschland setzten. <\/p>\n\n<p>Heute, in der globalisierten Welt, operieren weltweit mobile Einheiten, von einem Krisenherd zum anderen. Die Armeen sehen jetzt anders aus - und das sp\u00fcren die Gesellschaften, zumal im Westen. Die Wehrpflicht wurde in Deutschland und den meisten Staaten der Nato abgeschafft. <\/p>\n\n<p>Um zu wissen, was der Kalte Krieg kurz vor dem Kollaps der Sowjetunion an Mitteln verschlang, lohnt ein kleiner Blick auf westliche Statistiken: <\/p>\n\n<ul><li>\n<b>1988<\/b> verf\u00fcgten die damals 15 Nato-Staaten \u00fcber<b> sechs Millionen Soldaten<\/b>. Sie gaben durchschnittlich <b>4,5 Prozent des Bruttoinlandsprodukts f\u00fcr Verteidigung<\/b> aus. In der Bundesrepublik Deutschland waren es, die Sonderausgaben f\u00fcr Berlin mitgerechnet, 3,8 Prozent.<\/li>\n<li>\n<b>2013<\/b> hatten die 28 Nato-Mitglieder noch <b>3,4 Millionen Soldaten<\/b>, die <b>Verteidigungsausgaben<\/b> machten <b>2,9 Prozent des Bruttoinlandsprodukts<\/b> aus, in Deutschland sogar nur 1,3 Prozent.<\/li>\n<\/ul><p>Im Kalten Krieg siegten bis zum Ende - zum Gl\u00fcck - stets die k\u00fchlen Pragmatiker. Als die UdSSR 1979 in Afghanistan einmarschierte, l\u00f6ste das eine Krise aus. Viele westliche Staaten boykottierten die Olympischen Spiele in Moskau im Jahr darauf, der damalige Kanzler <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/helmut_schmidt\/\" title=\"Helmut Schmidt\" class=\"text-link-int\">Helmut Schmidt<\/a> folgte eher widerstrebend diesem Beschluss, lie\u00df aber ansonsten die Kan\u00e4le zur DDR und zur UdSSR intakt. Das bundesdeutsch-sowjetische Erdgasr\u00f6hrengesch\u00e4ft, an dem auch mittelbar US-Firmen beteiligt waren, wurde weiter betrieben, obwohl US-Pr\u00e4sident Ronald Reagan es mit Wirtschaftssanktionen gegen Moskau zu erschweren suchte. Sp\u00e4ter hob er sie doch noch auf. <\/p>\n\n<p>\n<b>Obama und Merkel wollen keine Eskalation<\/b>\n<\/p>\n\n<p>So weit soll es im Falle der Krim erst gar nicht kommen. US-Pr\u00e4sident Barack Obama, Kanzlerin Angela Merkel und ihr Au\u00dfenminister Frank-Walter Steinmeier wollen keine Eskalation. Sie setzen auf die Rationalit\u00e4t der anderen Seite - sprich Moskaus. Auch dort wird man hoffentlich wissen, wie hoch der Preis w\u00e4re, wenn man sich auch noch die Ostukraine einverleiben w\u00fcrde. Noch gibt es keine Anzeichen, dass Putin v\u00f6llig irrational handelt. <\/p>\n\n<p>\nWirtschaftssanktionen gegen Russland w\u00fcrden zwar auch den Westen treffen, mehr noch aber Europas wichtigsten Nachbarn im Osten. Das heutige Russland ist keine Kopie der Sowjetunion, bei aller Repression im Putin-System der gelenkten Demokratie. Ein Teil der russischen Gesellschaft will teilhaben an der westlichen Art zu leben, ist fern von jeder UdSSR-Nostalgie.<\/p>\n\n<p>Ein Russland, das \u00f6konomisch durch Wirtschaftssanktionen weiter abrutscht und m\u00f6glicherweise in seiner Verzweiflung nationalistischen Abenteurern folgen w\u00fcrde, die noch Schlimmeres im Sinn haben als Putins k\u00fchl kalkulierte Landnahme auf der Krim - wem w\u00e4re damit geholfen?<\/p>\n\n<p>Am Ende nur den wirklichen Kalten Kriegern. <\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 15:26:00 +0100","dc_creator":"Severin Weiland","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/krim-krise-angst-vor-kaltem-krieg-waechst-a-959573-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672866-thumbsmall-cwjy.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Arbeitsmarkt: Nahles k\u00fcndigt Mindestlohn mit nur wenigen Ausnahmen an","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/mindestlohn-nahles-kuendigt-wenige-ausnahmen-an-a-959646.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/mindestlohn-nahles-kuendigt-wenige-ausnahmen-an-a-959646.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Arbeitsmarkt: Nahles k\u00fcndigt Mindestlohn mit nur wenigen Ausnahmen an - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Das Mindestlohnpaket der Bundesregierung steht: F\u00fcr die Mindestgrenze von 8,50 Euro pro Stunde sind laut Ministerin Nahles nur wenige Ausnahmen vorgesehen. Diese gelten etwa f\u00fcr junge Leute unter 18 Jahren, Ehrenamtliche und Langzeitarbeitslose.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Arbeitgeber, Langzeitarbeitslose, 50 Euro, 8, Bundesarbeitsministerium, , Deutschland, Mindestlohn, Leiharbeit, Arbeitsmarkt, Andrea Nahles, SPD, Angela Merkel, CDU, Merkels schwarz-rote Koalition\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Arbeitgeber, Langzeitarbeitslose, 50 Euro, 8, Bundesarbeitsministerium, , Deutschland, Mindestlohn, Leiharbeit, Arbeitsmarkt, Andrea Nahles, SPD, Angela Merkel, CDU, Merkels schwarz-rote Koalition\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/mindestlohn-nahles-kuendigt-wenige-ausnahmen-an-a-959646.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Deutschland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"45.529034556466\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"31.100819380121\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 15:07\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Das Mindestlohnpaket der Bundesregierung steht: F\u00fcr die Mindestgrenze von 8,50 Euro pro Stunde sind laut Ministerin Nahles nur wenige Ausnahmen vorgesehen. Diese gelten etwa f\u00fcr junge Leute unter 18 Jahren, Ehrenamtliche und Langzeitarbeitslose.<\/strong><\/p>\n\n<p>Berlin - Beim geplanten gesetzlichen <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/mindestlohn\/\" title=\"Mindestlohn\" class=\"text-link-int\">Mindestlohn<\/a> von 8,50 Euro pro Stunde sind nur wenige Ausnahmen f\u00fcr junge Leute unter 18 Jahren, Ehrenamtliche und Langzeitarbeitslose vorgesehen. Das teilte Bundesarbeitsministerin Andrea Nahles am Mittwoch in Berlin mit. \"Der Mindestlohn kommt, wie im Koalitionsvertrag verabredet, ohne Ausnahmen\", sagte sie. \"Und er kommt p\u00fcnktlich.\"<\/p>\n\n<p>\nDer geplante gesetzliche Mindestlohn soll ab 2015 greifen. \"Wir wollen, dass Langzeitarbeitslose keine Nachteile haben\", sagte die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/spd\/\" title=\"SPD\" class=\"text-link-int\">SPD<\/a>-Politikerin. Deswegen sind Langzeitarbeitslose f\u00fcr ein halbes Jahr vom Mindestlohn ausgenommen, wenn sie einen neuen Job angenommen haben. Als Ausgleich sollen Arbeitgeber Lohnkostenzusch\u00fcsse erhalten.<\/p>\n\n<p>Am Vorabend hatten sich Kanzlerin <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/angela_merkel\/\" title=\"Angela Merkel\" class=\"text-link-int\">Angela Merkel<\/a> (<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/cdu\/\" title=\"CDU\" class=\"text-link-int\">CDU<\/a>), CSU-Chef Horst Seehofer und SPD-Chef Sigmar Gabriel zu dritt <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/merkel-seehofer-gabriel-treffen-sich-zum-koalitionsgipfel-a-959398.html\" title=\"Gipfeltreffen im Kanzleramt: Unter uns\">\u00fcber letzte Details geeinigt<\/a>. Gabriel sagte: \"Dass der Mindestlohn bald im Gesetzblatt steht, ist ein gemeinsamer Erfolg der SPD, der Gewerkschaften und auch der Union.\" Kein Arbeitnehmer in Deutschland werde k\u00fcnftig weniger als 8,50 Euro verdienen. \"Das betrifft vier Millionen Menschen\", so Gabriel.<\/p>\n\n<p>Teile der Union hatten ein <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/soziales\/regierung-streitet-ueber-hoehere-altersgrenze-beim-mindestlohn-a-959270.html\" title=\"Arbeitsmarkt: Wanka fordert h\u00f6here Altersgrenze beim Mindestlohn\">h\u00f6heres Startalter f\u00fcr den Mindestlohn gefordert<\/a>, ein Alter von 18 Jahren sei zu fr\u00fch. Doch die SPD beharrte darauf, kaum Ausnahmen zuzulassen. Nahles sagte, sie habe den ersten Gesetzentwurf zur Abstimmung an die anderen Ministerien verschickt. Das Kabinett werde am 2. April \u00fcber den Gesetzentwurf beraten.<\/p>\n\n<p><i>vek\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 15:07:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/mindestlohn-nahles-kuendigt-wenige-ausnahmen-an-a-959646-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672886-thumbsmall-snnk.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Trainingsmission der EU: Kabinett beschlie\u00dft Somalia-Einsatz der Bundeswehr","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/kabinett-beschliesst-somalia-einsatz-der-bundeswehr-a-959631.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/kabinett-beschliesst-somalia-einsatz-der-bundeswehr-a-959631.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Trainingsmission der EU: Kabinett beschlie\u00dft Somalia-Einsatz der Bundeswehr - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Seit Januar bildet die EU in Mogadischu somalische Soldaten aus. Jetzt hat die Bundesregierung offiziell eine Beteiligung der Bundeswehr an dem Einsatz in Somalia beschlossen. Bis zu 20 Soldaten sollen an der Ausbildungsmission teilnehmen. \"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Verteidigungsministerium, Al-Shabaab-Miliz, Al-Shabaab, Ursula von der Leyen, Somalia, Bundeswehr, EUTM, Bundeswehreinsatz, , Deutschland, Merkels schwarz-rote Koalition\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Verteidigungsministerium, Al-Shabaab-Miliz, Al-Shabaab, Ursula von der Leyen, Somalia, Bundeswehr, EUTM, Bundeswehreinsatz, , Deutschland, Merkels schwarz-rote Koalition\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/kabinett-beschliesst-somalia-einsatz-der-bundeswehr-a-959631.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Deutschland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"30.978169014085\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"17.05\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 14:40\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Seit Januar bildet die EU in Mogadischu somalische Soldaten aus. Jetzt hat die Bundesregierung offiziell eine Beteiligung der Bundeswehr an dem Einsatz in Somalia beschlossen. Bis zu 20 Soldaten sollen an der Ausbildungsmission teilnehmen. <\/strong><\/p>\n\n<p>Berlin - Die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/bundeswehr\/\" title=\"Bundeswehr\" class=\"text-link-int\">Bundeswehr<\/a> soll sich mit <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/bundesregierung-sendet-20-bundeswehr-soldaten-zu-eu-mission-in-somalia-a-956959.html\" title=\"Trainingsmission der EU: Berlin schickt 20 Bundeswehr-Soldaten nach Somalia\">bis zu 20 Soldaten<\/a> an einer EU-Ausbildungsmission im B\u00fcrgerkriegsland <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/somalia\/\" title=\"Somalia\" class=\"text-link-int\">Somalia<\/a> beteiligen. Das beschloss das Bundeskabinett am Mittwoch. Der Einsatz im Rahmen der EU-Trainingsmission EUTM ist bis Ende M\u00e4rz 2015 befristet.<\/p>\n\n<p>\nDie Bundeswehr war bereits bis Dezember an der Schulung somalischer Soldaten in Uganda beteiligt, machte den Umzug der Mission in die somalische Hauptstadt Mogadischu aber aus Sicherheitsgr\u00fcnden zun\u00e4chst nicht mit. <\/p>\n\n<p>Jetzt sollen ab April wieder zwei Berater teilnehmen und ab August zus\u00e4tzlich drei Ausbilder. In Somalia k\u00e4mpft seit mehr als zwei Jahrzehnten die islamistische Schabab-Miliz gegen die Zentralregierung. Bei K\u00e4mpfen und Terroranschl\u00e4gen sind Tausende Menschen get\u00f6tet worden, \u00fcber eine Million sind aus dem Land geflohen. <\/p>\n\n<p>Der Bundestag muss dem Bundeswehreinsatz noch zustimmen, die erste Beratung dar\u00fcber soll bereits am Donnerstag stattfinden.<\/p>\n\n<p>Kurzfristig von der Tagesordnung des <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/merkels_schwarz_rote_koalition_2013\/\" title=\"Kabinetts\" class=\"text-link-int\">Kabinetts<\/a> gestrichen wurde die Entscheidung \u00fcber einen Einsatz der Bundeswehr in der Zentralafrikanischen Republik. Sie soll sich dort mit Sanit\u00e4tsflugzeugen und Stabsoffizieren beteiligen. Der Grund f\u00fcr das Vertagen: Auf EU-Ebene gibt es noch l\u00e4ngst keine Einigkeit, wie man mit der vom B\u00fcrgerkrieg ersch\u00fctterten Region umgehen soll. <\/p>\n\n<p><i>heb\/dpa\/AFP<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 14:40:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/kabinett-beschliesst-somalia-einsatz-der-bundeswehr-a-959631-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672863-thumbsmall-iqxo.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Krim-Krise: Russische Milizen greifen weitere Milit\u00e4rbasis an","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-krise-russische-milizen-greifen-weitere-militaerbasis-an-a-959600.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-krise-russische-milizen-greifen-weitere-militaerbasis-an-a-959600.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 13:48\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Moskau baut seine Macht auf der Krim aus: Russische Kr\u00e4fte haben den St\u00fctzpunkt der ukrainischen Armee in Nowoosjornoje attackiert. \u00dcber dem Marinehauptquartier der Ukraine in Sewastopol weht bereits die russische Flagge. <\/strong><\/p>\n\n<p>Sewastopol\/Kiew - Russische Milizen haben nach Angaben der Kiewer Regierung eine weitere Milit\u00e4rbasis auf der Krim angegriffen. Wie ein Sprecher des <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/ukraine\/\" title=\"ukrainischen\" class=\"text-link-int\">ukrainischen<\/a> Verteidigungsministeriums mitteilte, verschafften sie sich mit einem Traktor Zugang und \u00fcbernahmen die Kontrolle \u00fcber den St\u00fctzpunkt in Nowoosjornoje im Westen der Halbinsel. <\/p>\n\n<p>\nZuvor hatten die moskautreuen Milizen mit <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/russland\/\" title=\"russischen\" class=\"text-link-int\">russischen<\/a> Einheiten bereits das Hauptquartier der ukrainischen Marine <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-ukrainische-soldaten-verlassen-besetzte-marinebasis-a-959547.html\" title=\"Krim-Krise: Ukrainische Soldaten verlassen besetzte\u00a0Marinebasis\">in Sewastopol besetzt<\/a>. Nach \u00fcbereinstimmenden Medienberichten gab es keine Verletzte. <\/p>\n\n<p>Reuters meldet unter Berufung auf einen Sprecher der ukrainischen Marine, es seien keine Sch\u00fcsse gefallen. Die russischen Krim-Soldaten seien nicht bewaffnet gewesen, Dutzende zum Teil Maskierte h\u00e4tten russische Flaggen unter den Kl\u00e4ngen der russischen Nationalhymne gehisst. <\/p>\n\n<p>Die russischen Milizen h\u00e4tten die ukrainischen Offiziere herausgeleitet, berichtet das \u00f6rtliche Internetportal \"Sevastopol.su\" am Mittwoch. Die Nachrichtenagentur dpa meldet, nach mehr als 30 Soldaten h\u00e4tten auch die Kommandeure den St\u00fctzpunkt verlassen. \"Sevastopol.su\" berichtet weiter, Marinechef Sergej Gajduk habe sich im Jogginganzug gestellt. <\/p>\n\n<p>\nDie russischen Milizion\u00e4re erkl\u00e4rten, sie h\u00e4tten den Oberbefehlshaber vor\u00fcbergehend festgenommen. Es gebe noch Fragen an Vizeadmiral Gajduk, meldete die moskautreue Agentur Kriminform am Mittwoch unter Berufung auf die Staatsanwaltschaft in der Hafenstadt Sewastopol. Gajduk habe an den ukrainischen St\u00fctzpunkten den Befehl aus Kiew verbreiten lassen, Waffen zur Selbstverteidigung einzusetzen. Der Chef der russischen Schwarzmeerflotte, Alexander Witko, forderte die ukrainischen Truppen auf der Halbinsel auf, diesen Befehl nicht umzusetzen.<\/p>\n\n<p>\n<b>Ukrainischen Ministern wird Zugang zur Krim verweigert<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Die moskautreue Krim-F\u00fchrung forderte die ukrainischen Soldaten auf der Halbinsel zum Seitenwechsel auf. Der Oberkommandeur der russischen Schwarzmeerflotte Witko verhandele \u00fcber eine friedliche \u00dcbergabe, berichteten russische Agenturen. <\/p>\n\n<p>Der erste ukrainische Vizeministerpr\u00e4sident Witalij Jarema und der Verteidigungsminister Igor Tenjuch sind auf Gehei\u00df von Regierungschef Arsenij Jazenjuk auf dem Weg auf die Krim. Ihre Aufgabe sei, \"die Situation zu l\u00f6sen\", hei\u00dft es in einem Beschluss des Kabinetts. <\/p>\n\n<p>Der selbsternannte Krim-Premier Sergej Axjonow teilte mit, man werde den Ministern nicht erlauben, die Halbinsel zu betreten. \"Niemand wartet auf der Krim auf sie. Und niemand wird sie hereinlassen.\" Die Politiker w\u00fcrden zur\u00fcckgeschickt, sagte Axjonow der Nachrichtenagentur Interfax zufolge in Moskau. <\/p>\n\n<p>\n<b>Ukraine will Truppen nicht abziehen<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Der Verteidigungsminister hatte zuvor in Kiew erkl\u00e4rt, die Streitkr\u00e4fte seines Landes w\u00fcrden auf der Krim verbleiben. Bereits am Dienstag hatte die ukrainische F\u00fchrung davon gesprochen, dass im Krim-Konflikt mit Russland nun die \"milit\u00e4rische Phase\" angebrochen sei. <\/p>\n\n<p>Premier Jazenjuk hatte gesagt, der Konflikt habe sich \"von einem politischen in einen milit\u00e4rischen\" verwandelt. Den ukrainischen Soldaten sei es erlaubt, fortan bei bewaffneten Angriffen ihre Schusswaffen einzusetzen. <\/p>\n\n<p>Nato-Generalsekret\u00e4r Anders Fogh Rasmussen warnte, Moskau schreite weiter \"auf einem gef\u00e4hrlichen Pfad\" voran. Im Schwarzen Meer begann das US-Kriegsschiff \"Truxtun\" ein eint\u00e4giges Man\u00f6ver mit bulgarischen und rum\u00e4nischen Seeeinheiten. (Verfolgen Sie <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/liveticker-zum-krim-konflikt-a-959234.html\" title=\"+++ Liveticker zum Krim-Konflikt +++: Ban Ki Moon reist nach Moskau\">hier<\/a> die Ereignisse im Liveticker.)<\/p>\n\n<p>\n<b>Eklatanter Bruch des V\u00f6lkerrechts<\/b> <\/p>\n\n<p>\n<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/russland\/\" title=\"Russlands\" class=\"text-link-int\">Russlands<\/a> Pr\u00e4sident <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/wladimir_putin\/\" title=\"Wladimir Putin\" class=\"text-link-int\">Wladimir Putin<\/a> hatte wenige Stunden zuvor den Vertrag \u00fcber die Aufnahme der v\u00f6lkerrechtlich zur Ukraine geh\u00f6renden Krim in die Russische F\u00f6deration unterzeichnet. Die Halbinsel sei immer ein Teil Russlands gewesen, begr\u00fcndete der Staatschef in einer Rede an die Nation sein Vorgehen. <\/p>\n\n<p>\nDas russische Verfassungsgericht in St. Petersburg stufte die Angliederung der Halbinsel Krim an Russland als legal ein. Der von Pr\u00e4sident Putin unterzeichnete Vertrag sei verfassungsgem\u00e4\u00df, urteilte das Gericht nach eigenen Angaben am Mittwoch. Demnach fiel die Entscheidung einstimmig. Anschlie\u00dfend sollen die Staatsduma und der F\u00f6derationsrat den Vertrag ratifizieren. Die Zustimmung der beiden Gremien steht noch aus, gilt aber als sicher. Sie wird noch diese Woche erwartet.<\/p>\n\n<p>Auf der Krim hatten die Bewohner am Sonntag bei einem international nicht anerkannten Referendum mit gro\u00dfer Mehrheit f\u00fcr einen Beitritt zu Russland gestimmt. <\/p>\n\n<p>Die USA, die EU und die Ukraine sehen einen eklatanten Bruch des V\u00f6lkerrechts. Washington drohte Moskau mit weiteren Sanktionen. In Russland <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/russland-hunderttausende-russen-bejubeln-krim-eingliederung-a-959527.html\" title=\"Moskau: Hunderttausende Russen\u00a0feiern Heimkehr der Krim\">feierten rund 600.000 Menschen<\/a> nach Angaben des Innenministeriums die Vereinigung mit der Halbinsel in der Schwarzmeerregion.<\/p>\n\n<p><i>heb\/AFP\/Reuters\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 13:48:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-krise-russische-milizen-greifen-weitere-militaerbasis-an-a-959600-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672674-thumbsmall-ifch.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Israels Vergeltungsschlag: Syriens Armee meldet einen Toten und sieben Verletzte","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/israels-vergeltungsschlag-syriens-armee-meldet-einen-toten-a-959613.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/israels-vergeltungsschlag-syriens-armee-meldet-einen-toten-a-959613.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Israels Vergeltungsschlag: Syriens Armee meldet einen Toten und sieben Verletzte - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Bei den israelischen Luftangriffen auf syrische Stellungen sind ein Mensch get\u00f6tet und sieben weitere verletzt worden. Das meldet die syrische Armee. Mit dem Vergeltungsschlag reagierte Israel auf einen Sprengstoffanschlag auf den Golanh\u00f6hen.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Luftwaffe, syrische Armee, Stellungen, Anschlag, , Ausland, Israel, Golanh\u00f6hen, Syrien, B\u00fcrgerkrieg in Syrien, Nahost-Konflikt\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luftwaffe, syrische Armee, Stellungen, Anschlag, , Ausland, Israel, Golanh\u00f6hen, Syrien, B\u00fcrgerkrieg in Syrien, Nahost-Konflikt\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/israels-vergeltungsschlag-syriens-armee-meldet-einen-toten-a-959613.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"44.781016442451\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"31.002242152466\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 13:43\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Bei den israelischen Luftangriffen auf syrische Stellungen sind ein Mensch get\u00f6tet und sieben weitere verletzt worden. Das meldet die syrische Armee. Mit dem Vergeltungsschlag reagierte Israel auf einen Sprengstoffanschlag auf den Golanh\u00f6hen.<\/strong><\/p>\n\n<p>Jerusalem - <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/israel\/\" title=\"Israel\" class=\"text-link-int\">Israel<\/a> hat einen Vergeltungsangriff auf syrische Stellungen mit einer scharfen \u00f6ffentlichen Warnung an die Regierung in Damaskus verbunden. In der Nacht zum Mittwoch wurden nach Angaben des israelischen Milit\u00e4rs <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/israel-bombardiert-stellungen-der-syrischen-armee-a-959530.html\" title=\"Attentat auf den Golanh\u00f6hen: Israel\u00a0fliegt erstmals Vergeltungsschlag gegen Syrien\">Artilleriestellungen, ein Ausbildungslager und eine Leitstelle der syrischen Armee getroffen<\/a>. Dabei kam nach Angaben der syrischen Armee ein Mensch ums Leben, sieben weitere wurden verletzt.<\/p>\n\n<p>\n\"Unsere Politik ist klar\", sagte Ministerpr\u00e4sident Benjamin Netanjahu w\u00e4hrend einer Kabinettssitzung: \"Wer uns wehtut, dem tun wir auch weh.\" Zuvor waren am Dienstag vier israelische Soldaten bei einem Bombenanschlag auf den <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/golanhoehen\/\" title=\"Golanh\u00f6hen\" class=\"text-link-int\">Golanh\u00f6hen<\/a> verwundet worden.<\/p>\n\n<p>\n<b>Nicht an Eskalation interessiert<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Experten erkl\u00e4rten, diese \u00f6ffentliche Stellungnahme solle eine abschreckende Wirkung haben. \"Wenn die Gegenseite die Spielregeln \u00e4ndert, muss Israel deutlich machen, dass der Preis daf\u00fcr sehr hoch ist\", sagte der ehemalige Chef des israelischen Milit\u00e4rgeheimdienstes, Amos Jadlin, im Armee-H\u00f6rfunk. Israel sei nicht an einer Eskalation interessiert, sagte Jadlin. Dennoch sei die Luftwaffe zu viel dramatischeren Angriffen in der Lage.<\/p>\n\n<p>Auf den Golanh\u00f6hen ist es w\u00e4hrend des <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/syrien_unruhen_2011\/\" title=\"B\u00fcrgerkriegs in Syrien\" class=\"text-link-int\">B\u00fcrgerkriegs in Syrien<\/a> bereits mehrmals zu milit\u00e4rischen Zwischenf\u00e4llen gekommen. Seit 2012 sind israelische Soldaten wiederholt aus <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/syrien\/\" title=\"Syrien\" class=\"text-link-int\">Syrien<\/a> unter Beschuss geraten. Meist hatte es sich jedoch nicht um gezielte Angriffe gehandelt, sondern um Folgen der K\u00e4mpfe in Syrien.<\/p>\n\n<p>In einigen F\u00e4llen hatte Israel zur\u00fcckgeschossen, bisher jedoch nicht die Luftwaffe in der Golanregion eingesetzt. Am Vortag hatte bereits israelische Artillerie Stellungen des syrischen Milit\u00e4rs beschossen. Israel hatte die syrischen Golanh\u00f6hen 1967 erobert und sp\u00e4ter annektiert. Syrien fordert das Gebiet zur\u00fcck.<\/p>\n\n<p><i>vek\/AFP\/Reuters<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 13:43:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/israels-vergeltungsschlag-syriens-armee-meldet-einen-toten-a-959613-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672826-thumbsmall-tvhq.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"+++ Liveticker zum Krim-Konflikt +++: Ukraine beschlie\u00dft Visumspflicht f\u00fcr Russen","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/liveticker-zum-krim-konflikt-a-959234.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/liveticker-zum-krim-konflikt-a-959234.html#ref=rss","description":"<div readability=\"11.547671840355\">\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<p class=\"author\">Von Isabell Prophet und <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-16943.html\" rel=\"author\">Alexander Demling<\/a>\n<\/p>\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<p class=\"article-intro\"><strong>Russische Staatsb\u00fcrger sollen nur noch mit Visum in die Ukraine einreisen d\u00fcrfen. Die ersten Krim-Bewohner bekommen heute\u00a0russische P\u00e4sse.\u00a0Die Regierung in Kiew hat ein Ultimatum zur Freilassung hochrangiger Milit\u00e4rs gestellt. Die Uno will ab morgen vermitteln.\u00a0<i>Verfolgen Sie die aktuellen Entwicklungen im Liveticker.<\/i>\n<\/strong><\/p>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div><div id=\"js-article-column\" itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Article\" readability=\"50.78898225957\">\n\t\t\t\t\t\n\n\n\n\t\t\t<div class=\"clearfix article-comments-box module-box\">\n\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<span>&#13;\n\t\t\t\tinsgesamt 115 Beitr\u00e4ge<\/span>\n\n\t\t\t\t<div id=\"js-article-comments-box-pager\">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"js-article-comments-box-content\" readability=\"31.331256870649\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"article-comment\" readability=\"11.430523917995\">\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t<p>SPON sollte seinen Bilduntertitlern mal eine Brille spendieren: Mit deren Hilfe nimmt man dann war, dass der Soldat hinter dem Zaun auch eine Kalaschnikow auf den Knien liegen hat :-)<\/p>\n\t\t\t<p>SPON sollte seinen Bilduntertitlern mal eine Brille spendieren: Mit deren Hilfe nimmt man dann war, dass der Soldat hinter dem Zaun auch eine Kalaschnikow auf den Knien liegen hat :-)<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t<div class=\"article-comment\" readability=\"13.988764044944\">\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t<p>Mit 1,6 Milliarden Euro kann die obskure Regierung in Kiew endlich den \u00fcberf\u00e4lligen Betrag von 1,6 Milliarden Euro (so ein Zufall) an Gasprom \u00fcberweisen.<\/p>\n\t\t\t<p>Mit 1,6 Milliarden Euro kann die obskure Regierung in Kiew endlich den \u00fcberf\u00e4lligen Betrag von 1,6 Milliarden Euro (so ein Zufall) an Gasprom \u00fcberweisen.<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t<div class=\"article-comment\" readability=\"17.073756432247\">\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t<p>\"8:52 Uhr \/ Ein moskautreuer Soldat bewacht ein Geb\u00e4ude, im Hintergrund sitzt ein entwaffneter ukrainischer Soldat (Foto: Reuters)\"&#13;\n&#13;\nF\u00fcr mich sieht der Soldat so gar nicht entwaffnet aus. Wenn man genauer hinsieht, [...]<\/p>\n\t\t\t<p>\"8:52 Uhr \/ Ein moskautreuer Soldat bewacht ein Geb\u00e4ude, im Hintergrund sitzt ein entwaffneter ukrainischer Soldat (Foto: Reuters)\"&#13;\n&#13;\nF\u00fcr mich sieht der Soldat so gar nicht entwaffnet aus. Wenn man genauer hinsieht, sieht man \u00fcber seinem linken Bein die Holzverkleidung wie sie bei den AK-Gewehren \u00fcblich sind.<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t<div class=\"article-comment\" readability=\"13.592465753425\">\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t<p>Also der Soldat im Hintergrund ist definitiv NICHT entwaffnet sondern tr\u00e4gt eine Kalaschnikow. Manche Bildunterschriften sind schon seltsam\u2026 &#13;\n&#13;\n&gt;&gt;&gt;8:52 Uhr&#13;\n19. M\u00e4rz 2014&#13;\n&#13; [...]<\/p>\n\t\t\t<p>Also der Soldat im Hintergrund ist definitiv NICHT entwaffnet sondern tr\u00e4gt eine Kalaschnikow. Manche Bildunterschriften sind schon seltsam\u2026 &#13;\n&#13;\n&gt;&gt;&gt;8:52 Uhr&#13;\n19. M\u00e4rz 2014&#13;\n&#13;\nhttp:\/\/images.scribblelive.com\/2014\/3\/19\/10fc9b87-059e-4b6f-aa12-674b3ae30841.jpg&#13;\n&#13;\nEin moskautreuer Soldat bewacht ein Geb\u00e4ude, im Hintergrund sitzt ein entwaffneter ukrainischer Soldat (Foto: Reuters<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t<div class=\"article-comment\" readability=\"20.614678899083\">\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t<p>Ich waere als russischstaemmiger Krim-Bewohner ganz schoen angepisst, wenn ich jetzt zu Russland zur\u00fcckwollte und die Ukraine, EU und USA mich einfach nicht lassen.&#13;\n&#13;\nIch werde wohl nie die Gruende verstehen, warum die USA und [...]<\/p>\n\t\t\t<p>Ich waere als russischstaemmiger Krim-Bewohner ganz schoen angepisst, wenn ich jetzt zu Russland zur\u00fcckwollte und die Ukraine, EU und USA mich einfach nicht lassen.&#13;\n&#13;\nIch werde wohl nie die Gruende verstehen, warum die USA und ihr Schosshuendchen EU sich da so dermassen auf die Seite der dubiosen neuen ukrainischen Regierung stellen.&#13;\n&#13;\nUnd welches aussenstehende Land wird darunter am meisten zu leiden haben? Wir Polen. Danke lieber Herr Tusk, dass du den USA so sehr in den Allerwertesten kriechst<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n<div class=\"article-newsfeed-box module-box\" readability=\"24.538860103627\">\n\t\t<p>&#13;\n\t\t\tNews verfolgen<\/p>\n\t\t<p>&#13;\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/dienste\/a-676592.html\">Hilfe<\/a>Lassen Sie sich mit kostenlosen Diensten auf dem Laufenden halten:<\/p>\n\t\t<dl class=\"clearfix\"><dt class=\"first-child\">&#13;\n\t\t\t\t\talles aus der Rubrik <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\">Politik<\/a><\/dt>&#13;\n\t\t\t\t<dd class=\"first-child\">&#13;\n\t\t\t\t\t<a class=\"article-newsfeed-twitter\" href=\"http:\/\/twitter.com\/SPIEGEL_Politik\" target=\"_blank\">Twitter<\/a> | &#13;\n\t\t\t\t\t\t<a class=\"article-newsfeed-rss\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\">RSS<\/a>&#13;\n\t\t\t\t<\/dd>&#13;\n\t\t\t\t<dt>&#13;\n\t\t\t\t\talles aus der Rubrik <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\">Ausland<\/a><\/dt>&#13;\n\t\t\t\t<dd>&#13;\n\t\t\t\t\t<a class=\"article-newsfeed-rss\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\">RSS<\/a>&#13;\n\t\t\t\t<\/dd>&#13;\n\t\t\t\t<dt>&#13;\n\t\t\t\t\t\talles zum Thema <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/krim_krise\">Krim-Krise<\/a>&#13;\n\t\t\t\t\t<\/dt>&#13;\n\t\t\t\t\t<dd>&#13;\n\t\t\t\t\t\t<a class=\"article-newsfeed-rss\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/krim_krise\/index.rss\">RSS<\/a>&#13;\n\t\t\t\t\t<\/dd>&#13;\n\t\t\t\t\t<\/dl><\/div>\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/><\/div>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 12:19:00 +0100","dc_creator":"Alexander Demling","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/liveticker-zum-krim-konflikt-a-959234.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-671340-thumbsmall-ghcw.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Krim-Krise: Ukrainische Soldaten verlassen besetzte\u00a0Marinebasis","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-ukrainische-soldaten-verlassen-besetzte-marinebasis-a-959547.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-ukrainische-soldaten-verlassen-besetzte-marinebasis-a-959547.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 11:29\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>In Sewastopol \u00fcbernehmen russische Kr\u00e4fte die Kontrolle \u00fcber das Marinehauptquartier der Ukraine. Sie haben das Gel\u00e4nde besetzt. Ukrainische Soldaten und ihre Offiziere haben die Basis nach einem Medienbericht verlassen. Marinechef Gajduk stellte sich im Jogginganzug.<\/strong><\/p>\n\n<p>Sewastopol\/Kiew - \u00dcber dem Eingang des <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/ukraine\/\" title=\"ukrainischen\" class=\"text-link-int\">ukrainischen<\/a> Marinehauptquartiers auf der Krim wehen seit Mittwochmorgen drei russische Flaggen. Moskautreue sogenannte Kr\u00e4fte haben die Basis im Schwarzmeerhafen besetzt. Russische Kr\u00e4fte haben die Kontrolle \u00fcber wenigstens einen Teil des Flottenst\u00fctzpunkts in Sewastopol \u00fcbernommen.<\/p>\n\n<p>\nSie h\u00e4tten die ukrainischen Offiziere herausgeleitet, berichtet das \u00f6rtliche Internetportal sevastopol.su am Mittwoch. Die Nachrichtenagentur dpa meldet, nach mehr als 30 Soldaten h\u00e4tten auch die Kommandeure den St\u00fctzpunkt verlassen. sevastopol.su berichtet weiter, Marinechef Sergej Gajduk habe sich im Jogginganzug gestellt. Die russischen Milizion\u00e4re erkl\u00e4rten, sie h\u00e4tten den Oberbefehlshaber festgesetzt.<\/p>\n\n<p>\nEs hat nach \u00fcbereinstimmenden Medienberichten keine Verletzten gegeben. Reuters meldet unter Berufung auf einen Sprecher der ukrainischen Marine, es seien keine Sch\u00fcsse gefallen. Die russischen Krim-Soldaten seien nicht bewaffnet gewesen, Dutzende zum Teil Maskierte h\u00e4tten die Flaggen unter den Kl\u00e4ngen der russischen Nationalhymne gehisst. AP berichtete von mehreren hundert moskautreuen M\u00e4nnern. Medien in Kiew berichteten, unter den Angreifern seien auch Frauen.<\/p>\n\n<p>\n<b>Ukrainische Minister reisen auf Krim<\/b> <\/p>\n\n<p>Die moskautreue Krim-F\u00fchrung hatte die ukrainischen Soldaten auf der Halbinsel zum Seitenwechsel aufgefordert. Der Oberkommandeur der in Sewastopol stationierten russischen Schwarzmeerflotte, Alexander Witko, verhandele \u00fcber eine friedliche \u00dcbergabe, berichteten russische Agenturen. <\/p>\n\n<p>Der erste ukrainische Vizeministerpr\u00e4sident Witalij Jarema und der Verteidigungsminister Igor Tenjuch sind auf Gehei\u00df von Regierungschef Arsenij Jazenjuk auf dem Weg auf die Krim. Ihre Aufgabe sei, \"die Situation zu l\u00f6sen\", hei\u00dft es in einem Beschluss des Kabinetts. <\/p>\n\n<p>Der selbsternannte Krim-Premier Sergej Axjonow teilte wenig sp\u00e4ter mit, dass man den Ministern nicht erlauben werde, die Halbinsel zu betreten. \"Niemand wartet auf der Krim auf sie. Und niemand wird sie hereinlassen.\" Die Politiker w\u00fcrden zur\u00fcckgeschickt, sagte Axjonow der Nachrichtenagentur Interfax zufolge in Moskau. (Verfolgen Sie <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/liveticker-zum-krim-konflikt-a-959234.html\" title=\"+++ Liveticker zum Krim-Konflikt +++: Russische Luftwaffe\u00a0beginnt Man\u00f6ver mit\u00a0Kampfjets\">hier<\/a> die Ereignisse im Liveticker.)<\/p>\n\n<p>\n<b>Ukraine zieht Truppen nicht von Krim ab<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Der Verteidigungsminister hatte zuvor in Kiew erkl\u00e4rt, die Streitkr\u00e4fte seines Landes w\u00fcrden auf der Krim verbleiben. Bereits am Dienstag hatte die ukrainische F\u00fchrung davon gesprochen, dass im Krim-Konflikt mit Russland nun die \"milit\u00e4rische Phase\" angebrochen sei. <\/p>\n\n<p>Premier Jazenjuk hatte gesagt, der Konflikt habe sich \"von einem politischen in einen milit\u00e4rischen\" verwandelt. Den ukrainischen Soldaten sei es erlaubt, fortan bei bewaffneten Angriffen ihre Schusswaffen einzusetzen. <\/p>\n\n<p>\"Auch wenn wir die Erlaubnis haben, unsere Waffen zur Selbstverteidigung zu nutzen, tun wir das nicht\", sagte Marinesprecher Sergej Bogdanow. Die Offiziere h\u00e4tten sich im Geb\u00e4ude \"verschanzt\", und es gebe \"Verhandlungen\" zwischen beiden Seiten.<\/p>\n\n<p>\n<b>Eklatanter Bruch des V\u00f6lkerrechts<\/b> <\/p>\n\n<p>Nach Polizeiangaben waren am Dienstag ein ukrainischer Soldat und ein Mitglied der Selbstverteidigungskr\u00e4fte <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-krise-zwei-tote-bei-schiesserei-auf-militaerbasis-a-959524.html\" title=\"Simferopol: Krim-Polizei meldet Tote auf beiden Seiten\">erschossen worden<\/a>. <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/russland\/\" title=\"Russlands\" class=\"text-link-int\">Russlands<\/a> Pr\u00e4sident <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/wladimir_putin\/\" title=\"Wladimir Putin\" class=\"text-link-int\">Wladimir Putin<\/a> hatte wenige Stunden zuvor den Vertrag \u00fcber die Aufnahme der v\u00f6lkerrechtlich zur Ukraine geh\u00f6renden Krim in die Russische F\u00f6deration unterzeichnet. Die Halbinsel sei immer ein Teil Russlands gewesen, begr\u00fcndete der Staatschef in einer Rede an die Nation sein Vorgehen. Die gro\u00dfe Mehrheit der Russen und der Krim-Bewohner sei f\u00fcr den Anschluss. Auch Vertreter der prorussischen Krim-F\u00fchrung setzten in Moskau ihre Unterschriften unter das Dokument.<\/p>\n\n<p>Das russische Verfassungsgericht in St. Peterburg stufte die Angliederung der Halbinsel Krim an Russland als legal ein. Der von Pr\u00e4sident Putin unterzeichnete Vertrag sei verfassungsgem\u00e4\u00df, urteilte das Gericht nach eigenen Angaben am Mittwoch. Demnach fiel die Entscheidung einstimmig. Anschlie\u00dfend sollen die Staatsduma und der F\u00f6derationsrat den Vertrag ratifizieren. Die Zustimmung der beiden Gremien steht noch aus, gilt aber als sicher. Sie wird noch diese Woche erwartet.<\/p>\n\n<p>\nAuf der Krim hatten die Bewohner am Sonntag bei einem international nicht anerkannten Referendum mit gro\u00dfer Mehrheit f\u00fcr einen Beitritt zu Russland gestimmt. <\/p>\n\n<p>Die USA, die EU und die Ukraine sehen einen eklatanten Bruch des V\u00f6lkerrechts. Washington drohte Moskau mit weiteren Sanktionen, Kanzlerin Angela Merkel beriet erneut mit US-Pr\u00e4sident Barack Obama. Nato-Generalsekret\u00e4r Anders Fogh Rasmussen sprach von einem \"gef\u00e4hrlichen Weg\", den Russland beschreite. EU und USA hatten bereits Kontosperrungen und Einreiseverbote f\u00fcr Funktion\u00e4re in Russland und auf der Krim beschlossen. Auch Japan verh\u00e4ngte Sanktionen.<\/p>\n\n<p>In Russland <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/russland-hunderttausende-russen-bejubeln-krim-eingliederung-a-959527.html\" title=\"Moskau: Hunderttausende Russen\u00a0feiern Heimkehr der Krim\">feierten rund 600.000 Menschen<\/a> nach Angaben des Innenministeriums die Vereinigung mit der Halbinsel in der Schwarzmeerregion.<\/p>\n\n<p><i>heb\/Reuters\/AP\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 11:29:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-ukrainische-soldaten-verlassen-besetzte-marinebasis-a-959547-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672682-thumbsmall-disb.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Proteste gegen Handelspakt mit China: Hunderte Demonstranten besetzen Taiwans Parlament","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/taiwan-hunderte-demonstranten-besetzen-parlament-a-959567.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/taiwan-hunderte-demonstranten-besetzen-parlament-a-959567.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Proteste gegen Handelspakt mit China: Hunderte Demonstranten besetzen Taiwans Parlament - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Hunderte Demonstranten blockieren Taiwans Parlament. Sie protestieren gegen eine Neuauflage des Freihandelsabkommen mit China. Die Regierung in Taipeh will diese unbedingt durchsetzen, Kritiker warnen von einer gro\u00dfen Gefahr f\u00fcr die Insel.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Ranghohe Gespr\u00e4che, , Ausland, Volksrepublik China, Taiwan, Asien\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Ranghohe Gespr\u00e4che, , Ausland, Volksrepublik China, Taiwan, Asien\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/taiwan-hunderte-demonstranten-besetzen-parlament-a-959567.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"41.860927152318\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"29.360789183223\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 10:52\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Hunderte Demonstranten blockieren Taiwans Parlament. Sie protestieren gegen eine Neuauflage des Freihandelsabkommen mit China. Die Regierung in Taipeh will diese unbedingt durchsetzen, Kritiker warnen von einer gro\u00dfen Gefahr f\u00fcr die Insel.<\/strong><\/p>\n\n<p>Taipeh - Dreimal versuchte die Polizei, das Parlament in <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/taiwan\/\" title=\"Taiwan\" class=\"text-link-int\">Taiwan<\/a> zu r\u00e4umen - vergeblich. Hunderte Demonstranten, vor allem Studenten, wollen nicht weichen. Sie besetzen das Geb\u00e4ude in Taipeh, mit St\u00fchlen blockieren sie die Eing\u00e4nge zum Parlament. <\/p>\n\n<p>\nDie Sicherheitskr\u00e4fte wollten keine Gewalt einsetzen. Bei den Auseinandersetzungen mit der Polizei habe es trotzdem mehrere leichte Verletzungen gegeben, berichtete Taiwans Nachrichtenagentur CNA. Vor dem Parlament versammelten sich Tausende, um die Demonstranten zu unterst\u00fctzen.<\/p>\n\n<p>Diese wehren sich gegen die Ratifizierung eines Abkommens, das China aus ihrer Sicht zu viel Einfluss auf die Wirtschaft ihres Landes einr\u00e4umt. Bei der Vereinbarung handelt es sich um ein Nachfolgeabkommen zum wirtschaftlichen Rahmenabkommen (ECFA) von 2010, Taiwans Dienstleistungssektor soll sich demnach weiter f\u00fcr Unternehmen aus <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/volksrepublik_china\/\" title=\"China\" class=\"text-link-int\">China<\/a> \u00f6ffnen. <\/p>\n\n<p>Die Gegner des Abkommens, darunter auch Abgeordnete der oppositionellen Demokratischen Fortschrittspartei DPP, argumentieren, mehr als tausend Unternehmen und Millionen von Arbeitspl\u00e4tzen in Taiwan seien betroffen. <\/p>\n\n<p>Auf Spruchb\u00e4ndern fordern die Demonstranten eine detaillierte \u00dcberpr\u00fcfung der Vereinbarung, die die regierende Kuomintang nach ihrem Eindruck zu schnell durch die Aussch\u00fcsse gebracht hat. Weitere Aktivisten sollen auf dem Weg nach Taipeh sein.<\/p>\n\n<p>China betrachtet die dem Festland vorgelagerte Insel Taiwan seit der Revolution des Jahres 1949 als abtr\u00fcnnige Provinz und strebt eine Wiedervereinigung zu seinen Bedingungen an. <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/china-und-taiwan-fuehren-ranghoechste-gespraeche-seit-1949-a-952678.html\" title=\"Erstmals seit 65 Jahren: China und Taiwan reden auf Regierungsebene\">Die bilateralen Beziehungen verbesserten sich zwar zuletzt deutlich.<\/a> Peking schlie\u00dft aber nach wie vor ein milit\u00e4risches Vorgehen nicht aus, sollte sich Taiwan formell f\u00fcr unabh\u00e4ngig erkl\u00e4ren.<\/p>\n\n<p><i>heb\/dpa\/Reuters\/AFP<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 10:52:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/taiwan-hunderte-demonstranten-besetzen-parlament-a-959567-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672660-thumbsmall-trzq.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Kolumbien: Vizepr\u00e4sident verzichtet f\u00fcr Hund auf Botschafterposten","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/kolumbiens-vizepraesident-garzon-lehnt-botschafterposten-wegen-hund-ab-a-959554.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/kolumbiens-vizepraesident-garzon-lehnt-botschafterposten-wegen-hund-ab-a-959554.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Kolumbien: Vizepr\u00e4sident verzichtet f\u00fcr Hund auf Botschafterposten - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Kolumbiens Vizepr\u00e4sident Angelino Garz\u00f3n ist offenbar sehr tierlieb. Weil er seinem Sch\u00e4ferhund das warme Klima in Brasilien nicht zumuten will, verzichtet er auf den dortigen Botschafterposten. Die Au\u00dfenministerin seines Landes ist peinlich ber\u00fchrt - auch weil das nicht sein erster Fauxpas war.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Mar\u00eda \u00c1ngela Holgu\u00edn, Bogot\u00e1, Bras\u00edlia, Angelino Garz\u00f3n, , Ausland, Kolumbien, Juan Manuel Santos\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Mar\u00eda \u00c1ngela Holgu\u00edn, Bogot\u00e1, Bras\u00edlia, Angelino Garz\u00f3n, , Ausland, Kolumbien, Juan Manuel Santos\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/kolumbiens-vizepraesident-garzon-lehnt-botschafterposten-wegen-hund-ab-a-959554.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"60.771706735545\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"55.85376515001\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 10:28\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-12272.html\" rel=\"author\">Katharina Peters<\/a>\n<\/p>\n\t<p><strong>Kolumbiens Vizepr\u00e4sident Angelino Garz\u00f3n ist offenbar sehr tierlieb. Weil er seinem Sch\u00e4ferhund das warme Klima in Brasilien nicht zumuten will, verzichtet er auf den dortigen Botschafterposten. Die Au\u00dfenministerin seines Landes ist peinlich ber\u00fchrt - auch weil das nicht sein erster Fauxpas war.<\/strong><\/p>\n\n<p>Bogot\u00e1 - Am 25. Mai sind Pr\u00e4sidentschaftswahlen in Kolumbien. Wie auch immer die Abstimmung ausgeht: Bereits jetzt steht fest, dass der bisherige Vizepr\u00e4sident Angelino Garz\u00f3n sein Amt nicht beh\u00e4lt. Zeit also, sich nach einem neuen Posten umzusehen. Vom Magazin \"Semana\" nach seiner politischen Zukunft befragt, offenbarte er seine gro\u00dfe Tierliebe.<\/p>\n\n<p>\nEr k\u00f6nne den Botschafterposten in Brasilien, der ihm angeboten wurde, nicht antreten, so Garz\u00f3n. Seinem Sch\u00e4ferhund Ori\u00f3n k\u00f6nne er das warme Klima nicht zumuten. \"Er hat ein dickes Fell, und das hei\u00dfe Klima in Brasilien k\u00f6nnte ihm schaden.\"<\/p>\n\n<p>Kolumbiens Au\u00dfenministerin Mar\u00eda \u00c1ngela Holgu\u00edn war diese \u00c4u\u00dferung offenbar derma\u00dfen peinlich, dass sie sich umgehend \"bei Brasiliens Regierung und dem brasilianischen Volk\" entschuldigte. Es besch\u00e4me sie, dass Garz\u00f3n eine so unpassende Antwort gegeben habe. <\/p>\n\n<p>Garz\u00f3n hatte bereits im Februar deutlich gemacht, dass er f\u00fcr den Posten <a href=\"http:\/\/www.elcolombiano.com\/BancoConocimiento\/A\/angelino_garzon_renuncio_a_la_embajada_en_brasil\/angelino_garzon_renuncio_a_la_embajada_en_brasil.asp\" target=\"_blank\" title=\"El Colombiano: Presidente Santos acept\u00f3 renuncia de Garz\u00f3n a embajada en Brasil\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">nicht zur Verf\u00fcgung stehe<\/a>. Ihr und Pr\u00e4sident Juan Manuel Santos habe er aber geschrieben, er k\u00f6nne die Nominierung f\u00fcr den Botschafterposten aus pers\u00f6nlichen Gr\u00fcnden nicht antreten, so Ministerin Holgu\u00edn. \"Man k\u00f6nnte doch erwarten, dass die pers\u00f6nlichen Gr\u00fcnde etwas wichtiger w\u00e4ren.\"<\/p>\n\n<p>Der Botschafterposten in Brasilien ist mit gro\u00dfem Prestige verbunden, beide L\u00e4nder arbeiten politisch und wirtschaftlich eng zusammen. Brasilien ist einer der wichtigsten Handelspartner f\u00fcr <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/kolumbien\/\" title=\"Kolumbien\" class=\"text-link-int\">Kolumbien<\/a>. Das Klima in der kolumbianischen Hauptstadt Bogot\u00e1 ist zwar tats\u00e4chlich gem\u00e4\u00dfigter als in Bras\u00edlia. Aber dass Hunden in Brasiliens Hauptstadt Schaden n\u00e4hmen, war bislang nicht allgemein bekannt.<\/p>\n\n<p>Tats\u00e4chlich scheint Garz\u00f3n andere Pl\u00e4ne zu haben. Er erw\u00e4gt, als B\u00fcrgermeister f\u00fcr die St\u00e4dte Bogot\u00e1 oder Cali anzutreten - allerdings wird er politisch nicht unbedingt im Sinne von <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/juan_manuel_santos\/\" title=\"Pr\u00e4sident Santos\" class=\"text-link-int\">Pr\u00e4sident Santos<\/a> handeln, unter dem er die vergangenen vier Jahre Vizepr\u00e4sident war. Das Verh\u00e4ltnis der beiden gilt als schwierig, ihren Konflikt trugen sie zuletzt auch \u00f6ffentlich aus.<\/p>\n\n<p>\nSeit Santos klargestellt hat, dass er in seiner n\u00e4chsten Amtszeit nicht mehr mit Garz\u00f3n zusammenarbeiten will, stichelt der in kolumbianischen Zeitungen als wenig taktvoll beschriebene Garz\u00f3n immer wieder gegen den Staatschef. \"Man kann nicht wie eine Sch\u00f6nheitsk\u00f6nigin regieren und es jedem rechtmachen\", l\u00e4sterte er etwa \u00fcber Santos' Regierungsstil.<\/p>\n\n<p>Er habe auch noch gar nicht entschieden, ob er bei der Wahl im Mai \u00fcberhaupt f\u00fcr den Pr\u00e4sidenten stimmen werde, so Garz\u00f3n. K\u00f6nnte er gar <a href=\"http:\/\/www.semana.com\/nacion\/articulo\/angelino-garzon-amenaza-con-convertirse-en-el-jefe-de-la-oposicion-la-reeleccion\/380906-3\" target=\"_blank\" title=\"Semana: Qu\u00e9 hacer con Angelino Garz\u00f3n?\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">neuer Oppositionschef werden<\/a>? In jedem Fall wird er Kolumbien nicht gen Brasilien verlassen. Das hat er bereits vor dem denkw\u00fcrdigen Hunde-Interview deutlich gemacht. \"Ich gehe nicht nach Brasilien als Botschafter, weil man die Weltmeisterschaft am besten im Fernsehen schaut\", zitierte ihn \"Semana\" bei anderer Gelegenheit.<\/p>\n\n<p>Wo auch immer er sich politisch in Zukunft sieht: Sein Tier wird ihn begleiten. \"Der Hund ist nicht Eigentum der Regierung. Wohin auch immer Angelino geht, da geht der Hund hin.\"<\/p>\n\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 10:28:00 +0100","dc_creator":"Katharina Peters","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/kolumbiens-vizepraesident-garzon-lehnt-botschafterposten-wegen-hund-ab-a-959554-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672601-thumbsmall-rpqe.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Pressekompass: Ist Gauck ein guter Bundespr\u00e4sident? So urteilen die Medien","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/pressekompass-zu-zwei-jahren-gauck-als-bundespraesident-a-959538.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/pressekompass-zu-zwei-jahren-gauck-als-bundespraesident-a-959538.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Pressekompass: Ist Gauck ein guter Bundespr\u00e4sident? So urteilen die Medien - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Seit zwei Jahren ist Joachim Gauck Bundespr\u00e4sident. Wie wird seine Amtszeit bewertet - sollte er sich mehr einmischen? Oder tritt er zu selbstbewusst auf? Eine Bilanz der deutschen Medien, in Kooperation mit pressekompass.net.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Gauck-Beh\u00f6rde, Bundesversammlung, Bundespr\u00e4sidialamt, Medien, Presseschau, Pressekompass, , Deutschland, Joachim Gauck\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Gauck-Beh\u00f6rde, Bundesversammlung, Bundespr\u00e4sidialamt, Medien, Presseschau, Pressekompass, , Deutschland, Joachim Gauck\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/pressekompass-zu-zwei-jahren-gauck-als-bundespraesident-a-959538.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Deutschland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"22.205274043433\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"4.864012409514\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 08:40\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Seit zwei Jahren ist Joachim Gauck Bundespr\u00e4sident. Wie wird seine Amtszeit bewertet - sollte er sich mehr einmischen? Oder tritt er zu selbstbewusst auf? Eine Bilanz der deutschen Medien, in Kooperation mit pressekompass.net.<\/strong><\/p>\n\n\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 08:40:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/pressekompass-zu-zwei-jahren-gauck-als-bundespraesident-a-959538-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672578-thumbsmall-bawq.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Attentat auf den Golanh\u00f6hen: Israel\u00a0fliegt erstmals Vergeltungsschlag gegen Syrien","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/israel-bombardiert-stellungen-der-syrischen-armee-a-959530.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/israel-bombardiert-stellungen-der-syrischen-armee-a-959530.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Attentat auf den Golanh\u00f6hen: Israel\u00a0fliegt erstmals Vergeltungsschlag gegen Syrien - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Israels Luftwaffe hat in der Nacht zum ersten Mal Einrichtungen der syrischen Armee auf dem Golan angegriffen. Bombardiert wurden ein Ausbildungslager, Hauptquartiere und Artilleriestellungen - es waren Vergeltungsschl\u00e4ge f\u00fcr ein Bombenattentat.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Luftwaffe, syrische Armee, Stellungen, Anschlag, , Ausland, Israel, Golanh\u00f6hen, Syrien, B\u00fcrgerkrieg in Syrien, Nahost-Konflikt\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luftwaffe, syrische Armee, Stellungen, Anschlag, , Ausland, Israel, Golanh\u00f6hen, Syrien, B\u00fcrgerkrieg in Syrien, Nahost-Konflikt\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/israel-bombardiert-stellungen-der-syrischen-armee-a-959530.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"44.473731558114\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"27.343109032026\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 08:06\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Israels Luftwaffe hat in der Nacht zum ersten Mal Einrichtungen der syrischen Armee auf dem Golan angegriffen. Bombardiert wurden ein Ausbildungslager, Hauptquartiere und Artilleriestellungen - es waren Vergeltungsschl\u00e4ge f\u00fcr ein Bombenattentat.<\/strong><\/p>\n\n<p>Tel Aviv\/Damaskus - Die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/israel\/\" title=\"israelische\" class=\"text-link-int\">israelische<\/a> Armee hat erstmals Vergeltungsangriffe auf Stellungen des <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/syrien\/\" title=\"syrischen\" class=\"text-link-int\">syrischen<\/a> Milit\u00e4rs geflogen. Ziele der Bombardierungen seien ein Trainingslager, Hauptquartiere sowie Artilleriestellungen auf dem vom Nachbarland kontrollierten Teil des Golan gewesen, teilte die israelische Armee in Tel Aviv am Mittwoch mit. <\/p>\n\n<p>\nEin Kampfflugzeug sei im Einsatz gewesen, teilte Israels Milit\u00e4rsprecher bei Twitter mit. Die angegriffenen Einrichtungen seien an der Durchf\u00fchrung des Anschlags am Vortag beteiligt gewesen. Ein am Stra\u00dfenrand versteckter Sprengsatz war den Angaben zufolge am Dienstag explodiert. Dabei seien vier Soldaten, darunter ein Offizier, verletzt worden, hie\u00df es in einer Mitteilung von Israels Milit\u00e4r. Sie wurden nach Haifa zur Behandlung gebracht.<\/p>\n\n<p>Auf den Golanh\u00f6hen ist es w\u00e4hrend des <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/syrien_unruhen_2011\/\" title=\"B\u00fcrgerkriegs in Syrien\" class=\"text-link-int\">B\u00fcrgerkriegs in Syrien<\/a> bereits mehrmals zu milit\u00e4rischen Zwischenf\u00e4llen gekommen. Seit 2012 sind israelische Soldaten wiederholt aus Syrien unter Beschuss geraten. Meist hatte es sich jedoch nicht um gezielte Angriffe gehandelt, sondern um Folgen der K\u00e4mpfe in Syrien.<\/p>\n\n<p>In einigen F\u00e4llen hatte Israel zur\u00fcckgeschossen, bisher jedoch nicht die Luftwaffe in der Golanregion eingesetzt. Am Vortag hatte bereits israelische Artillerie Stellungen des syrischen Milit\u00e4rs beschossen. <\/p>\n\n<p>Israel hatte die syrischen Golanh\u00f6hen 1967 erobert und sp\u00e4ter annektiert. Syrien fordert das Gebiet zur\u00fcck. <\/p>\n\n<p><i>heb\/dpa\/AFP<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 08:06:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/israel-bombardiert-stellungen-der-syrischen-armee-a-959530-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672571-thumbsmall-jcgg.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Moskau: Hunderttausende Russen\u00a0feiern \"Heimkehr\" der Krim","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/russland-hunderttausende-russen-bejubeln-krim-eingliederung-a-959527.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/russland-hunderttausende-russen-bejubeln-krim-eingliederung-a-959527.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Moskau: Hunderttausende Russen\u00a0feiern \"Heimkehr\" der Krim - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"F\u00fcr sie ist es kein Beitritt, keine Eingliederung, sondern die Heimkehr der Krim: Rund 600.000 Russen haben nach Angaben der Beh\u00f6rden die Aufnahme der Schwarzmeer-Halbinsel in die russische F\u00f6deration gefeiert. In Moskau bejubelten Anh\u00e4nger Pr\u00e4sident Putin mit &quot;Rossija! Rossija!&quot;-Rufen. \"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Moskau, Roter Platz, Feier, Duma-Rede, Referendum, Krim, Sanktionen, , Ausland, Krim-Krise, Wladimir Putin, Ukraine, Russland, Europ\u00e4ische Union\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Moskau, Roter Platz, Feier, Duma-Rede, Referendum, Krim, Sanktionen, , Ausland, Krim-Krise, Wladimir Putin, Ukraine, Russland, Europ\u00e4ische Union\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/russland-hunderttausende-russen-bejubeln-krim-eingliederung-a-959527.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"56.074436240271\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"47.420973857513\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 07:18\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>F\u00fcr sie ist es kein Beitritt, keine Eingliederung, sondern die Heimkehr der Krim: Rund 600.000 Russen haben nach Angaben der Beh\u00f6rden die Aufnahme der Schwarzmeer-Halbinsel in die russische F\u00f6deration gefeiert. In Moskau bejubelten Anh\u00e4nger Pr\u00e4sident Putin mit \"Rossija! Rossija!\"-Rufen. <\/strong><\/p>\n\n<p>Moskau - \u00dcber dem Roten Platz wehten Hunderte Fahnen, Jubel brandete auf, als der <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/russland\/\" title=\"russische\" class=\"text-link-int\">russische<\/a> Pr\u00e4sident <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/wladimir_putin\/\" title=\"Wladimir Putin\" class=\"text-link-int\">Wladimir Putin<\/a> die B\u00fchne betrat: Rund 120.000 Menschen haben in Moskau die Eingliederung der <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/krim_krise\/\" title=\"Krim\" class=\"text-link-int\">Krim<\/a> in die Russische F\u00f6deration gefeiert. Sie riefen \"Rossija! Rossija!\", reckten die H\u00e4nde mit F\u00e4usten in die Luft. Sie h\u00e4tten die \"Heimkehr\" der Schwarzmeerregion mit einem Konzert zelebriert, meldete die Agentur Interfax.<\/p>\n\n<p>\nAuch in vielen anderen russischen St\u00e4dten gingen die Menschen am Dienstagabend auf die Stra\u00dfe, um den international scharf kritisierten Kurs des Kreml zu unterst\u00fctzen. Rund 600.000 Menschen feierten nach Angaben des Innenministeriums die Vereinigung mit der Halbinsel in der Schwarzmeerregion. <\/p>\n\n<p>\n<b>Zustimmung des russischen Parlaments sicher<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Putin hatte zuvor den Vertrag \u00fcber die Aufnahme der v\u00f6lkerrechtlich zur Ukraine geh\u00f6renden Krim <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/liveticker-zur-krim-krise-die-aktuelle-entwicklung-im-ueberblick-a-959233.html\" title=\"Minutenprotokoll zur Krim-Krise: So lief der Tag von Putins Generalabrechnung\">in die Russische F\u00f6deration unterzeichnet<\/a>. Die Halbinsel sei immer ein Teil Russlands gewesen, begr\u00fcndete der Staatschef in einer Rede an die Nation sein Vorgehen. Die gro\u00dfe Mehrheit der Russen und der Krim-Bewohner sei f\u00fcr den Anschluss. Auch Vertreter der prorussischen Krim-F\u00fchrung setzten in Moskau ihre Unterschriften unter das Dokument. <\/p>\n\n<p>Die Zustimmung des russischen Parlaments zu dem Schritt steht noch aus, gilt aber als sicher. Sie wird noch diese Woche erwartet. Auf der Krim hatten die Bewohner am Sonntag bei einem international nicht anerkannten Referendum mit gro\u00dfer Mehrheit f\u00fcr einen Beitritt zu Russland gestimmt. <\/p>\n\n<p>Die USA, die EU und die Ukraine sehen einen eklatanten Bruch des V\u00f6lkerrechts. Washington drohte Moskau mit weiteren Sanktionen, Kanzlerin Angela Merkel beriet erneut mit US-Pr\u00e4sident Barack Obama. Nato-Generalsekret\u00e4r Anders Fogh Rasmussen sprach von einen \"gef\u00e4hrlichen Weg\", den Russland beschreite. EU und USA hatten bereits Kontosperrungen und Einreiseverbote f\u00fcr Funktion\u00e4re in Russland und auf der Krim beschlossen. Auch Japan verh\u00e4ngte Sanktionen.<\/p>\n\n<p>\n<b>Kiew erlaubt Soldaten auf der Krim Waffengebrauch <\/b>\n<\/p>\n\n<p>\nSorgen vor einer weiteren Eskalation des Konflikts sch\u00fcrte ein <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-ukrainischer-soldat-in-simferopol-offenbar-erschossen-a-959506.html\" title=\"Krim-Krise: Kiew meldet erschossenen Soldaten in Simferopol\">weiterer Zwischenfall auf der Krim<\/a>. Nach Polizeiangaben wurden am Dienstag ein ukrainischer Soldat und ein Mitglied der prorussischen sogenannten Selbstverteidigungskr\u00e4fte erschossen. <\/p>\n\n<p>Ein Heckensch\u00fctze habe nahe einer ukrainischen Milit\u00e4rbasis in Simferopol in verschiedene Richtungen gefeuert. Zwei weitere Soldaten seien verletzt worden. \"Das k\u00f6nnte eine geplante Provokation sein, um die Lage am Tag der Unterzeichnung des Krim-Vertrags zu destabilisieren\", hie\u00df es auf der Homepage der Krim-Polizei. Bei dem Sch\u00fctzen soll es sich dem russischen Nachtrichtenportal Regnum zufolge um einen 17-J\u00e4hrigen handeln, der bereits in Gewahrsam genommen worden sei.<\/p>\n\n<p>Die F\u00fchrung in Kiew reagierte prompt: Interimsregierungschef Arsenij Jazenjuk sagte, der Konflikt habe sich \"von einem politischen in einen milit\u00e4rischen\" verwandelt. Den ukrainischen Soldaten wurde es erlaubt, fortan bei bewaffneten Angriffen ihre Schusswaffen einzusetzen. Im Konflikt mit Russland sei nun die \"milit\u00e4rische Phase\" angebrochen.<\/p>\n\n<p><i>heb\/ala\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 07:18:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/russland-hunderttausende-russen-bejubeln-krim-eingliederung-a-959527-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672568-thumbsmall-isxi.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Newsblog: Das war DerMorgen @SPIEGELONLINE","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/dermorgen-spiegelonline-echtzeit-nachrichten-am-19-maerz-2014-a-957225.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/dermorgen-spiegelonline-echtzeit-nachrichten-am-19-maerz-2014-a-957225.html#ref=rss","description":"\n\t\t\t\t\t\n\n\n\n\t\t\t\n<div class=\"article-newsfeed-box module-box\" readability=\"22.552380952381\">\n\t\t<p>&#13;\n\t\t\tNews verfolgen<\/p>\n\t\t<p>&#13;\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/dienste\/a-676592.html\">Hilfe<\/a>Lassen Sie sich mit kostenlosen Diensten auf dem Laufenden halten:<\/p>\n\t\t<dl class=\"clearfix\"><dt class=\"first-child\">&#13;\n\t\t\t\t\talles aus der Rubrik <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\">Politik<\/a><\/dt>&#13;\n\t\t\t\t<dd class=\"first-child\">&#13;\n\t\t\t\t\t<a class=\"article-newsfeed-twitter\" href=\"http:\/\/twitter.com\/SPIEGEL_Politik\" target=\"_blank\">Twitter<\/a> | &#13;\n\t\t\t\t\t\t<a class=\"article-newsfeed-rss\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\">RSS<\/a>&#13;\n\t\t\t\t<\/dd>&#13;\n\t\t\t\t<dt>&#13;\n\t\t\t\t\talles aus der Rubrik <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\">Deutschland<\/a><\/dt>&#13;\n\t\t\t\t<dd>&#13;\n\t\t\t\t\t<a class=\"article-newsfeed-rss\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/index.rss\">RSS<\/a>&#13;\n\t\t\t\t<\/dd>&#13;\n\t\t\t\t<dt>&#13;\n\t\t\t\t\t\talles zum Thema <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/dermorgenspiegelonline\">DerMorgen@SPIEGELONLINE<\/a>&#13;\n\t\t\t\t\t<\/dt>&#13;\n\t\t\t\t\t<dd>&#13;\n\t\t\t\t\t\t<a class=\"article-newsfeed-rss\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/dermorgenspiegelonline\/index.rss\">RSS<\/a>&#13;\n\t\t\t\t\t<\/dd>&#13;\n\t\t\t\t\t<\/dl><\/div>\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 06:08:00 +0100","dc_creator":"Benjamin Knaack","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/dermorgen-spiegelonline-echtzeit-nachrichten-am-19-maerz-2014-a-957225.html"},{"title":"Simferopol: Krim-Polizei meldet Tote auf beiden Seiten","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-krise-zwei-tote-bei-schiesserei-auf-militaerbasis-a-959524.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-krise-zwei-tote-bei-schiesserei-auf-militaerbasis-a-959524.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Simferopol: Krim-Polizei meldet Tote auf beiden Seiten - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Der T\u00e4ter war offenbar ein Heckensch\u00fctze. Bei einer Schie\u00dferei auf einer Milit\u00e4rbasis in Simferopol hat es laut Krim-Polizei zwei Tote gegeben. Sie spricht von einer &quot;geplanten Provokation&quot; am Tag der Annexion der Halbinsel durch Russland.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Toter, Soldat, Duma-Rede, Referendum, Krim, Sanktionen, , Ausland, Krim-Krise, Ukraine, Russland, Wladimir Putin, Europ\u00e4ische Union\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Toter, Soldat, Duma-Rede, Referendum, Krim, Sanktionen, , Ausland, Krim-Krise, Ukraine, Russland, Wladimir Putin, Europ\u00e4ische Union\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-krise-zwei-tote-bei-schiesserei-auf-militaerbasis-a-959524.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"39.454787234043\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"21.715425531915\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 00:05\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Der T\u00e4ter war offenbar ein Heckensch\u00fctze. Bei einer Schie\u00dferei auf einer Milit\u00e4rbasis in Simferopol hat es laut Krim-Polizei zwei Tote gegeben. Sie spricht von einer \"geplanten Provokation\" am Tag der Annexion der Halbinsel durch Russland.<\/strong><\/p>\n\n<p>Kiew - Nach Angaben der Krim-Polizei ist auf der Halbinsel ein ukrainischer Soldat und ein Mitglied der prorussischen sogenannten Selbstverteidigungskr\u00e4fte erschossen worden. Ein Heckensch\u00fctze habe am Dienstag aus einem verlassenen Geb\u00e4ude bei einer ukrainischen Milit\u00e4rbasis in Simferopol in verschiedene Richtungen gefeuert. Zwei weitere Soldaten seien verletzt worden. <\/p>\n\n<p>\nDer ukrainische Generalstabschef Michailo Kuzin kritisierte in einem Telefongespr\u00e4ch mit seinem russischen Kollegen Waleri Gerassimow die \"Unterst\u00fctzung und Beteiligung\" russischer Soldaten an der Schie\u00dferei. Kuzin habe dabei klargemacht, dass die russischen Truppen f\u00fcr die \"Trag\u00f6die\" verantwortlich seien, erkl\u00e4rte das Verteidigungsministerium in Kiew. <\/p>\n\n<p>Generalstabschef Kuzin schlug seinem russischen Kollegen den Angaben zufolge die Einrichtung einer gemeinsamen Kommission vor, \"um eine Eskalation und ein erneutes Blutvergie\u00dfen zu vermeiden\" und die Lage auf der Krim zu stabilisieren.<\/p>\n\n<p>Laut Krim-Polizei erinnere der Vorgang an die Massenproteste in Kiew, als ebenfalls Demonstranten wie auch Polizeikr\u00e4fte aus dem Hinterhalt attackiert worden seien. \"Das k\u00f6nnte eine geplante Provokation sein, um die Lage am Tag der Unterzeichnung des Krim-Vertrags zu destabilisieren\", hie\u00df es auf der Homepage der Krim-Polizei.<\/p>\n\n<p><i>mia\/dpa\/AFP<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 00:05:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-krise-zwei-tote-bei-schiesserei-auf-militaerbasis-a-959524-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672559-thumbsmall-lqjh.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}}]}}}