{"rss":{"@attributes":{"version":"2.0"},"channel":{"title":"SPIEGEL ONLINE - Panorama","link":"http:\/\/www.spiegel.de","description":"Nachrichten \u00fcber Prominente und Schicksale, Polizei und Justiz. Aktuelle Reportagen, Analysen, Interviews.","image":{"title":"SPIEGEL ONLINE - Panorama","link":"http:\/\/www.spiegel.de","url":"http:\/\/www.spiegel.de\/static\/sys\/logo_120x61.gif"},"item":[{"title":"Augenblick: Feuerwerker","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/augenblick-feuerwerk-vor-fruehlingsfest-in-iran-a-959709.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/augenblick-feuerwerk-vor-fruehlingsfest-in-iran-a-959709.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Augenblick: Feuerwerker - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Panorama<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Nachrichten \u00fcber Prominente und Schicksale, Polizei und Justiz. Aktuelle Reportagen, Analysen, Interviews.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Fr\u00fchjahr, Fr\u00fchling, Fest, Feuerwerk, Iran, , Augenblick\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Fr\u00fchjahr, Fr\u00fchling, Fest, Feuerwerk, Iran, , Augenblick\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/augenblick-feuerwerk-vor-fruehlingsfest-in-iran-a-959709.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"25.140306122449\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"6.750637755102\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 19:43\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t\n\n<p>\n\n<br\/>Ein Iraner entz\u00fcndet in Teheran ein Feuerwerk. Das geh\u00f6rt zur traditionellen Feier des Tschahar Schanbe Suri, des sogenannten Mittwochsfeuers. Dieses Ritual wird am Vorabend des altiranischen Neujahrs- und Fr\u00fchlingsfestes begangen.\n<\/p>\n\n<p align=\"center\">\n<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/augenblick\/\" target=\"_self\" title=\"Augenblick: Alle Tage, alle Bilder\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Archiv: Alle Tage, alle Bilder<\/a>\n<\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 19:43:52 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/augenblick-feuerwerk-vor-fruehlingsfest-in-iran-a-959709-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672976-thumbsmall-xhvv.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Tierpark Hellabrunn: Eisb\u00e4rzwillinge auf Erkundungstour","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/muenchen-eisbaerzwillinge-in-tierpark-hellabrunn-auf-erkundungstour-a-959713.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/muenchen-eisbaerzwillinge-in-tierpark-hellabrunn-auf-erkundungstour-a-959713.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Tierpark Hellabrunn: Eisb\u00e4rzwillinge auf Erkundungstour - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Panorama<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Sie sind die neuen Stars im M\u00fcnchner Zoo: Die kleinen Eisb\u00e4rzwillinge haben sich erstmals den Besuchern im Tierpark Hellabrunn gezeigt. Mit schwarzen Knopfaugen und tapsigen Schritten erkundeten sie das Freigehege.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Bremerhaven, Hellabrunn, Zoo, Eisb\u00e4ren, , Bayern, M\u00fcnchen, Tierparks\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Bremerhaven, Hellabrunn, Zoo, Eisb\u00e4ren, , Bayern, M\u00fcnchen, Tierparks\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/muenchen-eisbaerzwillinge-in-tierpark-hellabrunn-auf-erkundungstour-a-959713.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"58.704931972789\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"33.609693877551\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 19:35\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Sie sind die neuen Stars im M\u00fcnchner Zoo: Die kleinen Eisb\u00e4rzwillinge haben sich erstmals den Besuchern im Tierpark Hellabrunn gezeigt. Mit schwarzen Knopfaugen und tapsigen Schritten erkundeten sie das Freigehege.<\/strong><\/p>\n\n<p>M\u00fcnchen - Etwas unsicher sind sie noch auf den Beinen, wackeln \u00fcber die Wiese, kullern den Abhang herunter - und laufen treu ihrer Mutter hinterher: Die 14 Wochen alten Eisb\u00e4rzwillinge im M\u00fcnchner <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/tierparks\/\" title=\"Tierpark\" class=\"text-link-int\">Tierpark<\/a> Hellabrunn haben ihren ersten Auftritt vor Publikum absolviert. Gemeinsam mit Mutter Giovanna verlie\u00dfen die ihre H\u00f6hle und erkundeten neugierig das Freigehege.<\/p>\n\n<p>\nWie die kleinen <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/baeren\/\" title=\"B\u00e4ren\" class=\"text-link-int\">B\u00e4ren<\/a> hei\u00dfen werden, steht noch nicht fest. Anders als beim gleichaltrigen Eisb\u00e4rm\u00e4dchen im Bremerhavener Zoo. Dort entschied die Jury sich einstimmig f\u00fcr den Namen Lale - nach der aus Bremerhaven stammenden S\u00e4ngerin Lale Andersen.<\/p>\n\n<p>Der Medienandrang in M\u00fcnchen - unz\u00e4hlige Kameras und fast hundert Journalisten - schien die kleinen B\u00e4ren nicht zu st\u00f6ren. \"Wichtig ist, wo Mama ist. Wenn sie da ist, machen die Kleinen auch mal gerne Bl\u00f6dsinn und testen sich aus\", sagte Zoodirektor Andreas Knieriem. Tierpfleger Helmut Kern hat beobachtet: \"Das M\u00e4dchen ist eindeutig die Frechere, sie \u00e4rgert ihren Bruder auch mal gerne.\" <\/p>\n\n<p>Mit schlammverschmiertem Fell planschten die Jungtiere im flachen Wasser und tollten \u00fcber die Wiese. \"Jeder Stein, jeder Grashalm und jeder Sonnenstrahl ist dabei eine neue Entdeckung\", so Zoodirektor Knieriem.<\/p>\n\n\n\n<p><i>wit\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 19:35:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/muenchen-eisbaerzwillinge-in-tierpark-hellabrunn-auf-erkundungstour-a-959713-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672737-thumbsmall-bayh.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"NSU-Prozess: Aussagen im Sinne der Anklage","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/nsu-prozess-aussagen-zur-ceska-und-zur-wohnung-in-chemnitz-a-959695.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/nsu-prozess-aussagen-zur-ceska-und-zur-wohnung-in-chemnitz-a-959695.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 18:50\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link-old\" href=\"mailto:spon_panorama@spiegel.de\">Gisela Friedrichsen<\/a>, M\u00fcnchen<\/p>\n\t<p><strong>Erwarb Carsten S. nicht nur die Ceska-Tatwaffe f\u00fcr den NSU, sondern auch einen Schalld\u00e4mpfer? Er sagt nein, doch eine Zeugenaussage legt das Gegenteil nahe. Ein Hinweis, dass die Waffe schon mit dem Ziel besorgt wurde, Morde zu begehen. Die Verteidigung ger\u00e4t nicht nur deshalb unter Druck.<\/strong><\/p>\n\n<p>Der Angeklagte Carsten S. soll dem NSU jene Ceska besorgt haben, mit der neun Menschen ermordet wurden. Auch am Mittwoch ging das Oberlandesgericht M\u00fcnchen den Details der Beschaffung nach, denn sie k\u00f6nnten einen wichtigen Hinweis enthalten, dass die Waffe besorgt wurde, um m\u00f6glichst unbemerkt Morde begehen zu k\u00f6nnen. Dann n\u00e4mlich, wenn nicht nur die Ceska, sondern auch ein Schalld\u00e4mpfer geordert wurde. <\/p>\n\n<p>\nAndreas S. k\u00f6nnte wohl Licht ins Dunkel bringen. Er soll als Mitinhaber des rechten Szeneladens \"Madley\" in Jena die Ceska 83 besorgt und an den Angeklagten Carsten S. verkauft haben. Zweimal hatte der M\u00fcnchner Senat ihn als Zeugen geladen, doch er hatte, um sich nicht selbst belasten zu m\u00fcssen, zweimal die Aussage verweigert. Es stand ihm unstreitig ein Zeugnisverweigerungsrecht zu.<\/p>\n\n<p>\n<b>Zeugenaussage widerspricht Carsten S.<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Nun sagte jener BKA-Mann aus, der am 9. Februar 2012 dabei war, als in den R\u00e4umen der Bundesanwaltschaft in Karlsruhe Andreas S. vernommen wurde. Nach dessen detailreichen Ausf\u00fchrungen kann das Gericht im NSU-Prozess wohl einen weiteren wichtigen Punkt abhaken. Denn wieder einmal scheint sich die Anklage des Generalbundesanwalts gegen <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/beate_z\/\" title=\"Beate Zsch\u00e4pe\" class=\"text-link-int\">Beate Zsch\u00e4pe<\/a> und vier weitere Angeklagte zu best\u00e4tigen. <\/p>\n\n<p>Andreas S. hat laut Aussage des BKA-Zeugen damals zugegeben, die Ceska besorgt und an Carsten S. verkauft zu haben. Die Ermittler waren aber eben auch an der Frage interessiert, ob bei Andreas S. nicht nur eine Waffe mit Munition, sondern auch ein Schalld\u00e4mpfer bestellt worden war. Carsten S. beharrt bis heute darauf, dies nicht explizit getan zu haben; das Zubeh\u00f6rteil sei ihm bei der Abholung der Ceska 83 einfach mitgegeben worden. Dem widersprach Andreas S. mit seiner Aussage im Februar 2012. Er sagte damals sinngem\u00e4\u00df, er liefere doch nicht etwas, was nicht bestellt worden sei. <\/p>\n\n<p>Die Verteidiger von Carsten S. wollen vermutlich in der n\u00e4chsten Woche eine Erkl\u00e4rung zu diesem, ihren Mandanten in weniger gutes Licht stellenden Widerspruch abgeben.<\/p>\n\n<p>\n<b>Helfer auf der Flucht<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Wie viel Langmut und Selbstbeherrschung einem Vorsitzenden in einem Prozess gegen mutma\u00dfliche Rechtsterroristen abverlangt werden, zeigte sich - wieder einmal - am n\u00e4chsten Zeugen, einem heute 36 Jahre alten Maler, der 1998 in der Alt-Chemnitzerstra\u00dfe in Chemnitz f\u00fcr Beate Zsch\u00e4pe, Uwe B\u00f6hnhardt und Uwe Mundlos eine 26 Quadratmeter gro\u00dfe Wohnung anmietete. Sie waren damals auf der Flucht vor der Polizei in Jena. In Chemnitz fanden sie ein Versteck.<\/p>\n\n<p>Erst \u00e4u\u00dferte sich dieser Zeuge, der zumindest damals der rechten Szene angeh\u00f6rte, allenfalls vage: \"Man\" sei an ihn herangetreten, die Wohnung sei schon ausgesucht gewesen, es habe eine Besichtigung stattgefunden. Aber wer, wie, was, warum? Keine Namen, keine Details, keine Begr\u00fcndung f\u00fcr seine Unterst\u00fctzung des Trios, f\u00fcr das er ein hohes Risiko auf sich nahm, ohne daf\u00fcr aber ein Entgelt zubekommen. <\/p>\n\n<p>Als die drei in eine geeignetere Unterkunft umzogen, renovierte er sogar noch auf eigene Rechnung, aus \"Kameradschaft\". Mundlos, B\u00f6hnhardt und Zsch\u00e4pe seien nichts als unbekannte Kameraden aus der rechten Szene gewesen, die Hilfe ben\u00f6tigten, \"wie beim Milit\u00e4r\". Auf die unz\u00e4hligen Fragen des Vorsitzenden nach seinen Beobachtungen kam nur die widerstrebende Antwort: \"Ich kann mich nicht erinnern.\" Oder vielleicht noch: \"Das wei\u00df ich nicht mehr.\"<\/p>\n\n<p>\n<b>Unauff\u00e4llige Fassade<\/b>\n<\/p>\n\n<p>\nTrotzdem: Es wurde in der Befragung selbst dieses verstockten Zeugen, dem der Vorsitzende erst nach stundenlanger qu\u00e4lender Vernehmung ein wenig die Zunge lockerte, dennoch deutlich, wie sehr es offenbar auf Zsch\u00e4pe ankam. Ohne sie h\u00e4tte das Trio vermutlich nicht in der Illegalit\u00e4t Fu\u00df fassen k\u00f6nnen. Denn Zsch\u00e4pe \u00fcbernahm wohl schon bei Vertragsabschluss am 29. August 1998 als angebliche Freundin des Zeugen unter falschem Namen die Rolle der unauff\u00e4lligen jungen Frau. Sie soll die Wohnungsangelegenheit abgewickelt haben, sie unterhielt offenbar den Kontakt zu den \"Kameraden\" und sorgte f\u00fcr die unauff\u00e4llige Fassade. Wie es in der Anklage hei\u00dft: Sie schuf f\u00fcr die beiden Uwes den R\u00fcckzugsraum, aus dem heraus diese \u00fcber Jahre hinweg ihre Verbrechen begehen konnten. <\/p>\n\n<p>Ein wichtiger Tag also, dieser 95. Verhandlungstag: Denn die Waffe und die M\u00f6glichkeit, unbehelligt ein scheinbar normales Leben zu dritt in der Illegalit\u00e4t f\u00fchren zu k\u00f6nnen - das waren die Grundvoraussetzungen f\u00fcr die sp\u00e4teren Taten des NSU.<\/p>\n\n<p>Oder verhielt es sich doch nicht so? Die Verteidigung gab unvermutet zu verstehen, \"nach dem Informationsstand der Verteidigung\" sei Zsch\u00e4pe bei der Wohnungsanmietung in Chemnitz <i>nicht <\/i>dabei gewesen. Nach einem heftigen Disput zwischen den Prozessbeteiligten trat der Zeuge schlie\u00dflich den R\u00fcckzug an und wollte sich an die Anwesenheit Zsch\u00e4pes doch nicht mehr so erinnern wie zuvor. Er habe dies alles nur vermutet; das habe er auch bei der Polizei gesagt. Nur: In deren Protokoll findet sich offenbar nichts von derartigen Erinnerungsl\u00fccken oder Vermutungen des Zeugen aus Chemnitz.<\/p>\n\n\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 18:50:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/nsu-prozess-aussagen-zur-ceska-und-zur-wohnung-in-chemnitz-a-959695-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-673102-thumbsmall-ojke.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Vermisste Boeing: Verbrannt, entf\u00fchrt, abgeschossen - Theorien zu Flug MH370","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/vermisste-boeing-theorien-zu-flug-mh370-a-959570.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/vermisste-boeing-theorien-zu-flug-mh370-a-959570.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 18:39\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-17718.html\" rel=\"author\">Gesa Mayr<\/a> und <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-11330.html\" rel=\"author\">Benjamin Schulz<\/a>\n<\/p>\n\t<p><strong>Ein Feuer bricht aus, der Frachtraum f\u00fcllt sich mit Rauch, die Kommunikationssysteme an Bord fallen aus: Nur eines von verschiedenen Szenarien, die das Verschwinden von Flug MH370 erkl\u00e4ren sollen. Viele Theorien sind im Umlauf - ein \u00dcberblick.<\/strong><\/p>\n\n<p>Hamburg - T\u00e4glich gibt es zu Flug MH370 neue Informationen, doch sie verwirren eher, anstatt Licht in den Fall zu bringen. Neue Szenarien zum <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/flugzeugunglueck_von_malaysia_airlines_2014\/\" title=\"Verschwinden des Flugzeugs\" class=\"text-link-int\">Verschwinden des Flugzeugs<\/a> machen die Runde, ausschlie\u00dfen l\u00e4sst sich kaum etwas - dazu br\u00e4uchte man Daten, wie sie wohl nur die Untersuchung des Wracks liefern k\u00f6nnten.<\/p>\n\n<p>\nManche Erkl\u00e4rungen sind plausibler als andere, aber selbst bei den naheliegendsten gibt es Schwachstellen. Welche Szenarien sind im Umlauf? Der \u00dcberblick:<\/p>\n\n<p>\n<b>Technisches Versagen<\/b>\n<\/p>\n\n<p>In <a href=\"http:\/\/www.wired.com\/autopia\/2014\/03\/mh370-electrical-fire\/\" target=\"_blank\" title=\"Wired: Artikel von Chris Goodfellow\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">\"Wired\"<\/a> beschreibt ein langj\u00e4hriger Pilot ein Szenario, das durch seine Einfachheit besticht. Chris Goodfellow ist davon \u00fcberzeugt, dass das Flugzeug letztlich einer Panne zum Opfer fiel, genauer gesagt: einem Feuer. Der Schl\u00fcssel ist f\u00fcr Goodfellow die Linkskurve, die das Flugzeug machte, als es von der geplanten Route abwich - und die dadurch best\u00e4tigt wird, dass das malaysische Milit\u00e4r die Maschine \u00fcber der Stra\u00dfe von Malakka ortete. Dort befindet sich die malaysische Insel Pulau Langkawi.<\/p>\n\n<p>\nGoodfellow erkl\u00e4rt sich die Kurs\u00e4nderung damit, dass Pilot Zaharie Ahmad Shah angesichts der Probleme an Bord Flug MH370 schnellstm\u00f6glich habe landen wollen. Aber am geeignetsten sei aus seiner Sicht eben der Flughafen auf der Insel erschienen, weil der Weg dorthin k\u00fcrzer und Landeanflug \u00fcbers Meer einfacher sei als etwa eine R\u00fcckkehr zum Startflughafen Kuala Lumpur, schreibt Goodfellow.<\/p>\n\n<p>Er unterscheidet zwei Arten von Feuer: Flammen als Folge einer Panne in der Elektronik und Flammen aufgrund eines beim Start \u00fcberhitzten Reifens. Vor allem letztere Variante produziere \"schrecklichen, l\u00e4hmenden Rauch\". Bei Feuer hilft demnach weder eine Maske mit Sauerstoff noch eine mit einem Rauchfilter lange.<\/p>\n\n<p>\nDeshalb kommt Goodfellow zum Schluss, die Besatzung sei vom Rauch \u00fcberw\u00e4ltigt worden und das Flugzeug sei auf Autopilot noch weitergeflogen, bis das Feuer die Steuerung zerst\u00f6rt habe oder es mit leeren Tanks abgest\u00fcrzt sei.<\/p>\n\n<p>Bruce Rodger, Chef der Luftfahrt-Beratungsfirma Aero Consulting Experts, h\u00e4lt Goodfellows Szenario f\u00fcr plausibel. Allerdings h\u00e4lt er es f\u00fcr wahrscheinlicher, dass das Feuer im Frachtraum ausbrach. \"Es ist sehr unwahrscheinlich, dass ein Flug noch so lange mit \u00fcberhitztem Fahrwerk h\u00e4tte weitergef\u00fchrt werden k\u00f6nnen\", sagte er der <a href=\"http:\/\/time.com\/29846\/onboard-fire-may-explain-mh370-disappearance\/\" target=\"_blank\" title=\"Time: Artikel \u00fcber Feuer-Theorie zu Flug MH370\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">\"Time\"<\/a>.<\/p>\n\n<p>Unterst\u00fctzung bekommt diese Variante von Billie Vincent, ehemaliger Sicherheitschef der US-Bundesluftfahrtbeh\u00f6rde FAA. Er sagte dem \"Air Traffic Management\", die Informationen deuteten auf ein Feuer im Frachtraum hin, das nach und nach die Kommunikationssysteme der Boeing zerst\u00f6rt habe. Giftiger Rauch habe die Crew so au\u00dfer Gefecht gesetzt, dass nur noch der Kurs habe ge\u00e4ndert werden k\u00f6nnen. \"Das Flugzeug fliegt dann weiter, bis der Sprit alle ist und st\u00fcrzt ab\" - h\u00f6chstwahrscheinlich \u00fcber dem Ozean, weil Satelliten kein Notsignal empfangen h\u00e4tten, wie es bei einem Absturz auf Land zu erwarten sei.<\/p>\n\n<ul><li>\n<b>Daf\u00fcr spricht:<\/b> Oberstes Gebot bei einem Notfall ist, m\u00f6glichst schnell zu landen. Bei einem durch Kurzschluss ausgel\u00f6sten Feuer werden laut Goodfellow alle Leitungen getrennt und die Stromkreise dann einer nach dem anderen wieder geschlossen, bis der fehlerhafte gefunden sei. Der <b>Zusammenbruch der Kommunikation <\/b>durch den Ausfall von Radar-Transponder und Kommunikationssystem ACARS passe deshalb zum Feuer-Szenario. Prinzipiell gest\u00fctzt wird Goodfellows Aussage auch von J\u00f6rg Handwerg, Sprecher der Pilotenvereinigung Cockpit. Wenn der Radar-Transponder und ACARS \"beide \u00fcber den selben Verteiler Strom beziehen und es einen Kurzschluss gibt, k\u00f6nnten beide ausgefallen sein\".<br\/>Sieben Stunden und 31 Minuten nach dem Start in Kuala Lumpur setzte die Maschine einen letzten \"Ping\" ab - von wo, ist unklar. Der <b>stundenlange Weiterflug und das letzte Signal des Flugzeugs <\/b>korrespondieren f\u00fcr Goodfellow gut mit dem Zeitpunkt, an dem der Maschine der Sprit ausgegangen sein d\u00fcrfte.<br\/>\"Alles klar, gute Nacht\" funkte der junge Co-Pilot Fariq Abdul Hamid um 1.19 Uhr (Ortszeit). Goodfellow sieht im <b>fehlenden Notruf<\/b> einen Hinweis, dass die Piloten nichts Ungew\u00f6hnliches erkannten - weil sich die Lage unbemerkt von ihnen zugespitzt haben k\u00f6nnte.<br\/>Goodfellow interpretiert Berichte \u00fcber <b>Schwankungen der Flugh\u00f6he <\/b>als Versuch des Piloten, dem Feuer den Sauerstoffnachschub zu nehmen. Die Maschine soll auf bis zu 45.000 Fu\u00df (rund 13.700 Meter) gestiegen sein. Ein schneller anschlie\u00dfender Sinkflug k\u00f6nnte ein Versuch gewesen sein, die Flammen zu l\u00f6schen.<\/li>\n<\/ul><ul><li>\n<b>Allerdings: <\/b>Boeing gibt die <a href=\"http:\/\/www.boeing.com\/boeing\/commercial\/777family\/pf\/pf_facts.page\" target=\"_blank\" title=\"Boeing: Informationen zur Flugzeugserie 777\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">maximale Flugh\u00f6he<\/a> einer 777 mit 43.100 Fu\u00df (rund 13.140 Meter) an. Au\u00dferdem vermuten Ermittler derzeit, dass Radar und ACARS manuell abgeschaltet wurden - was wiederum einen Brand als Ursache des Kommunikationsausfalls fraglich erscheinen l\u00e4sst. M\u00f6glicherweise steht Goodfellows Theorie auch ein Bericht des TV-Senders NBC entgegen. Dieser <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/vermisste-malaysia-boeing-zweifel-an-nordroute-a-959529.html\" title=\"Vermisste Boeing: Experten halten Weiterflug auf S\u00fcdroute f\u00fcr wahrscheinlich\">meldete<\/a>, die Kehrtwende der Maschine sei schon vor dem letzten Funkkontakt des Co-Piloten erfolgt - das wiederum <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/flug-mh370-malaysia-dementiert-bericht-ueber-kursaenderung-a-959587.html\" title=\"Flug MH370: Beh\u00f6rden\u00a0korrigieren Bericht \u00fcber Kurs\u00e4nderung\">dementieren die malaysischen Beh\u00f6rden<\/a>.<\/li>\n<\/ul><hr noshade=\"1\"\/><p>\n<b>Suizid<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Einer der Piloten k\u00f6nnte das Flugzeug mit der Absicht entf\u00fchrt haben, <b>Suizid<\/b> begehen zu wollen. Er l\u00e4sst das Flugzeug noch lange weiterfliegen, um es wie eine Entf\u00fchrung aussehen zu lassen - so dass Angeh\u00f6rige vielleicht eine Lebensversicherung kassieren k\u00f6nnten. Pilotensuizide sind sehr selten. Allerdings gab es in den Neunzigern mehrere Flugzeugungl\u00fccke, die Ermittler sp\u00e4ter auf einen m\u00f6glichen Suizid eines Piloten zur\u00fcckf\u00fchrten: Unter anderem der SilkAir-Flug 185, der 1997 in Sumatra abst\u00fcrzte, sowie Flug 990 der EgyptAir, der 1999 in Nantucket vor New York crashte. Hohe Schulden waren das Motiv bei der Katastrophe 1997. Rache soll der Tathintergrund im Jahr 1999 gewesen sein. <\/p>\n\n<ul><li>\n<b>Daf\u00fcr spricht:<\/b> Beide Kommunikationssysteme von Flug MH370 wurden mutma\u00dflich zu unterschiedlicher Zeit abgeschaltet, ein pl\u00f6tzlicher Kurzschluss erscheint dadurch unwahrscheinlich. Zudem meldete die <a href=\"http:\/\/www.nytimes.com\/2014\/03\/18\/world\/asia\/malaysia-airlines-flight.html?hp\" target=\"_blank\" title=\"New York Times\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">\"New York Times\"<\/a>, das Wendeman\u00f6ver der Passagiermaschine sei deutlich vor der Abmeldung des Co-Piloten einprogrammiert worden - angeblich geschah dies im Cockpit. Ein weiterer Hinweis darauf, dass jemand mit Expertenwissen hinter dem Kurswechsel der Boeing stand. \"Es scheint, als sei dies eine gut geplante und durchgef\u00fchrte Operation gewesen zu sein\", kommentierte Flugexperte Cenciotti die Details auf der Seite <a href=\"http:\/\/news.discovery.com\/human\/malaysia-flight-mh370-5-likeliest-possibilities-140318.htm\" target=\"_blank\" title=\"news.discovery.com\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">news.discovery.com<\/a>. <\/li>\n<li>\n<b>Allerdings:<\/b> Die H\u00e4user beider Piloten wurden durchsucht, Hintergrund-Checks durchgef\u00fchrt. Die Ermittler haben offenbar keine Hinweise gefunden, die darauf hindeuten, dass einer von beiden willentlich das Flugzeug entf\u00fchrt haben k\u00f6nnte. Der beschlagnahmte Flugsimulator des Piloten f\u00fchrte bislang zu keinen neuen Erkenntnissen. Offenbar wurden Dateien auf dem Ger\u00e4t gel\u00f6scht, wie der malaysische Verteidigungsminister nun mitteilte. Experten arbeiteten an der Wiederherstellung der Dateien. Aber es ist auch nicht un\u00fcblich, dass Piloten zu Hause einen Simulator zum \u00dcben haben.<\/li>\n<\/ul><hr noshade=\"1\"\/><p>\n<b>Entf\u00fchrung<\/b>\n<\/p>\n\n<p>\nEine weitere Theorie, die auch die Ermittler nicht ausschlie\u00dfen: Kriminelle, wom\u00f6glich <b>Terroristen<\/b> kaperten den Flug. Entweder bedrohten sie die Piloten und zwangen sie, ihre Route zu \u00e4ndern, oder programmierten sie selbst neu. <\/p>\n\n<ul><li>\n<b>Daf\u00fcr spricht:<\/b> Erneut die Expertise, mit der die Boeing gesteuert wurde. <\/li>\n<li>\n<b>Allerdings:<\/b> Bislang hat sich keine terroristische Gruppe zu der Tat bekannt, es gibt keine L\u00f6segeldforderungen. Bei \u00dcberpr\u00fcfungen der Passagiere in deren Heimatl\u00e4ndern hat es keine Hinweise auf terroristische Hintergr\u00fcnde gegeben.<\/li>\n<li>\n<b>Variante A:<\/b> M\u00f6glich w\u00e4re, dass die Crew oder Passagiere nach mehreren Stunden die Entf\u00fchrer \u00fcberw\u00e4ltigten. Im Verlauf st\u00fcrzte das Flugzeug ab.<\/li>\n<li>\n<b>Variante B:<\/b> Die Terroristen landen das Flugzeug auf einem entlegenen Flugplatz - zum Beispiel auf iranischem oder nordkoreanischem Boden, da diese L\u00e4nder nicht mit dem Westen kooperieren. Dies gilt allerdings als <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/flug-mh370-co-pilot-sendete-offenbar-letzten-funkspruch-a-959010.html\" title=\"Ermittlungen zu Flug MH370: Der letzte Funkspruch des Co-Piloten\">sehr unwahrscheinlich<\/a>. Prinzipiell w\u00e4ren f\u00fcr eine Landung<a href=\"http:\/\/www.airtrafficmanagement.net\/2014\/03\/exclusive-mh370-crew-succumbed-to-fire-catastrophe\/\" target=\"_blank\" title=\"Flug MH370: Karte potentiell erreichbarer Flugh\u00e4fen\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">mehr als 600 Flugh\u00e4fen in Frage gekommen<\/a>.<\/li>\n<li>\n<b>Variante C:<\/b> Der umgeleitete Flug MH370 wird \u00fcber einem der Anrainerstaaten entdeckt - und abgeschossen. Der Staat verschweigt den Abschuss jedoch. Die Kommunikation zwischen den L\u00e4ndern ist aufgrund territorialer Spannungen nicht wirklich gut. Dass das thail\u00e4ndische Milit\u00e4r l\u00e4nger als eine Woche wartete, um Satellitenbilder zu ver\u00f6ffentlichen, die Flug MH370 beim Umkehren zeigen, spricht f\u00fcr sich. <\/li>\n<\/ul><p>All dies bleibt Spekulation. Auch \u00fcber die <b>Route der Boeing<\/b> kann derzeit nur gemutma\u00dft werden. Am wahrscheinlichsten gilt mittlerweile, dass die Maschine eine <b>s\u00fcdwestliche<\/b> Route verfolgte. Der <b>nordwestliche<\/b> Flugkorridor, der Flug MH370 \u00fcber Zentralasien gef\u00fchrt haben soll, wird immer unwahrscheinlicher. Mehrere L\u00e4nder, darunter Kasachstan, Laos und zuletzt China, haben mitgeteilt, dass sie ein unbemerktes Durchqueren ihres Luftraums f\u00fcr ausgeschlossen halten. <a href=\"http:\/\/theaviationist.com\/2014\/03\/18\/mh370-shadowed-sia-klm\/\" target=\"_blank\" title=\"The Aviationist\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">David Cenciotti<\/a>, ehemaliger Pilot der italienischen Luftwaffe, stellte eine Theorie auf, nach der die Boeing im Schatten einer anderen Maschine flog - und so dem Radar entkommen konnte. Mehrere Experten haben diese M\u00f6glichkeit jedoch als unrealistisch abgewiesen.<\/p>\n\n<p>Nun scheint auch die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/vermisste-malaysia-boeing-zweifel-an-nordroute-a-959529.html\" title=\"Vermisste Boeing: Experten halten Weiterflug auf S\u00fcdroute f\u00fcr wahrscheinlich\">Spur zu<\/a>den <b>Malediven <\/b>fraglich zu sein: Die Polizei konnte Augenzeugenberichte, denen zufolge eine tieffliegende Maschine \u00fcber dem Kuda-Huvadhoo-Atoll gesichtet wurde, laut malaysischem Verteidigungsministerium nicht best\u00e4tigen.<\/p>\n\n<p><i>Mit Material von AP und Reuters<\/i><\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 18:39:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/vermisste-boeing-theorien-zu-flug-mh370-a-959570-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-673065-thumbsmall-ehnt.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Justizskandal in Schweden: Vermeintlicher Serienm\u00f6rder kommt nach 20 Jahren frei","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/justizskandal-in-schweden-vermeintlicher-serienmoerder-kommt-frei-a-959702.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/justizskandal-in-schweden-vermeintlicher-serienmoerder-kommt-frei-a-959702.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Justizskandal in Schweden: Vermeintlicher Serienm\u00f6rder kommt nach 20 Jahren frei - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Panorama<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Sture Bergwall gestand Dutzende Morde, doch inzwischen steht fest: Der 63-J\u00e4hrige ist unschuldig. Sein Fall wurde zu einem der gr\u00f6\u00dften Justizskandale des Landes. Nach mehr als zwei Jahrzehnten kommt der vermeintliche Serient\u00e4ter nun frei.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Mordserie, Falun, Thomas Quick, Sture Bergwall, , Justiz, Schweden, Justizirrt\u00fcmer, Kriminalit\u00e4t\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Mordserie, Falun, Thomas Quick, Sture Bergwall, , Justiz, Schweden, Justizirrt\u00fcmer, Kriminalit\u00e4t\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/justizskandal-in-schweden-vermeintlicher-serienmoerder-kommt-frei-a-959702.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Justiz\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"50.848375451264\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"31.262334536703\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 18:28\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Sture Bergwall gestand Dutzende Morde, doch inzwischen steht fest: Der 63-J\u00e4hrige ist unschuldig. Sein Fall wurde zu einem der gr\u00f6\u00dften Justizskandale des Landes. Nach mehr als zwei Jahrzehnten kommt der vermeintliche Serient\u00e4ter nun frei.<\/strong><\/p>\n\n<p>Stockholm - Sture Bergwall ist erleichtert. Nach mehr als 20 Jahren kommt der vermeintliche Serienm\u00f6rder frei. Er werde aus der geschlossenen Psychiatrie entlassen und in ambulante Obhut \u00fcbergeben, entschied ein Gericht im schwedischen Falun. Der 63-J\u00e4hrige hatte der Polizei 33 Morde gestanden. Er wollte Leichen zerst\u00fcckelt und gegessen haben.<\/p>\n\n<p>\nSeine Gest\u00e4ndnisse f\u00fchrten zu acht Verurteilungen, obwohl die Beweise fehlten. So wurde der Fall zu einem der gr\u00f6\u00dften <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/schwedens-beruehmtester-serienmoerder-quick-bergwall-wohl-unschuldig-a-881146.html\" title=\"Justizskandal in Schweden: Der Serienm\u00f6rder, der keiner ist\">Justizskandale des Landes<\/a>: Nach einer Psychotherapie in der Haft widerrief Bergwall 2008. Er habe unter dem Einfluss von Medikamenten gestanden und sich nur zu den Morden bekannt, um Aufmerksamkeit zu bekommen. Darauf wurde eine Anklage nach der anderen zur\u00fcckgenommen - der letzte Freispruch <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/schweden-vermeintlicher-serienmoerder-sture-bergwall-ist-unschuldig-a-914057.html\" title=\"Justizskandal in Schweden: Vermeintlicher Serienm\u00f6rder ist unschuldig\">erfolgte im Juli 2013<\/a>. <\/p>\n\n<p>Dem schwedischen Rundfunk sagte Bergwall, der sich zwischenzeitlich Thomas Quick genannt hatte, er wolle die Psychiatrie so schnell wie m\u00f6glich verlassen. \"Es f\u00fchlt sich gut an. Endlich, endlich ist der ganze lange Prozess vorbei.\"<\/p>\n\n<p>In seinem Blog hatte Bergwall im vergangenen Sommer geschrieben, sein erster Schuldspruch wegen Mordes im November 1994 sei \"die erste in einer Reihe bizarrer Verurteilungen\" gewesen. Dass sein Name reingewaschen sei, verdanke er dem Journalisten Hannes R\u00e5stam, der Widerspr\u00fcche in der vermeintlichen Mordserie aufgedeckt habe. In keinem der F\u00e4lle hatte es au\u00dfer dem falschen Gest\u00e4ndnis Beweise gegeben: keine DNA-Spuren, keine Tatwaffen, keine Augenzeugen.<\/p>\n\n<p><i>wit\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 18:28:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/justizskandal-in-schweden-vermeintlicher-serienmoerder-kommt-frei-a-959702-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-673103-thumbsmall-lets.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Familiendrama in Franken: Mann wirft Kinder aus Fenster","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/familiendrama-in-franken-mann-wirft-kinder-aus-fenster-a-959684.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/familiendrama-in-franken-mann-wirft-kinder-aus-fenster-a-959684.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Familiendrama in Franken: Mann wirft Kinder aus Fenster - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Panorama<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"In Mittelfranken hat ein 30-J\u00e4hriger seine drei kleinen Kinder aus dem Fenster einer Dachwohnung geworfen - und dabei schwer verletzt. Anschlie\u00dfend st\u00fcrzte er sich selbst in die Tiefe. Ausl\u00f6ser der grausamen Tat war offenbar der Auszug seiner Frau.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Kinder, Trennung, Familiendrama, Allg\u00e4u, Treuchtlingen, , Justiz, Bayern\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Kinder, Trennung, Familiendrama, Allg\u00e4u, Treuchtlingen, , Justiz, Bayern\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/familiendrama-in-franken-mann-wirft-kinder-aus-fenster-a-959684.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Justiz\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"57.64325323475\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"29.736598890943\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 17:43\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>In Mittelfranken hat ein 30-J\u00e4hriger seine drei kleinen Kinder aus dem Fenster einer Dachwohnung geworfen - und dabei schwer verletzt. Anschlie\u00dfend st\u00fcrzte er sich selbst in die Tiefe. Ausl\u00f6ser der grausamen Tat war offenbar der Auszug seiner Frau.<\/strong><\/p>\n\n<p>Treuchtlingen - Die Kleinen fielen rund sieben Meter in die Tiefe: Offenbar aus Wut \u00fcber die Trennung von seiner Frau hat ein Vater seine drei Kinder aus dem Fenster seiner Dachwohnung im bayerischen Treuchtlingen geschleudert. Nach dem Sturz schwebe ein zehn Monate alter Junge in Lebensgefahr, teilte die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/polizei\/\" title=\"Polizei\" class=\"text-link-int\">Polizei<\/a> mit. Seine zwei und drei Jahre alten Schwestern seien bei Tat am Dienstagabend schwer verletzt worden. Nachdem der 30-J\u00e4hrige seine Kinder aus dem Fenster geworfen hatte, sprang er hinterher. Er verletzte sich dabei leicht. Ein Ermittlungsrichter erlie\u00df Haftbefehl wegen versuchten Mordes.<\/p>\n\n<p>\nDie 22-j\u00e4hrige Mutter der Kinder hatte sich nach Angaben der Ermittler erst vor wenigen Tagen von dem Mann getrennt und war zu ihrer Schwester ins Allg\u00e4u gezogen. Am Dienstagabend telefonierten die Eltern miteinander und gerieten dabei in Streit. Im Verlauf dieser Auseinandersetzung soll der Mann dann seiner Frau gedroht haben, den Kindern etwas anzutun, falls sie nicht umgehend nach Hause komme. Die Schwester der Frau habe daraufhin sofort die Polizei alarmiert.<\/p>\n\n<p>Gerade als eine Zivilstreife an dem Haus im Landkreis Wei\u00dfenburg-Gunzenhausen eintraf, warf der Vater die Kinder aus dem Fenster. Die Beamten h\u00e4tten keine Chance gehabt, noch einzugreifen. Ein Nachbar berichtete, der zehn Monate alte Junge sei auf einen Stein geprallt. Dagegen seien die beiden Schwestern auf eine Rasenfl\u00e4che gest\u00fcrzt und daher nicht ganz so schwer verletzt wurden. Den Sturz des Vaters habe ein Geb\u00fcsch abgefedert. Alle vier wurden mit Rettungshubschraubern und Rettungswagen in <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/krankenhaeuser\/\" title=\"Krankenh\u00e4user\" class=\"text-link-int\">Krankenh\u00e4user<\/a> gebracht.<\/p>\n\n<p><i>wit\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 17:43:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/familiendrama-in-franken-mann-wirft-kinder-aus-fenster-a-959684-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-673031-thumbsmall-dynq.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Zeuge in Pistorius-Prozess: Reeva Steenkamp war nach ersten Sch\u00fcssen bei Bewusstsein","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/pistorius-prozess-steenkamp-erlebte-ihr-eigenes-sterben-bewusst-mit-a-959655.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/pistorius-prozess-steenkamp-erlebte-ihr-eigenes-sterben-bewusst-mit-a-959655.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Zeuge in Pistorius-Prozess: Reeva Steenkamp war nach ersten Sch\u00fcssen bei Bewusstsein - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Panorama<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Wie starb Reeva Steenkamp? Im Mordprozess gegen Oscar Pistorius hat ein Ballistiker die letzten Sekunden im Leben des Models rekonstruiert. Seine Erkenntnisse wecken Zweifel an der Theorie der Verteidigung, die Schreie in der Tatnacht stammten vom Angeklagten und nicht vom Opfer.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Chris Mangena, Barry Roux, Reeva Steenkamp, , Justiz, Oscar Pistorius, Kriminalit\u00e4t, S\u00fcdafrika\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Chris Mangena, Barry Roux, Reeva Steenkamp, , Justiz, Oscar Pistorius, Kriminalit\u00e4t, S\u00fcdafrika\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/pistorius-prozess-steenkamp-erlebte-ihr-eigenes-sterben-bewusst-mit-a-959655.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Justiz\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"53.769444444444\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"43.084490740741\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 17:36\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Wie starb Reeva Steenkamp? Im Mordprozess gegen Oscar Pistorius hat ein Ballistiker die letzten Sekunden im Leben des Models rekonstruiert. Seine Erkenntnisse wecken Zweifel an der Theorie der Verteidigung, die Schreie in der Tatnacht stammten vom Angeklagten und nicht vom Opfer.<\/strong><\/p>\n\n<p>Pretoria - Reeva Steenkamp war nach den ersten Sch\u00fcssen ihres Freundes <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/oscar_pistorius\/\" title=\"Oscar Pistorius\" class=\"text-link-int\">Oscar Pistorius<\/a> offenbar nicht sofort tot. Das ist die Einsch\u00e4tzung eines Waffenexperten der s\u00fcdafrikanischen Polizei. Die erste Kugel habe sie vermutlich an der H\u00fcfte getroffen, erst die letzte sei in Steenkamps Kopf eingedrungen, sagte der Ballistiker Chris Mangena im Mordprozess gegen Pistorius.<\/p>\n\n<p>\nDiesem Szenario zufolge h\u00e4tte die 29-J\u00e4hrige noch Zeit gehabt zu schreien - Pistorius h\u00e4tte wissen k\u00f6nnen, auf wen er schoss. Mangenas Aussage steht im Widerspruch zur <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/mordprozess-gegen-oscar-pistorius-richtern-rueffelt-medien-a-956817.html\" title=\"Mordprozess: Pistorius' Anwalt \u00fcberrascht mit Schreitheorie\">Schreitheorie<\/a> von Pistorius' Verteidiger Barry Roux. Der hatte behauptet, eine Zeugin, die von Schreien des Opfers in der Todesnacht berichtete, m\u00fcsse sich verh\u00f6rt haben. Vielmehr klinge sein Mandant wie eine Frau, \"wenn er sehr gro\u00dfe Angst hat\".<\/p>\n\n<p>Pistorius hatte seine Freundin in der Nacht zum Valentinstag 2013 durch die geschlossene Toilettent\u00fcr seines Hauses erschossen. Er beteuert, Steenkamp f\u00fcr einen Einbrecher gehalten zu haben. Die Staatsanwaltschaft wirft dem 27-J\u00e4hrigen hingegen vor, Steenkamp nach einem Streit vors\u00e4tzlich get\u00f6tet zu haben.<\/p>\n\n<p>\n<b>Pistorius wohl ohne Beinprothesen w\u00e4hrend der Sch\u00fcsse<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Mangena rekonstruierte vor Gericht die letzten Sekunden in Steenkamps Leben: \"Die wahrscheinlichste Erkl\u00e4rung ist, dass das Opfer zun\u00e4chst hinter der verschlossenen T\u00fcr stand, w\u00e4hrend die Kugel in ihre H\u00fcfte eindrang\", sagte er. Sie sei r\u00fcckw\u00e4rts auf einen Zeitschriftenst\u00e4nder gest\u00fcrzt, w\u00e4hrend eine zweite Kugel sie verfehlte. Eine dritte Kugel habe ihren rechten Ellenbogen getroffen, die letzte dann ihre Hand und ihren Kopf. Bis dahin habe sie vermutlich \"in Schutzposition\" gekauert, Arme und H\u00e4nde vor dem Kopf. Nach dem letzten Schuss sei sie sofort umgefallen.<\/p>\n\n<p>Laut dem Polizeiexperten trug der an den Unterschenkeln amputierte Sprintstar w\u00e4hrend der Sch\u00fcsse keine Beinprothesen - im Gegensatz zur ersten Vermutung der Anklage. Als er schoss, war Pistorius laut Mangena zwischen 60 Zentimetern und 2,20 Metern von der Toilettent\u00fcr entfernt. Die Hypothese von Verteidiger Roux, wonach Pistorius die Sch\u00fcsse aus einiger Distanz abgegeben hatte, bezeichnete der Ballistiker als plausibel. Dies k\u00f6nnte die Position der Verteidigung st\u00fctzen, wonach sich Pistorius aus Angst vor einem Einbrecher der T\u00fcr nicht zu sehr n\u00e4hern wollte.<\/p>\n\n<p>Auf Antrag der Anklage vertagte sich das Gericht am 13. Verhandlungstag auf Montag. Staatsanwalt Gerrie Nel will sich nach eigenen Angaben vor der Befragung mit den letzten Zeugen der Anklage beraten.<\/p>\n\n<p><i>wit\/AFP<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 17:36:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/pistorius-prozess-steenkamp-erlebte-ihr-eigenes-sterben-bewusst-mit-a-959655-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672962-thumbsmall-tmpd.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Zerst\u00fcckelte Leiche: S\u00e4chsischer Kriminalbeamter wegen Mordes angeklagt","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/zerstueckelte-leiche-in-sachsen-kriminalbeamter-wegen-mordes-angeklagt-a-959670.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/zerstueckelte-leiche-in-sachsen-kriminalbeamter-wegen-mordes-angeklagt-a-959670.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Zerst\u00fcckelte Leiche: S\u00e4chsischer Kriminalbeamter wegen Mordes angeklagt - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Panorama<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Im Fall der zerst\u00fcckelten Leiche von Reichenau hat die Staatsanwaltschaft Anklage gegen einen Kriminalbeamten erhoben. Der Tod eines Hannoveraner Gesch\u00e4ftsmanns hatte bundesweit Aufsehen erregt. Tagelang suchten Ermittler nach Teilen des Toten auf dem Grundst\u00fcck ihres Kollegen.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Landeskriminalamt, Gimmlitztal, Reichenau, , Justiz, Sachsen, Dresden, Polizei\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Landeskriminalamt, Gimmlitztal, Reichenau, , Justiz, Sachsen, Dresden, Polizei\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/zerstueckelte-leiche-in-sachsen-kriminalbeamter-wegen-mordes-angeklagt-a-959670.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Justiz\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"48.235907461714\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"30.147442163571\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 17:02\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Im Fall der zerst\u00fcckelten Leiche von Reichenau hat die Staatsanwaltschaft Anklage gegen einen Kriminalbeamten erhoben. Der Tod eines Hannoveraner Gesch\u00e4ftsmanns hatte bundesweit Aufsehen erregt. Tagelang suchten Ermittler nach Teilen des Toten auf dem Grundst\u00fcck ihres Kollegen.<\/strong><\/p>\n\n<p>Dresden - Er sa\u00df bereits in Untersuchungshaft, jetzt hat die Staatsanwaltschaft Dresden Anklage gegen einen Kriminalbeamten erhoben. Sie wirft dem Mann im Fall der zerst\u00fcckelten Leiche von Reichenau Mord und St\u00f6rung der Totenruhe vor, wie Sprecher Lorenz Haase sagte. Auch das Landgericht best\u00e4tigte einen entsprechenden Bericht der \"Dresdner Morgenpost\". Der Prozess sei noch nicht terminiert, teilte Gerichtssprecher Ralf H\u00f6gner mit. <\/p>\n\n<p>\nDie Staatsanwaltschaft geht davon aus, dass der verhaftete Beamte des Landeskriminalamts einen Gesch\u00e4ftsmann aus Hannover am 4. November 2013 in seiner Pension im Gimmlitztal get\u00f6tet hat. Anschlie\u00dfend habe er die Leiche des 59-J\u00e4hrigen zerst\u00fcckelt und in seinem Garten vergraben, so der Vorwurf. Laut dem rechtsmedizinischen Gutachten, das erst nach Monaten vorlag, wurde das Opfer erdrosselt. <\/p>\n\n<p>\"Wir gehen von vors\u00e4tzlicher T\u00f6tung aus und nicht von Suizid\", sagte Oberstaatsanwalt Haase. Die Anklage unterstellt mit dem Mordmerkmal \"Befriedigung des Geschlechtstriebs\" sexuelle Motive - und dass der Beschuldigte eine Leiche zerst\u00fcckeln wollte. Dagegen gibt es laut Haase keine Hinweise auf <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/kannibalismus\/\" title=\"Kannibalismus\" class=\"text-link-int\">Kannibalismus<\/a>, auch wenn die Leiche <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/mordfall-reichenau-ermittler-finden-weitere-leichenteile-bei-pension-a-936829.html\" title=\"Spurensuche bei LKA-Mitarbeiter: Ermittler finden weitere Leichenteile\">nicht ganz vollst\u00e4ndig ist<\/a>. Entsprechende Spekulationen waren aufgetaucht, weil Opfer und T\u00e4ter sich auf einer einschl\u00e4gigen Internet-Plattform <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/zerstueckelte-leiche-in-reichenau-ermittler-pruefen-kannibalen-forum-a-937195.html\" title=\"Zerst\u00fcckelte Leiche: Ermittler konzentrieren sich auf Chats in Kannibalen-Forum\">kennengelernt hatten<\/a>.<\/p>\n\n<p>Nach seiner Festnahme Ende November 2013 hatte der verd\u00e4chtige Kriminalhauptkommissar zugegeben, seinen Gast auf dessen <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/dresdner-lka-mann-soll-59-jaehrigen-auf-verlangen-getoetet-haben-a-936321.html\" title=\"Zerst\u00fcckelte Leiche: LKA-Mitarbeiter soll Mann auf Verlangen get\u00f6tet haben\">eigenen Wunsch get\u00f6tet zu haben<\/a>. Im Januar widerrief der Schriftsachverst\u00e4ndige dann Teile des Gest\u00e4ndnisses, sein Anwalt legte Haftbeschwerde ein und legte ein von seinem Mandanten gedrehtes Video als Beweis f\u00fcr eine Selbstt\u00f6tung vor. An dieser Auffassung h\u00e4lt der Anwalt auch nach Abweisung der Antr\u00e4ge und der Anklage fest.<\/p>\n\n<p><i>wit\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 17:02:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/zerstueckelte-leiche-in-sachsen-kriminalbeamter-wegen-mordes-angeklagt-a-959670-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-576048-thumbsmall-foei.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Verschollene Malaysia-Boeing: Geisterflug um Viertel nach sechs","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/mh370-auf-malediven-boeing-der-malaysia-airline-angeblich-gesichtet-a-959652.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/mh370-auf-malediven-boeing-der-malaysia-airline-angeblich-gesichtet-a-959652.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Verschollene Malaysia-Boeing: Geisterflug um Viertel nach sechs - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Panorama<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Bewohner einer Malediven-Insel wollen kurz nach dem Verschwinden von Flug MH370 ein Flugzeug im Tiefflug gesehen haben. War es die verschollene Boeing? Die Armee sagt, das Radar habe nichts Derartiges erfasst. Doch die \u00f6rtliche Polizei hat ihre Ermittlungen noch nicht abgeschlossen.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Malediven, Kuda Huvadhoo, Geister-Flug, verschollen, Absturz, Boeing 777-200, vermisste Boeing, MH370, , Flugzeugungl\u00fcck von Malaysia Airlines, Flugzeugungl\u00fccke, Malaysia, Luftfahrt, Boeing\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Malediven, Kuda Huvadhoo, Geister-Flug, verschollen, Absturz, Boeing 777-200, vermisste Boeing, MH370, , Flugzeugungl\u00fcck von Malaysia Airlines, Flugzeugungl\u00fccke, Malaysia, Luftfahrt, Boeing\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/mh370-auf-malediven-boeing-der-malaysia-airline-angeblich-gesichtet-a-959652.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"64.775114155251\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"61.880136986301\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 16:34\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-13620.html\" rel=\"author\">Ulrike Putz<\/a>, Neu-Delhi<\/p>\n\t<p><strong>Bewohner einer Malediven-Insel wollen kurz nach dem Verschwinden von Flug MH370 ein Flugzeug im Tiefflug gesehen haben. War es die verschollene Boeing? Die Armee sagt, das Radar habe nichts Derartiges erfasst. Doch die \u00f6rtliche Polizei hat ihre Ermittlungen noch nicht abgeschlossen.<\/strong><\/p>\n\n<p>Die Malediven-Insel Kuda Huvadhoo ist ein beschauliches Fleckchen Erde: Nur gut einen Kilometer lang und knapp einen Kilometer breit ist das Eiland im Indischen Ozean. Das St\u00fcckchen Land s\u00fcdwestlich von Indien ist Heimat von 3500 Einwohnern und damit eine der wichtigen der 1196 Inseln der Maledivischen Republik. Man lebt vom Fischfang und Tourismus, au\u00dferdem ist Kuda Huvadhoo Verwaltungszentrum f\u00fcr viele umliegende, wesentlich kleinere Inseln. Hier gibt es eine Schule, ein Postamt und eine Polizeiwache. <\/p>\n\n<p>\nDie Wachtmeister auf Kuda Huvadhoo f\u00fchren normalerweise ein beschauliches Leben: Gelegentlich schlichten sie eine Schl\u00e4gerei, ab und an gilt es, einen Diebstahl aufzukl\u00e4ren. Doch am Dienstag bekamen die \u00f6rtlichen Beamten pl\u00f6tzlich hohen Besuch. Aus der Propellermaschine, die Kuda Huvadhoo in 40 Minuten von der Hauptstadt Male aus anfliegt, kletterten mehrere Offiziere der maledivischen Polizei. Auftrag der Abordnung aus dem Hauptquartier: die Schutzm\u00e4nner von Kuda Huvadhoo dabei zu unterst\u00fctzen, den Ger\u00fcchten auf den Grund zu gehen, die die Insel urpl\u00f6tzlich und zum ersten Mal in ihrer Geschichte in den Fokus der Weltpresse ger\u00fcckt haben. <\/p>\n\n<p>Ausgel\u00f6st hatte die polizeiliche Untersuchung ein Bericht der maledivischen Nachrichtenwebsite \"Haveeru\". Die schrieb am Dienstag, Bewohner des Malediven-Eilands Kuda h\u00e4tten am 8. M\u00e4rz ein wei\u00dfes Flugzeug mit roten Streifen gesichtet, das die Insel im Tiefflug \u00fcberquert habe. Den \u00fcbereinstimmenden Berichten der Inselbewohner zufolge sei das Flugzeug um 6.15 Uhr Ortszeit \u00fcber der Insel aufgetaucht und habe dabei ohrenbet\u00e4ubenden L\u00e4rm gemacht, so die Webseite. \"Ich habe noch nie zuvor einen Jet so tief \u00fcber unsere Insel fliegen sehen. Ich konnte sogar genau die T\u00fcren sehen\", zitierte die \"Haveeru\" einen Augenzeugen. <\/p>\n\n<p>\nHatten die Insulaner tats\u00e4chlich den <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/flugzeugunglueck_von_malaysia_airlines_2014\/\" title=\"verschollenen Malaysia-Airlines-Flug\" class=\"text-link-int\">verschollenen Malaysia-Airlines-Flug<\/a> MH370 gesichtet? Die maledivische Armee gab umgehend ein Statement heraus, nach dem das nicht wahrscheinlich sei: Am betreffenden Tag h\u00e4tten weder die milit\u00e4rischen noch die zivilen Radaranlagen einen Geisterflug verortet. Das Statement schlie\u00dft allerdings nicht aus, dass so ein Flug den maledivischen Luftraum passiert haben k\u00f6nnte - er wurde eben nur von offizieller Seite nicht registriert. Der ehemalige Verteidigungsminister der Malediven betonte denn auch, dass die Ermittlungen noch nicht abgeschlossen seien. \"Wir m\u00fcssen der Sache auf den Grund gehen\", sagte Ameen Faisal, der heute als Berater f\u00fcr die nationale Sicherheit der Regierung fungiert, SPIEGEL ONLINE am Telefon. <\/p>\n\n<p>\n\"Sieben oder acht Leute haben an dem Samstag morgens um Viertel nach sechs einen Jet gesehen\", sagte Ahmath Mohammed, Lehrer an der staatlichen Schule von Kuda Huvadhoo, SPIEGEL ONLINE telefonisch. Das Flugzeug sei sehr, sehr tief geflogen, was die Leute verwundert habe. \"Die Augenzeugen haben vier Tage lang dar\u00fcber gesprochen\", so Mohammed. <\/p>\n\n<p>Dann sei der morgendliche Tiefflug in Vergessenheit geraten - bis Ende vergangener Woche mit einiger Versp\u00e4tung die Nachricht vom verschollenen Flug MH370 Kuda Huvadhoo erreicht habe. Seitdem sei die Story wieder hochgekocht und schlie\u00dflich auch Journalisten im fernen Male zu Ohren gekommen. Er selbst habe an dem betreffenden Morgen nichts Au\u00dfergew\u00f6hnliches bemerkt, sagte Mohammed. Er wei\u00df nicht recht, was er von der Geschichte halten soll. \"Ob es sich bei dem Flugzeug tats\u00e4chlich um den malaysischen Flieger gehandelt hat, k\u00f6nnen die Augenzeugen auch nicht sagen\", so der Lehrer. <\/p>\n\n<p>\nHussain Wahid ist der oberste Polizeibeamte der Malediven. Am Dienstag, nachdem die Ger\u00fcchte \u00fcber den Geisterjet sich wie ein Lauffeuer \u00fcber die Atolle verbreitet hatten, ordnete er die Untersuchung an und schickte Verst\u00e4rkung nach Kuda Huvadhoo. \"Ich pers\u00f6nlich glaube, dass es sich dabei um eine Legende handelt\", sagte der Polizeichef SPIEGEL ONLINE am Telefon. Es sei jedoch nicht von der Hand zu weisen, dass die Geschichte doch ein K\u00f6rnchen Wahrheit enthalte. \"Eine Menge Leute sagen, dass sie an jenem Morgen etwas gesehen haben. Das kann schon sein. Es muss sich dabei ja nicht um den Malaysia-Airlines-Jet gehandelt haben.\" Zum Stand der Ermittlungen wollte sich Wahid nicht weiter \u00e4u\u00dfern. \"Die Untersuchungen sind noch nicht abgeschlossen, da will ich kein abschlie\u00dfendes Urteil f\u00e4llen.\"<\/p>\n\n\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 16:34:00 +0100","dc_creator":"Ulrike Putz","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/mh370-auf-malediven-boeing-der-malaysia-airline-angeblich-gesichtet-a-959652-druck.html"},{"title":"Geisterparty in Luxusvilla: Anklage gegen 14 Jugendliche erhoben","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/los-angeles-14-jugendliche-nach-einbruch-und-party-in-villa-angeklagt-a-959645.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/los-angeles-14-jugendliche-nach-einbruch-und-party-in-villa-angeklagt-a-959645.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Geisterparty in Luxusvilla: Anklage gegen 14 Jugendliche erhoben - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Panorama<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Sie brachen in eine kalifornische Luxusvilla ein und verw\u00fcsteten das Anwesen: Dutzende Jugendliche hatten sich zum Feiern in La Habra Heights verabredet. 14 von ihnen m\u00fcssen sich nun vor Gericht f\u00fcr die sogenannte Geisterparty verantworten.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\", Justiz, USA, Kalifornien, Los Angeles\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\", Justiz, USA, Kalifornien, Los Angeles\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/los-angeles-14-jugendliche-nach-einbruch-und-party-in-villa-angeklagt-a-959645.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Justiz\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"52.188856729378\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"26.303183791606\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 15:12\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Sie brachen in eine kalifornische Luxusvilla ein und verw\u00fcsteten das Anwesen: Dutzende Jugendliche hatten sich zum Feiern in La Habra Heights verabredet. 14 von ihnen m\u00fcssen sich nun vor Gericht f\u00fcr die sogenannte Geisterparty verantworten.<\/strong><\/p>\n\n<p>Los Angeles - F\u00fcr mehrere Jugendliche hat der Einbruch in eine Nobelvilla im US-Bundesstaat <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/kalifornien\/\" title=\"Kalifornien\" class=\"text-link-int\">Kalifornien<\/a> ein gerichtliches Nachspiel. 14 Teenager im Alter von 15 bis 18 Jahren wurden wegen Einbruchs, Diebstahls oder Hausfriedensbruchs angeklagt, wie die <a href=\"http:\/\/www.latimes.com\/local\/lanow\/la-me-ln-snow-leopard-theft-teens-charged-20140318,0,3768848.story#axzz2wMSWwbDf\" target=\"_blank\" title=\"Los Angeles Times\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">\"Los Angeles Times\"<\/a> berichtete.<\/p>\n\n<p>\nBei dem Vorfall in La Habra Heights in S\u00fcdkalifornien sollen mehr als hundert Jugendliche in dem Anwesen eine sogenannte Geisterparty gefeiert haben, nachdem der Eigent\u00fcmer das Haus verlassen hatte. Bei ihrem n\u00e4chtlichen Gelage im vergangenen November verursachten die Teenager Sch\u00e4den in H\u00f6he von mehr als einer Million Dollar (umgerechnet rund 700.000 Euro), wie die Zeitung unter Berufung auf Beh\u00f6rden schrieb. Die Eindringlinge hinterlie\u00dfen demnach zerbrochene Fenster und zerst\u00f6rte M\u00f6bel.<\/p>\n\n<p>Die Jugendlichen stahlen laut \"Los Angeles Times\" au\u00dferdem einen ausgestopften Leoparden im Wert von 250.000 Dollar. Zudem lie\u00dfen sie eine mittelalterliche R\u00fcstung und Designeranz\u00fcge mitgehen. Viele der Gegenst\u00e4nde wurden sp\u00e4ter wiedergefunden. <\/p>\n\n<p>Im Internet ver\u00f6ffentlichte Selbstportr\u00e4ts vom Exzess f\u00fchrten die Polizei auf die Spur der Teenager. Zum Zeitpunkt des Gelages war keiner von ihnen vollj\u00e4hrig. Im schlimmsten Fall drohen ihnen nun mehrj\u00e4hrige Haftstrafen.<\/p>\n\n<p><i>wit\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 15:12:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/los-angeles-14-jugendliche-nach-einbruch-und-party-in-villa-angeklagt-a-959645-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672880-thumbsmall-qhij.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}}]}}}