{"rss":{"@attributes":{"version":"2.0"},"channel":{"title":"SPIEGEL ONLINE - Wissenschaft","link":"http:\/\/www.spiegel.de","description":"Nachrichten aus der Wissenschaft \u00fcber Mensch und Technik, Natur und Weltall. Aktuelle Reportagen, Analysen, Interviews.","image":{"title":"SPIEGEL ONLINE - Wissenschaft","link":"http:\/\/www.spiegel.de","url":"http:\/\/www.spiegel.de\/static\/sys\/logo_120x61.gif"},"item":[{"title":"Wetterbilanz 2013: Mildes Deutschland","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/wetterbilanz-2013-mildes-deutschland-a-960677.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/wetterbilanz-2013-mildes-deutschland-a-960677.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Wetterbilanz 2013: Mildes Deutschland - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Wissenschaft<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Das Wetter des Jahres 2013 liegt im Trend: Es war \u00fcberdurchschnittlich warm, mit einem trockenen Sommer und einem milden Winter. Manche Orte in Deutschland kamen sogar ohne Eistag durchs vergangene\u00a0Jahr.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Ranking, Klimawandel, Erderw\u00e4rmung, , Natur, Wetter 2013, Hurrikane, Weltklimarat IPCC\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Ranking, Klimawandel, Erderw\u00e4rmung, , Natur, Wetter 2013, Hurrikane, Weltklimarat IPCC\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/wetterbilanz-2013-mildes-deutschland-a-960677.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Natur\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"40.509833024119\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"31.181910946197\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t25. M\u00e4rz 2014, 15:58\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Das Wetter des Jahres 2013 liegt im Trend: Es war \u00fcberdurchschnittlich warm, mit einem trockenen Sommer und einem milden Winter. Manche Orte in Deutschland kamen sogar ohne Eistag durchs vergangene\u00a0Jahr.<\/strong><\/p>\n\n<p>Heftige Temperaturrekorde blieben 2013 in Deutschland zwar aus, doch der langfristige <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/erderwaermung\/\" title=\"Erw\u00e4rmungstrend\" class=\"text-link-int\">Erw\u00e4rmungstrend<\/a> setzt sich fort: 8,7 Grad war es im Jahresschnitt warm, das sind 0,5 Grad mehr als im Referenzzeitraum von 1961 bis 1990, berichtete der Deutsche Wetterdienst (DWD) in seiner <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/wetter_2013\/\" title=\"Jahresbilanz\" class=\"text-link-int\">Jahresbilanz<\/a> am Dienstag in Berlin. \"Es besteht kein Anlass, von einem Ende der allgemeinen Erw\u00e4rmung auszugehen\", sagte DWD-Klimaexperte Thomas Deutschl\u00e4nder. <\/p>\n\n<p>\nNach dem tr\u00fcbsten und sonnenschein\u00e4rmsten Winter seit 1951 kam es im Mai 2013 zu heftigen Niederschl\u00e4gen und \u00dcberschwemmungen. In der zweiten Jahresh\u00e4lfte war es dann durchg\u00e4ngig sehr warm, der Sommer ab Juli auch \u00e4u\u00dferst trocken. Auf einen Herbst mit ungew\u00f6hnlich warmem Oktober folgte der viertmildeste Winter seit 1881: Im Westen und S\u00fcdwesten gab es mancherorts keinen einzigen Eistag mit Temperaturen unter Null, berichtete der DWD. <\/p>\n\n<p>\"Das k\u00f6nnte ein Fingerzeig f\u00fcr die Richtung sein, in die sich unser Klima aller Voraussicht nach entwickeln wird\", sagte Deutschl\u00e4nder. Die Experten betonten, dass die langfristige Tendenz hin zu milden, feuchteren Wintern und mehr Wetterextremen in tendenziell trockeneren Sommern nicht bedeute, dass es keine Ausrei\u00dferjahre geben wird. Im Jahresmittel sind die Niederschlagsmengen seit Beginn der Wetteraufzeichnungen in Deutschland 1881 um zehn Prozent gestiegen - im Winter sogar um 30 Prozent.<\/p>\n\n<p>\n<b>Hurrikane mit heftigeren Niederschl\u00e4gen<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Zugleich pr\u00e4sentierte der DWD erstmals Satellitenauswertungen, die es in Kombination mit Daten von Landstationen erlauben, Niederschlagsmengen r\u00fcckwirkend von 1988 an tagesgenau zu bestimmen - auch \u00fcber dem offenen Meer. So konnten die Experten ausrechnen, dass etwa der <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/hurrikane\/\" title=\"Hurrikan\" class=\"text-link-int\">Hurrikan<\/a> \"Katrina\" 2005 beim Auftreffen auf das US-amerikanische Festland teils Regenmengen von \u00fcber 200 Litern pro Quadratmeter am Tag mitbrachte. In Berlin fallen im Mittel 580 Liter pro Quadratmeter - im Jahr. <\/p>\n\n<p>Die DWD-Analysen konnten damit belegen, was bisher nur vermutet wurde: Je h\u00f6her die Temperatur der Meeresoberfl\u00e4che, desto heftiger die maximalen Niederschl\u00e4ge der Hurrikane. Anrainer am tropischen Atlantik m\u00fcssten angesichts vermutlich steigender Wassertemperaturen k\u00fcnftig also mit noch st\u00e4rkeren Niederschl\u00e4gen im Umfeld von Hurrikanen rechnen. DWD-Vizepr\u00e4sident Peter Becker res\u00fcmierte: \"Insgesamt f\u00fcgen sich unsere Ergebnisse nahtlos in den <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/intergovernmental_panel_on_climate_change\/\" title=\"IPCC\" class=\"text-link-int\">IPCC<\/a>-Bericht ein.\" Der Bericht des Weltklimarates wird von Hunderten Fachleuten erstellt, er fasst die jeweils aktuellen Erkenntnisse zum <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/klimawandel\/\" title=\"Klimawandel\" class=\"text-link-int\">Klimawandel<\/a> und zu seinen Folgen zusammen.<\/p>\n\n<p><i>che\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Tue, 25 Mar 2014 15:58:24 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/wetterbilanz-2013-mildes-deutschland-a-960677-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-675346-thumbsmall-hawv.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Baustelle Mensch: Der Weg zum Homo K\u00e4sehaut","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/mensch\/baustelle-mensch-sommer-braeune-der-weg-zum-homo-kaesehaut-a-960493.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/mensch\/baustelle-mensch-sommer-braeune-der-weg-zum-homo-kaesehaut-a-960493.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t25. M\u00e4rz 2014, 15:04\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von Axel Wagner<\/p>\n\t<p><strong>Die Sonne ist zur\u00fcck - und mit ihr das Problem der farblosen Winterbl\u00e4sse. Doch die Tendenz zur hellen Haut haben wir nicht zuf\u00e4llig. Unsere neue Kolumne erkl\u00e4rt, warum den Vorfahren der Europ\u00e4er die Pigmente fl\u00f6ten gingen.<\/strong><\/p>\n\n<p>So. Jetzt ist es soweit. Die Fr\u00fchlingssonne entfaltet ihre Kraft - endlich. Mensch, lass die H\u00fcllen fallen! <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/sommer_und_winterzeit\/\" title=\"Befreie dich vom Winter\" class=\"text-link-int\">Befreie dich vom Winter<\/a> und zeig dein s\u00fcndiges Fleisch. Flip Flop, Hot Pants, Top und Muskelshirt. Macht Spa\u00df und ist auch reproduktionsbiologisch \u00e4u\u00dferst sinnvoll. Motto: Sehen und gesehen werden. Wenn es da nur nicht das allj\u00e4hrliche Farbproblem g\u00e4be. Mit dem W\u00f6rtchen \"k\u00e4sewei\u00df\" ist alles gesagt. <\/p>\n\n<p>\nDu erntest ungl\u00e4ubige Blicke, Spott und Hohn f\u00fcr einen Hautton, der sich bestenfalls f\u00fcr die Zahnpasta-Werbung eignet. Aber die Haut ist kein Zahn. \"Warst Du denn die letzten Wochen gar nicht mal an der frischen Luft?\", \"Du siehst aber ungesund aus!\", \"Mit dieser Haut w\u00fcrde ich aufpassen.\" <\/p>\n\n<p>Biologisch ist die Sache schnell erkl\u00e4rt: Kommen wir f\u00fcr l\u00e4ngere Zeit nicht in den Genuss von UV-Licht, sinkt der Anteil des Farbstoffs Melanin in der Haut. Sie wird mit der Zeit heller, noch heller als es Dir bislang ohnehin schon lieb sein musste. Aber warum hat die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/evolution\/\" title=\"Evolution\" class=\"text-link-int\">Evolution<\/a> uns das nur angetan? Woher kommt sie, die Haut zum sch\u00e4men? <\/p>\n\n<p>\n<b>Entwicklung zum Wei\u00dfbauch<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Schuld sind HERC2, SLC45A2, und TYR, - so zumindest lautet die aktuelle Antwort aus der Forschung auf die Frage nach der allj\u00e4hrlichen Ungleichbehandlung in Sachen \u00c4sthetik. Hinter den drei kryptischen Wissenschaftsvokabeln verbergen sich Erbfaktoren. Sie steuern neben vielen weiteren Genen die Einlagerung von Farbstoff in unserem K\u00f6rper - in der Haut ebenso wie in den Haaren und Augen. Ein Team von <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/anthropologie\/\" title=\"Anthropologen\" class=\"text-link-int\">Anthropologen<\/a> und <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/archaeologie\/\" title=\"Arch\u00e4ologen\" class=\"text-link-int\">Arch\u00e4ologen<\/a> hat diese drei Faktoren nun genauer unter die Lupe genommen und berichtet in der<a href=\"http:\/\/www.pnas.org\/content\/early\/2014\/03\/05\/1316513111.abstract\" target=\"_blank\" title=\"Sommerbr\u00e4une: Studie in der Fachzeitschrift PNAS\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Fachzeitschrift PNAS<\/a> von den m\u00f6glichen Ursachen f\u00fcr das Auftreten des K\u00e4sehaut-Typus. Die kurze Antwort lautet: Hellh\u00e4utig und blond wurden pl\u00f6tzlich sexy! <\/p>\n\n<p>Spulen wir die Zeit rund 5000 Jahre zur\u00fcck. Hier treffen wir auf Menschen mit einer noch verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig dunklen Pigmentierung. Dies haben die Forscher mittels gentechnischer Verfahren an Skeletten aus pr\u00e4historischen Gr\u00e4bern der Jamnaja-Kultur in der Steppenzone zwischen dem Fluss Ural und den \u00f6stlichen Karpaten herausfinden k\u00f6nnen. Doch die Tage dieser dunklen Vor-Europ\u00e4er waren offensichtlich gez\u00e4hlt. <\/p>\n\n<p>Im Laufe der Zeit setzte sich nach den Ergebnissen der Studie ein hellerer Farbton durch. Die Wissenschaftler r\u00e4tseln nun dar\u00fcber, warum die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/evolution\/\" title=\"Entwicklung\" class=\"text-link-int\">Entwicklung<\/a> zum Wei\u00dfb\u00e4uchigen erst so sp\u00e4t einsetzte. Denn die Besiedelung Europas von <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/afrika\/\" title=\"Afrika\" class=\"text-link-int\">Afrika<\/a> aus war bereits rund 50.000 Jahre im Gange. Was \u00e4nderte sich also vor 5000 Jahren? Oder mit den Diskriminierten der Gegenwart gesprochen, die sich aufgrund ihrer schockierenden Farblosigkeit nur unter Ausschluss der \u00d6ffentlichkeit entbl\u00f6\u00dfen k\u00f6nnen: Was ist der Grund daf\u00fcr, dass sie sich vor dem Kleiderschrank f\u00fcr Chinos statt Shorts entscheiden m\u00fcssen? <\/p>\n\n<p>\n<b>Fr\u00fcher war alles besser!<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Aus den Labors der <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/anthropologie\/\" title=\"Pal\u00e4oanthropologen\" class=\"text-link-int\">Pal\u00e4oanthropologen<\/a> ist als Begr\u00fcndung von \"positiver Selektion\" die Rede, was in unserem Fall bedeutet, dass sich helle Typen in der Entwicklungsgeschichte pl\u00f6tzlich durchsetzten, da sie bei der Partnerwahl vermutlich recht hoch im Kurs standen. \"Schau Dir die Beine an, wunderbar wei\u00df\", \"Oh, hat der genial blasse Oberarme!\" Auf diese Weise entstanden Nachfahren, die von Generation zu Generation den Regeln der Vererbung folgend immer heller und heller wurden, bis sie sich schlie\u00dflich eines sch\u00f6nen Tages nicht mehr mit kurzer Kleidung in die Fr\u00fchlingssonne trauten. Eigentlich tragisch - nicht nur die Hautfarbe, auch die Ma\u00dfst\u00e4be f\u00fcr Sch\u00f6nheit \u00e4ndern sich. <\/p>\n\n<p>F\u00fcr den <i>Homo K\u00e4sehaut<\/i> lautet also die Pointe: Fr\u00fcher war alles besser! Damals jedenfalls wussten die Menschen helle Haut vermutlich zu sch\u00e4tzen und zu bestaunen statt sie wie heute zu belachen, sonst h\u00e4tten unsere Vorfahren wohl nie den Kurs in Richtung Entf\u00e4rbung eingeschlagen. Bis vor wenigen Jahrzehnten noch galt vornehme Bl\u00e4sse statt nahtloser Br\u00e4une als ein Idealbild der sch\u00f6nen K\u00f6rperh\u00fclle. <\/p>\n\n<p>\nZugegeben, dieser Exkurs in die Vergangenheit kann im Alltag nur ein schwacher Trost sein. Doch dem sexuellen Beuteschema des modernen Menschen zum Trotz, kann helle Haut auch heute durchaus ihre Vorteile haben. Sie unterst\u00fctzt die Bildung von <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/vitamine\/\" title=\"Vitamin\" class=\"text-link-int\">Vitamin<\/a> D, einem molekularen Knochenstabilisator, der mittels Sonnenlicht in der Haut entsteht. <\/p>\n\n<p>\n<b>Diagnose f\u00fcr die Schwimmbadtasche<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Dagegen ist die h\u00f6here Pigmentdichte dunkler Haut f\u00fcr die Herstellung von Vitamin D eher hinderlich, da das Licht nicht in die Haut vordringen kann. In Gegenden mit geringer UV-Strahlung wie unseren n\u00f6rdlichen Breiten ist dies von gro\u00dfer Bedeutung und trug wahrscheinlich ebenso zur Verbreitung heller Hauttypen bei, wie die farblichen Vorlieben bei der Familiengr\u00fcndung von einst. <\/p>\n\n<p>Je weiter man sich daher heute gen Norden bewegt, umso heller der Hauttyp auf den man trifft. Mit dieser Diagnose in der Schwimmbadtasche l\u00e4sst sich wie ich meine dem Spott und Hohn der warmen Jahreszeit erfolgreich begegnen: Okay, braun ist sie nicht gerade, aber meine Haut ist ein prima Vitamin-Hersteller!<\/p>\n\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Tue, 25 Mar 2014 15:04:05 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/mensch\/baustelle-mensch-sommer-braeune-der-weg-zum-homo-kaesehaut-a-960493-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-675212-thumbsmall-rlhu.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Uralter Schildkr\u00f6tenknochen: \"Ich dachte, das Ding sei ein\u00a0Stein\"","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/zweiter-knochenteil-von-fossiler-riesenschildkroete-zufaellig-entdeckt-a-960418.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/zweiter-knochenteil-von-fossiler-riesenschildkroete-zufaellig-entdeckt-a-960418.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Uralter Schildkr\u00f6tenknochen: \"Ich dachte, das Ding sei ein\u00a0Stein\" - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Wissenschaft<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Was ein Zufall! In einem Bach findet ein Hobbysammler einen halben Oberarmknochen einer Riesenschildkr\u00f6te. Die andere H\u00e4lfte wartet schon im Museum - seit 160 Jahren.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Riesenschildkr\u00f6te, Atlantochelys mortoni, Zufallsfund, Knochen, Fossil, , Natur, Schildkr\u00f6ten, Meerestiere, Pal\u00e4ontologie, Biologie, Evolution\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Riesenschildkr\u00f6te, Atlantochelys mortoni, Zufallsfund, Knochen, Fossil, , Natur, Schildkr\u00f6ten, Meerestiere, Pal\u00e4ontologie, Biologie, Evolution\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/zweiter-knochenteil-von-fossiler-riesenschildkroete-zufaellig-entdeckt-a-960418.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Natur\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"64.211024195015\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"60.197835182827\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t25. M\u00e4rz 2014, 13:33\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Was ein Zufall! In einem Bach findet ein Hobbysammler einen halben Oberarmknochen einer Riesenschildkr\u00f6te. Die andere H\u00e4lfte wartet schon im Museum - seit 160 Jahren.<\/strong><\/p>\n\n<p>Als Gregory Harpel sich an einem Wochenende im Jahr 2012 zu einem Bach im Monmouth Country im US-Bundestaat <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/new_jersey\/\" title=\"New Jersey\" class=\"text-link-int\">New Jersey<\/a> aufmacht, will er eigentlich nur ein paar fossile Haiz\u00e4hne ausfindig machen. Doch im Bett des Bachs findet er etwas Gro\u00dfes - und Seltsames: einen dunklen, l\u00e4nglichen Klumpen, der so gar nicht zum Rest der Steine im Bach zu passen scheint. \"Ich habe das Ding aufgehoben und dachte erst, es sei ein Stein\", sagt der Hobbypal\u00e4ontologe. \"Es war ganz sch\u00f6n schwer.\" <\/p>\n\n<p>\nHarpel liefert den sonderbaren Klotz im New Jersey State Museum ab. Was damals noch niemand ahnt: Das seltsame Ding ist der untere Teil eines Oberarmknochens von einer Riesenschildkr\u00f6te, dessen Gegenst\u00fcck seit \u00fcber 160 Jahren in einer Sammlung der Drexel University in Philadelphia lagert. Der Knochen geh\u00f6rt zu einer l\u00e4ngst ausgestorbenen Riesenschildkr\u00f6tenart, die gleichzeitig mit den Dinosauriern lebte.<\/p>\n\n<p>\n<b>Theoretisch m\u00f6glich, praktisch unwahrscheinlich<\/b>\n<\/p>\n\n<p>David Parris, Kurator am New Jersey State Museum, der sich um den aktuellen Fund k\u00fcmmert, kommt der Knochen direkt bekannt vor. Er erinnert ihn an einen anderen Knochen, den er bei einem Besuch der naturwissenschaftlichen Sammlung der Drexel University im \u00fcber 100 Kilometer entfernten Philadelphia gesehen hatte. Auch der stammte von einer Schildkr\u00f6te und geh\u00f6rte ebenfalls zum Oberarm.<\/p>\n\n<p>Doch w\u00e4hrend bei dem aktuellen Fund der obere Teil des Oberarmknochens fehlte, war bei dem St\u00fcck aus Philadelphia der untere Teil des Knochens abgebrochen. Es bestand also eine theoretische Chance, dass die Teile zusammenpassen w\u00fcrden. <\/p>\n\n<p>Tats\u00e4chlich f\u00fcr m\u00f6glich hielt das aber niemand - bis die Wissenschaftler vor dem vollst\u00e4ndigen Schildkr\u00f6tenknochen standen. \"Sobald die beiden St\u00fccke nebeneinanderlagen, wie Puzzlest\u00fccke, war klar, dass sie zusammengeh\u00f6ren\", sagt Ted Daeschler, Doktorand an der Drexel University. Die Form der beiden Knochenst\u00fccke lie\u00dfe kaum Zweifel an ihrer Zusammengeh\u00f6rigkeit, berichten die Forscher in den <a href=\"http:\/\/www.ansp.org\/research\/scipubs\/index.php\" target=\"_blank\" title=\"Academy of Natural Sciences of Philadelphia (Homepage)\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">\"Proceedings of the Academy of Natural Sciences of Philadelphia\".<\/a>\n<\/p>\n\n<p>\n<b>Drei Meter gro\u00df und bis heute einzigartig<\/b>\n<\/p>\n\n<p>\nDer nun vollst\u00e4nde Armknochen geh\u00f6rt zu einer Schildkr\u00f6tenart, die erstmals 1849 beschrieben wurde: Atlantochelys mortoni. \u00dcber den Oberarmknochen errechneten die Forscher die Gesamtgr\u00f6\u00dfe der urzeitlichen Meeresschildkr\u00f6te. Gut drei Meter war sie demnach gro\u00df. Damit geh\u00f6rt sie zu den gr\u00f6\u00dften bekannten Meeresschildkr\u00f6tenarten, die jemals auf der <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/erde\/\" title=\"Erde\" class=\"text-link-int\">Erde<\/a> lebten. Die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/tiere\/\" title=\"Tiere\" class=\"text-link-int\">Tiere<\/a> k\u00f6nnten der heutigen unechten Karettschildkr\u00f6te ge\u00e4hnelt haben - waren aber deutlich gr\u00f6\u00dfer als alle heute lebenden Meeresschildkr\u00f6ten.<\/p>\n\n<p>Atlantochelys mortoni war der erste Vertreter seiner Gattung und Art und ist bis heute der einzige. Die beiden Oberarmfossilien sind nach heutigem Stand das einzige, was von den Tieren \u00fcbrig geblieben ist. Eigentlich waren die Forscher davon ausgegangen, dass auch der 2012 entdeckte untere Teil des Oberarmknochens l\u00e4ngst zerst\u00f6rt sein m\u00fcsste. In der Regel zerbr\u00f6seln Gesteinsschichten, die Wetter, Wasser und Wind direkt ausgesetzt sind, in vergleichsweise kurzer Zeit - sp\u00e4testens nach einigen Dekaden. <\/p>\n\n<p>Die Forscher gehen davon aus, dass der vollst\u00e4ndige Knochen in der Kreidezeit vor 70 bis 75 Millionen Jahren - zu Zeiten der Dinos - nach dem Tod der <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/schildkroeten\/\" title=\"Schildkr\u00f6te\" class=\"text-link-int\">Schildkr\u00f6te<\/a> erstmals in Sediment eingeschlossen wurde. Anschlie\u00dfend sei das Sediment erodiert, also abgetragen und durch Wasser und Wind ver\u00e4ndert worden, und der Knochen im Pleistoz\u00e4n oder Holoz\u00e4n zerbrochen. Erst einige tausend Jahre vor der Entdeckung seien die Einzelteile erneut in Sediment eingeschlossen worden und somit vor weiterer Zerst\u00f6rung gesch\u00fctzt gewesen.<\/p>\n\n\n\n<p><i>jme<\/i><\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Tue, 25 Mar 2014 13:33:23 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/zweiter-knochenteil-von-fossiler-riesenschildkroete-zufaellig-entdeckt-a-960418-druck.html"},{"title":"Farbanalyse: Klimageheimnis auf alten Meisterwerken","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/rote-farben-auf-bildern-klima-auf-alten-werken-caspar-david-friedrich-a-960131.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/rote-farben-auf-bildern-klima-auf-alten-werken-caspar-david-friedrich-a-960131.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t25. M\u00e4rz 2014, 11:25\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-3041.html\" rel=\"author\">Axel Bojanowski<\/a>\n<\/p>\n\t<p><strong>Heller oder roter Sonnenuntergang - warum wechselten manche Landschaftsmaler innerhalb von nur wenigen Jahren von blassen zu prallen Farben? Die Analyse Hunderter Werke zeigt: Die alten Meister waren unwissentlich Chronisten des Klimas.<\/strong><\/p>\n\n<p>Hamburg - \"Ich habe nicht gemalt, um verstanden zu werden\", soll der britische Maler William Turner gesagt haben. \"Ich wollte zeigen, wie eine Gegend aussah.\" Und das scheint dem K\u00fcnstler besser gelungen zu sein, als er es vielleicht selbst je erhofft hatte. Farbanalysen zeigen, dass die Bilder von Turner und anderen K\u00fcnstlern die Klimageschichte der Erde nachzeichnen.<\/p>\n\n<p>\nLandschaftsmalereien aus den vergangenen f\u00fcnf Jahrhunderten liefern ein Abbild der einstigen Luft, <a href=\"http:\/\/www.atmos-chem-phys-discuss.net\/13\/33145\/2013\/acpd-13-33145-2013.html\" target=\"_blank\" title=\"Atmos. Chem. Phys. Discuss.: Environmental information content in red-to-green ratios as depicted in paintings by great masters\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">berichtet<\/a> eine Gruppe um den Physiker Christos Zerefos vom National Observatory in Athen im Fachblatt \"Atmospheric Chemistry and Physics\". Sie verglichen die Entstehungszeiten Hunderter Werke mit Daten der rund 50 gro\u00dfen Vulkaneruptionen seit 1500. Das Ergebnis: K\u00fcnstler waren - vermutlich unwissentlich - getreue Chronisten historischer Vulkanausbr\u00fcche.<\/p>\n\n<p>Als beispielsweise Caspar David Friedrich in den Jahren 1815\/1816 in Greifswald seine ber\u00fchmte \"Ansicht eines Hafens\" malte, zeichnete er auch die Himmelsf\u00e4rbung, die der Ausbruch des Vulkans Tambora 1815 im fernen Indonesien bewirkt hatte. Die m\u00e4chtige Eruption hatte die Luft weltweit ver\u00e4ndert.<\/p>\n\n<p>\n<b>Goethes Tagebuch<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Abermillionen Staubpartikel und Schwefeltr\u00f6pfchen wurden in die Luft geschleudert und wirkten wie ein Sonnenschirm: Sie blockierten das Sonnenlicht, die Temperatur auf der Erde sank. Im Folgejahr, als \"Jahr ohne Sommer\" bekannt, schneite es im Juni an der Ostk\u00fcste der USA. Europa erlebte einen au\u00dfergew\u00f6hnlich kalten und regenreichen Sommer mit Missernten, hohen Getreidepreisen und Hungersn\u00f6ten. Am 28. Juni 1816 notierte Goethe in sein Tagebuch: \"Erster sch\u00f6ner Tag\".<\/p>\n\n<p>Christos Zerefos und seine Kollegen meinen nachweisen zu k\u00f6nnen, dass auf Friedrichs Bild kein gew\u00f6hnliches Abendrot zu sehen ist. Mit einem Fotoprogramm haben Zerefos und Kollegen digitale Kopien Hunderter Gem\u00e4lde auf Farbkontraste und den jeweiligen Sonnenstand untersucht. Die dargestellte Tageszeit ermittelten die Physiker anhand geometrischer Berechnungen des Winkels, in dem das Sonnenlicht f\u00e4llt. B\u00e4ume, Boote oder die L\u00e4nge der gezeichneten Schatten dienten als Bezugsgr\u00f6\u00dfen.<\/p>\n\n<p>Dann kam die wichtigste Messung: der Farbkontrast anhand des Verh\u00e4ltnisses von roten und gr\u00fcnen Farbt\u00f6nen. Das erstaunliche Ergebnis: Gem\u00e4lde, die jeweils in den drei Folgejahren nach gro\u00dfen Vulkanausbr\u00fcchen entstanden, erscheinen bei gleichem Sonnenstand wesentlich r\u00f6ter. <\/p>\n\n<p>\n<b>Vulkanwolke \u00fcber Greifswald<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Auch das Gem\u00e4lde \"Schiffe im Hafen von Greifswald\" von Caspar David Friedrich dokumentiert das Resultat: Ein tieforangefarbener Wolkenschleier h\u00e4ngt \u00fcber der Landschaft. Das Werk entstand vermutlich drei Jahre nach der Tambora-Eruption. Je enger Kunstwerke und Vulkanausbr\u00fcche zeitlich zusammenlagen, desto st\u00e4rker war die Verf\u00e4rbung, berichten Zerefos und seine Kollegen. Und je partikelhaltiger die Luft, umso r\u00f6ter wirkt sie.<\/p>\n\n<p>Der Farbkontrast auf den Bildern spiegelt mithin den jeweiligen Partikelgehalt der Atmosph\u00e4re wider. Anhand von Daten aus Eisbohrungen an den Polen lassen sich die Annahmen pr\u00fcfen, sie dokumentieren den Staubgehalt fr\u00fcherer Zeiten: Im Schnee sind Luftbl\u00e4schen gespeichert. Die Farben der alten Werke best\u00e4tigen nun, dass Klimaforscher die Ver\u00e4nderungen der Atmosph\u00e4re realistisch ermittelt hatten.<\/p>\n\n<p>Turners Gem\u00e4lde \"The Lake, Petworth, Sunset\" von 1828 etwa erscheint blass, sein Bild \"Sunset\" von 1833 hingegen leuchtet rotorange. Zwar hatten Kunstexperten l\u00e4ngst gezeigt, dass nur wenige Maler die Mischung ihrer Farben drastisch variierten. Die Erkl\u00e4rung f\u00fcr Turners Farbwechsel liefern aber die Physiker. Der philippinische Vulkan Babuyan Claro war 1831 ausgebrochen; seine Aschewolken ver\u00e4nderten das Licht.<\/p>\n\n<p>\n<b>Experiment im Mittelmeer<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Auch der dramatische Sonnenuntergang auf dem Gem\u00e4lde \"Sir Neil O'Neill\" des englischen Portr\u00e4tmalers John Michael Wright folgte keinem k\u00fcnstlerischen Modetrend, sondern war Folge zweier Vulkanausbr\u00fcche in Indonesien im Jahr 1680.<\/p>\n\n<p>\nUnd der tieforangefarbene Sonnenuntergang auf dem \u00d6lgem\u00e4lde \"Mrs. Daniel Denison Rogers Abigail Bromfield\" von John Singleton Copley zeigt Spuren der Aschewolke des isl\u00e4ndischen Vulkans Laki, der 1783 ausbrach und f\u00fcr eine dramatische Klimaver\u00e4nderung in Europa sorgte. Die folgenden Ernteausf\u00e4lle und Hungersn\u00f6te sollen zum Ausbruch der Franz\u00f6sischen Revolution beigetragen haben.<\/p>\n\n<p>Ihre Rechnungen testeten Zerefos und seine Kollegen mit einem Experiment. Sie lie\u00dfen einen Maler auf der griechischen Insel Hydra die Mittelmeerlandschaft zeichnen. Was der K\u00fcnstler nicht wusste: Er malte seine Bilder vor und nach dem Durchzug einer m\u00e4chtigen Staubwolke, die aus der Sahara \u00fcbers Mittelmeer zog.<\/p>\n\n<p>Die Werke h\u00e4tten ihre historischen Analysen best\u00e4tigt, schreiben die Forscher: Tats\u00e4chlich habe der Maler w\u00e4hrend der Staubtage zu kr\u00e4ftigen Farben gegriffen, w\u00e4hrend er zuvor einen blasseren Horizont abbildete.<\/p>\n\n<p>\n<i>Dem Autor auf Twitter folgen:<\/i>\n<\/p>\n\n\n\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Tue, 25 Mar 2014 11:25:00 +0100","dc_creator":"Axel Bojanowski","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/rote-farben-auf-bildern-klima-auf-alten-werken-caspar-david-friedrich-a-960131-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-673882-thumbsmall-nsbp.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Todesursache Smog: Sieben Millionen Menschen sterben pro Jahr an dicker Luft","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/medizin\/smog-toetet-laut-who-studie-sieben-millionen-menschen-pro-jahr-a-960559.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/medizin\/smog-toetet-laut-who-studie-sieben-millionen-menschen-pro-jahr-a-960559.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Todesursache Smog: Sieben Millionen Menschen sterben pro Jahr an dicker Luft - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Wissenschaft<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Die Folgen der globalen Luftverschmutzung sind weitaus schlimmer als angenommen. Laut Weltgesundheitsorganisation sorgt verdreckte Luft allein in Asien f\u00fcr Millionen Todesf\u00e4lle j\u00e4hrlich - schuld sind nicht nur Abgase aus Verkehr und Industrie.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Todesursache, Infarkt, COPD, Lungenkrebs, Luftverschmutzung, Smog, , Medizin, Weltgesundheitsorganisation WHO\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Todesursache, Infarkt, COPD, Lungenkrebs, Luftverschmutzung, Smog, , Medizin, Weltgesundheitsorganisation WHO\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/medizin\/smog-toetet-laut-who-studie-sieben-millionen-menschen-pro-jahr-a-960559.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Medizin\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/medizin\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"55.843793584379\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"44.746629474663\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t25. M\u00e4rz 2014, 10:24\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Die Folgen der globalen Luftverschmutzung sind weitaus schlimmer als angenommen. Laut Weltgesundheitsorganisation sorgt verdreckte Luft allein in Asien f\u00fcr Millionen Todesf\u00e4lle j\u00e4hrlich - schuld sind nicht nur Abgase aus Verkehr und Industrie.<\/strong><\/p>\n\n<p>Genf - Etwa sieben Millionen Menschen j\u00e4hrlich sterben nach einer neuen <a href=\"http:\/\/www.who.int\/phe\/health_topics\/outdoorair\/databases\/en\/\" target=\"_blank\" title=\"WHO-Berichte und Daten zum Thema Luftverschmutzung\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Analyse der Weltgesundheitsorganisation (WHO)<\/a> infolge der weltweiten Luftverschmutzung. Das seien mehr als doppelt so viele wie bisher angenommen, berichtete die WHO am Dienstag in Genf zu den Daten aus 2012. Jeder achte Todesfall weltweit geht demnach auf verschmutze Luft zur\u00fcck, die damit das gr\u00f6\u00dfte auf Umweltfaktoren basierende Gesundheitsrisiko ist. <\/p>\n\n<p>\nEs gebe neue Erkenntnisse dazu, wie stark Herz-Kreislauf- sowie Krebserkrankungen auf <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/luft\/\" title=\"verschmutzte Luft\" class=\"text-link-int\">verschmutzte Luft<\/a> zur\u00fcckzuf\u00fchren sind, teilte die Organisation mit. Diese seien in die neue Analyse eingeflossen. Zuvor seien f\u00fcr die Sch\u00e4tzung vor allem Atemwegserkrankungen ber\u00fccksichtigt worden. \"Die h\u00e4ufigsten durch Luftverschmutzung bedingten Todesursachen sind Schlaganf\u00e4lle und Erkrankungen der Herzkranzgef\u00e4\u00dfe, gefolgt von chronischen Lungenerkrankungen\", sagte die zust\u00e4ndige WHO-Direktorin Maria Neira. <\/p>\n\n<p>\nAuch verbesserte Messmethoden h\u00e4tten zu den neuen Daten gef\u00fchrt, hie\u00df es von der <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/who\/\" title=\"WHO\" class=\"text-link-int\">WHO<\/a> weiter. Zudem seien neben urbanen nun auch l\u00e4ndliche Regionen ber\u00fccksichtigt. Etwa 3,7 Millionen Todesf\u00e4lle sind demnach auf Smog in der Umwelt, 4,3 Millionen auf verschmutzte Luft in Innenr\u00e4umen zur\u00fcckzuf\u00fchren. Weil zahlreiche Menschen beiden Arten von Luftverschmutzung ausgesetzt seien, ergebe sich eine Gesamtzahl von sieben Millionen.<\/p>\n\n<p>\n<b>279.000 Todesf\u00e4lle in Europa<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Am schlimmsten von Luftverschmutzung betroffen sind nach WHO-Angaben die Entwicklungs- und Schwellenl\u00e4nder S\u00fcdostasiens und der Westpazifik-Region. In China und Indien wurden etwa drei Viertel aller Smog-Todesf\u00e4lle registriert. In den Industriestaaten Europas f\u00fchrt die WHO 279.000 Todesf\u00e4lle auf Luftverschmutzung in der Umwelt zur\u00fcck.<\/p>\n\n<p>\"Die Luftverschmutzung in den Industriel\u00e4ndern war noch vor wenigen Jahrzehnten ein gro\u00dfes Problem und ist durch Ma\u00dfnahmen drastisch reduziert worden - Ma\u00dfnahmen, die jetzt im Rest der Welt ergriffen werden m\u00fcssen\", forderte Carlos Dora, er ist WHO-Koordinator f\u00fcr \u00f6ffentliche Gesundheit. Dazu geh\u00f6rten effizientere Technologien bei der Energieerzeugung und im Transport, aber auch die Reduzierung des Energiebedarfs. <\/p>\n\n<p>Luftverschmutzung innerhalb von Geb\u00e4uden entsteht vor allem durch Kochen am offenen Feuer sowie Kohle- und Holz\u00f6fen. In der Umwelt sind Abgase aus Verkehr, Industrie, Energieerzeugung und Abfallverbrennung die Hauptquellen. In die neue Analyse seien Satellitendaten, Messungen an Bodenstationen, Werte zu Emissionen aus Hauptquellen sowie Modelle zur Ausbreitung der Luftverschmutzung in der Atmosph\u00e4re eingeflossen, so die WHO.<\/p>\n\n<p><i>che\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Tue, 25 Mar 2014 10:24:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/medizin\/smog-toetet-laut-who-studie-sieben-millionen-menschen-pro-jahr-a-960559-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-675025-thumbsmall-jizy.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Ausgegraben: Die Tote auf dem Land von Prince Charles","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/mensch\/toter-aus-bronzezeit-von-whitehorse-hill-auf-land-von-prince-charles-a-960526.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/mensch\/toter-aus-bronzezeit-von-whitehorse-hill-auf-land-von-prince-charles-a-960526.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t25. M\u00e4rz 2014, 09:44\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von Angelika Franz<\/p>\n\t\n\n<p>Auf einem Grundst\u00fcck von Prinz Charles wurde ein verbrannter Leichnam gefunden, es k\u00f6nnte sich um eine Frau handeln. Wer war die f\u00fcrstlich bestattete Dartmoor-Bewohnerin aus der Bronzezeit? Arch\u00e4ologen haben das Grab ge\u00f6ffnet: Bernsteinschmuck, Perlen und Werkzeuge sollen das R\u00e4tsel l\u00f6sen.<\/p>\n\n<p>\nDer Whitehorse Hill, auf dem der Tote gefunden wurde, ist ein ungem\u00fctlicher Ort. Die H\u00fcgelkuppe ist mit rund 600 Metern \u00fcber dem Meeresspiegel eine der h\u00f6chsten Erhebungen des Dartmoors und st\u00e4ndig dem kalten Wind ausgesetzt. Stra\u00dfen f\u00fchren nicht dort hin - wer auf den H\u00fcgel steigen will, kann h\u00f6chstens einem alten Torfstecher-Pfad folgen oder sich durch die Wildnis schlagen.<\/p>\n\n<p>Vor etwa zehn Jahren sp\u00fclte hier oben ein Unwetter die Schmalseite einer kleinen Steinkammer frei - ein bronzezeitliches Grab. Es wurde notd\u00fcrftig gesichert und sich zun\u00e4chst wieder selbt \u00fcberlassen. Erst als der Torf von Wind und Regen so weit abgetragen war, dass die Kammer drohte, in sich zusammenzufallen, entschlossen sich das Historic Environment Projects Team des Cornwall Council, die Denkmalschutzorganisation English Heritage und Arch\u00e4ologen der Plymouth University dazu, das Grab n\u00e4her zu untersuchen.<\/p>\n\n<p>Die \u00dcberraschung war gro\u00df: Was sie darin fanden, beschreiben die Arch\u00e4ologen <a href=\"http:\/\/www.dartmoor-npa.gov.uk\/lookingafter\/laf-culturalheritage\/whitehorse-hill-burial\" target=\"_blank\" title=\"Grabungsbericht\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">in ihrem Grabungsbericht<\/a> als \"die wichtigste Ansammlung pr\u00e4historischer Grabg\u00fcter, die jemals im Dartmoor, wenn nicht gar im gesamten S\u00fcdwesten Englands gefunden wurde\". Als das Induviduum in der fr\u00fchen Bronzezeit, irgendwann zwischen 1900 und 1500 vor Christus, starb, legte man ihm feine Kleidung an, verbrannte den Leichnam auf dem Scheiterhaufen und gab ihm kostbaren Schmuck, Gef\u00e4\u00dfe und Werkzeuge mit in die Grabkammer.<\/p>\n\n<p>\n<b>Verkohlter Rest<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Nach rund drei Jahren sind nun die Untersuchungen abgeschlossen und die Funde werden vom 13. September bis zum 13. Dezember dieses Jahres im Plymouth City Museum and Art Gallery zum ersten mal der \u00d6ffentlichkeit pr\u00e4sentiert. <\/p>\n\n<p>Zum Todeszeitpunkt war der Mann oder die Frau erst zwischen 15 und 25 Jahre alt - nach dem Knochenbau zu urteilen eine schmale, zierliche Person. Von der Kleidung ist noch ein verkohlter Rest erhalten. Das St\u00fcck ist aus feinen Nesselfasern gewebt, den Rand ziert eine Borte aus Dreiecken von Kalbsleder. Die Arch\u00e4ologen vermuten, dass es einst zu einem G\u00fcrtel geh\u00f6rte. Es \u00fcberstand als einziges Teil der Kleidung den Scheiterhaufen. Der muss allerdings lichterloh und bis zum Grund gebrannt haben, wie die Ausgr\u00e4ber aus den wenigen Resten von Eiche und Hasel schlie\u00dfen konnten, mit denen der Leichenbrand vermischt war.<\/p>\n\n<p>Anschlie\u00dfend betteten die Bestatter den Boden der Steinkammer mit Blauem Pfeifengras aus, das auch heute noch reichlich in der Umgebung w\u00e4chst. Knochen und Asche wickelten sie sorgsam in ein Fell ein. Gl\u00fccklicherweise bekam der oder die Tote den Schmuck nicht mit auf den Scheiterhaufen, sondern erst mit in die Grabkammer gelegt. Vor allem das Armband ist ein einzigartiges St\u00fcck - weil normalerweise organische Reste im feuchten Boden Englands schnell vergehen.<\/p>\n\n<p>Es ist nur dem feuchten, sauerstoffarmen und sauren Torfboden des Dartmoors zu verdanken, dass dieses filigrane Band aus feinen Str\u00e4hnen von Kuh-Haar erhalten blieb. Zwischen der Spitzenborte sitzen jetzt noch 32 von urspr\u00fcnglich 35 Perlen aus Zinn. Das silberwei\u00df schimmernde Metall war damals noch ein Novum - erst um 2000 vor Christus waren die Techniken der Zinngewinnung vom Erzgebirge ins s\u00fcdliche England gelangt. Das Armband ist eines der ganz wenigen Schmuckst\u00fccke aus Zinn, die \u00fcberhaupt jemals in vorgeschichtlichen Gr\u00e4bern Britanniens gefunden wurden.<\/p>\n\n<p>\n<b>Perlen aus Bernstein<\/b>\n<\/p>\n\n<p>\nIn einem Korb aus Lindenbast lag ein weiterer Schatz: \u00fcber 200 Perlen. Etwas mehr als die H\u00e4lfte davon sind aus Ton geformt - allerdings stammt das Material nicht aus dem Dartmoor. Auch der Schiefer, aus dem 92 weitere Perlen gefertigt sind, ist ein \"Import\": aus Kimmeridge in der Grafschaft Dorset. Am spektakul\u00e4rsten sind jedoch sieben Perlen aus Bernstein, der von der Ostseek\u00fcste stammt.<\/p>\n\n<p>Wahrscheinlich wurden dem Bernstein in der Bronzezeit magische Kr\u00e4fte zugesprochen - ein weiteres Indiz daf\u00fcr, dass der oder die Tote zu Lebzeiten eine besondere Position in der Gesellschaft innehatte. Eine einzige Perle ist, wie auch die des Armbands, aus Zinn gemacht. Leider hat der Faden, auf den sie gereiht waren, die Jahrhunderte im Boden nicht \u00fcberdauert. Aber \"die Anzahl der Perlen reicht aus, um eine spektakul\u00e4re Kette aus verschiedenen Materialien ergeben zu haben\", schreiben die Ausgr\u00e4ber.<\/p>\n\n<p>Wer war der oder die Tote auf Prinz Charles' L\u00e4ndereien? \"Es ist m\u00f6glich, dass er aus einer Siedlung kam, die wir bislang noch nicht gefunden haben\", spekuliert Michael Nendick, Sprecher der Dartmoor National Park Authority. \"Aber er k\u00f6nnte durchaus auch aus einer pr\u00e4historischen Siedlung wie Kestor stammen. Mit nur 3,5 Kilometern Entfernung in nordwestlicher Richtung zur Kuppe des Whitehorse Hill ist sie die n\u00e4chste, die wir kennen.\"<\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Tue, 25 Mar 2014 09:44:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/mensch\/toter-aus-bronzezeit-von-whitehorse-hill-auf-land-von-prince-charles-a-960526-druck.html"},{"title":"Nach R\u00fcckkehr aus Westafrika: Ebola-Verdacht bei Mann in Kanada","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/medizin\/ebola-verdacht-in-kanada-moegliche-infektion-bei-mann-aus-westafrika-a-960551.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/medizin\/ebola-verdacht-in-kanada-moegliche-infektion-bei-mann-aus-westafrika-a-960551.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Nach R\u00fcckkehr aus Westafrika: Ebola-Verdacht bei Mann in Kanada - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Wissenschaft<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"In Kanada gibt es m\u00f6glicherweise einen Fall der lebensgef\u00e4hrlichen Infektionskrankheit Ebola. Ein Mann, der k\u00fcrzlich aus Westafrika zur\u00fcckkehrte, liegt mit entsprechenden Symptomen in einer Klinik in Saskatoon. Eine offizielle Best\u00e4tigung steht noch aus. \"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Zaire, Verdacht, Westafrika, Saskatchewan, , Medizin, Ebola, Kanada, Guinea, Infektionskrankheiten\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Zaire, Verdacht, Westafrika, Saskatchewan, , Medizin, Ebola, Kanada, Guinea, Infektionskrankheiten\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/medizin\/ebola-verdacht-in-kanada-moegliche-infektion-bei-mann-aus-westafrika-a-960551.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Medizin\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/medizin\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"61.452603791697\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"52.404367650588\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t25. M\u00e4rz 2014, 08:14\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>In Kanada gibt es m\u00f6glicherweise einen Fall der lebensgef\u00e4hrlichen Infektionskrankheit Ebola. Ein Mann, der k\u00fcrzlich aus Westafrika zur\u00fcckkehrte, liegt mit entsprechenden Symptomen in einer Klinik in Saskatoon. Eine offizielle Best\u00e4tigung steht noch aus. <\/strong><\/p>\n\n<p>Ottawa - Bei einem Mann in Kanada besteht der Verdacht auf eine <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/infektionskrankheiten\/\" title=\"Infektion\" class=\"text-link-int\">Infektion<\/a> mit dem gef\u00e4hrlichen <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/ebola\/\" title=\"Ebola-Virus\" class=\"text-link-int\">Ebola-Virus<\/a>. Ein vor kurzem aus dem westafrikanischen Liberia zur\u00fcckgekehrter Patient sei schwer krank und weise entsprechende Symptome auf, teilte das Gesundheitsministerium der westkanadischen Provinz Saskatchewan mit. In Liberia gibt es im Zusammenhang mit einer <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/ebola\/\" title=\"Ebola\" class=\"text-link-int\">Ebola<\/a>-Epidemie im benachbarten Guinea mehrere Verdachtsf\u00e4lle. <\/p>\n\n<p>\nDer Patient wird den Angaben zufolge in einem Krankenhaus in Saskatoon behandelt. Er habe sich zuvor beruflich in Liberia aufgehalten, sagte Denise Werker, die stellvertretende Leiterin der Gesundheitsbeh\u00f6rde der Provinz. Seine Symptome \u00e4hnelten denen von Ebola. Die Testergebnisse der Blutproben, die an ein Labor in Winnipeg geschickt worden seien, w\u00fcrden f\u00fcr Dienstag erwartet.<\/p>\n\n<p>Nach Angaben Werkers wurde der Patient isoliert. Klinikangestellte, die mit ihm in Kontakt k\u00e4men, tr\u00fcgen Atemmasken und spezielle Sicherheitskleidung. Seine Angeh\u00f6rigen bef\u00e4nden sich vorerst in Quarant\u00e4ne. <\/p>\n\n<p>\n<b>Risiko f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung \"gering\"<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Die Symptome seien erst nach der Ankunft des Mannes in Kanada aufgetreten, f\u00fcgte Werker hinzu. Wegen der Inkubationszeit bestehe daher nicht die Gefahr, dass Mitreisende im Flugzeug infiziert worden seien. \"W\u00e4hrend der Inkubationszeit sind die Menschen nicht sehr ansteckend\", sagte sie. Au\u00dferdem werde das Virus nur \u00fcber Blut oder andere K\u00f6rperfl\u00fcssigkeiten \u00fcbertragen. Das Gesundheitsministerium von Saskatchewan bezeichnete das Risiko f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung als gering.<\/p>\n\n\n\n<p>Im westafrikanischen Guinea t\u00f6tete der Erreger <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/medizin\/34-menschen-bei-ausbruch-des-ebola-virus-in-guinea-gestorben-a-960245.html\" title=\"Gef\u00e4hrliches Virus: Dutzende\u00a0Menschen sterben bei Ebola-Ausbruch in Guinea\">in den vergangenen Wochen mindestens 59 Menschen<\/a>, insgesamt gab es in dem Land 87 Verdachtsf\u00e4lle. Au\u00dferdem wurden sechs Verdachtsf\u00e4lle im benachbarten Liberia gemeldet, f\u00fcnf davon endeten t\u00f6dlich.<\/p>\n\n<p>\nNach Angaben des liberianischen Gesundheitsministeriums waren die Opfer, deren Nationalit\u00e4t nicht angegeben wurde, aus dem S\u00fcden Guineas gekommen, um sich in Krankenh\u00e4usern im Norden Liberias behandeln zu lassen. Eine Vertreterin der Organisation <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/aerzte_ohne_grenzen\/\" title=\"\u00c4rzte ohne Grenzen\" class=\"text-link-int\">\u00c4rzte ohne Grenzen<\/a> sagte in Br\u00fcssel, dass die Betroffenen an Beerdigungen in Guinea teilgenommen und darauf nach Liberia zur\u00fcckgekehrt seien. In dem Grenzgebiet gebe es viele famili\u00e4re Verbindungen.<\/p>\n\n<p>In Guinea breitete sich die Ebola-Epidemie nach Regierungsangaben bislang nicht auf die Hauptstadt Conakry aus. Demnach wurden Verdachtsf\u00e4lle bei Tests nicht best\u00e4tigt. Die ersten F\u00e4lle waren Ende Januar in den s\u00fcdlichen Waldgebieten des Landes aufgetreten.<\/p>\n\n<p>Infizierte leiden an hohem Fieber, Erbrechen und Durchfall sowie inneren Blutungen und Austrocknung. In 25 bis 90 Prozent der F\u00e4lle verl\u00e4uft die Krankheit laut <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/who\/\" title=\"Weltgesundheitsorganisation\" class=\"text-link-int\">Weltgesundheitsorganisation<\/a> t\u00f6dlich, die Sterblichkeit ist dabei abh\u00e4ngig vom Erregerstrang. Bis heute gibt es keine <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/impfung\/\" title=\"Impfung\" class=\"text-link-int\">Impfung<\/a> oder Therapie gegen das Virus.<\/p>\n\n<p><i>rls\/AFP\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Tue, 25 Mar 2014 08:14:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/medizin\/ebola-verdacht-in-kanada-moegliche-infektion-bei-mann-aus-westafrika-a-960551-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-99058-thumbsmall-iwpr.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Satelliten-\u00dcberwachung: Ein Flugzeug im Ozean finden","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/technik\/satelliten-ueberwachung-ein-kleines-flugzeug-in-einem-ozean-finden-a-960381.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/technik\/satelliten-ueberwachung-ein-kleines-flugzeug-in-einem-ozean-finden-a-960381.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t24. M\u00e4rz 2014, 18:07\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von Isabell Prophet<\/p>\n\t<p><strong>Ein Flugzeug verschwindet vom Radar und alle verf\u00fcgbaren Satelliten sehen hin. Trotzdem wird die vermisste Boeing 777 seit mehr als zwei Wochen nicht gefunden. Das Ungl\u00fcck zeigt die Grenzen elektronischer Sp\u00e4her. <\/strong><\/p>\n\n<p>Die Bilder kommen aus der ganzen Welt, sie zeigen: nichts als Wasser. Mit ihnen suchen Menschen Teile eines Flugzeugs von 61 mal 64 Metern, in einem Gebiet von 59.000 Quadratkilometern. Bei der Suche ist Hightech am Werk, aber auch Geduld und Kleinarbeit.<\/p>\n\n<p>\nSie suchen eine <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/boeing\/\" title=\"Boeing\" class=\"text-link-int\">Boeing<\/a> vom Typ 777-200ER. <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/flugzeugunglueck_von_malaysia_airlines_2014\/\" title=\"Flug MH370\" class=\"text-link-int\">Flug MH370<\/a> verschwand am 8. M\u00e4rz auf dem Weg von Kuala Lumpur nach Peking. Die britische Firma Inmarsat wertete die letzten Signale des Flugzeugs aus. Aus st\u00fcndlichen Pings berechneten sie einen Kurs. Den Berechnungen zufolge m\u00fcsse der Flug \u00fcber dem indischen Ozean geendet haben, teilte <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/malaysia\/\" title=\"Malaysias\" class=\"text-link-int\">Malaysias<\/a> Regierungschef <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/mh370-satellitendaten-bestaetigen-absturz-im-indischen-ozean-a-960466.html\" title=\"Vermisste Boeing: Satellitendaten best\u00e4tigen Absturz in den Indischen Ozean\">Najib Razak am Montag mit<\/a>. Was nun bleibt, ist die Suche nach den Wrackteilen.<\/p>\n\n<p>\n<b>Blick von oben: Suche aus dem Orbit<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Satelliten internationaler Weltraumorganisationen und Geheimdienste nehmen in diesen Tagen den Ozean vor Australien und Indonesien ins Visier, darunter nicht n\u00e4her benannte \"intelligence agencies\" aus den USA und Gro\u00dfbritannien, <a href=\"http:\/\/online.wsj.com\/news\/articles\/SB10001424052702303949704579456872074009460?mod\" target=\"_blank\" title=\"U.S., U.K. Deeply Involved in Sparking Indian Ocean Search\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">schreibt das \"Wall Street Journal\"<\/a>.<\/p>\n\n<p>Die Bilder stammen von <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/satelliten\/\" title=\"Erdbeobachtungssatelliten\" class=\"text-link-int\">Erdbeobachtungssatelliten<\/a>, sagt Richard Bamler. Der Chef des Earth Observation Centers am <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/dlr\/\" title=\"Deutschen Zentrum f\u00fcr Luft- und Raumfahrt\" class=\"text-link-int\">Deutschen Zentrum f\u00fcr Luft- und Raumfahrt<\/a> (DLR) h\u00e4lt vor allem die Suche mit Radarsatelliten f\u00fcr erfolgversprechend. \"Das Radar erstellt uns ein Bild, Metallisches erscheint wei\u00df.\" Flugzeugteile w\u00fcrden die Radiowellen reflektieren. Durch \u00d6lspuren hingegen gehen die Wellen glatt durch, sie erscheinen schwarz auf den Bildern. Und diese Farbunterschiede k\u00f6nne Software automatisch erkennen und melden.<\/p>\n\n<p>\nMehr als hundert Satelliten bewegen sich Bamler zufolge zwecks Erdbeobachtung in 500 bis 800 Kilometern H\u00f6he durch den Erdorbit. Gezielt zum Suchgebiet steuern k\u00f6nnen die Wissenschaftler sie nicht, lediglich leichte Kurskorrekturen sind m\u00f6glich. Doch die hohe Aufl\u00f6sung hat ihren Preis, erl\u00e4utert Bamler: \"Wenn Sie hochaufgel\u00f6ste Bilder wollen, dann bekommen sie nur wenig r\u00e4umliche Abdeckung.\" Und dann k\u00f6nne es ein bis zwei Tage dauern, bis der Satellit das Suchgebiet wieder \u00fcberfliegt. <\/p>\n\n<p>Deshalb kooperieren die Betreiber von Satelliten international. In der <a href=\"http:\/\/www.disasterscharter.org\/\" target=\"_blank\" title=\"Internationale Charta Space and Major Disasters\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Charter for Major Disasters<\/a> haben sie sich verpflichtet, einander Daten und Bilder zur Verf\u00fcgung zu stellen, berichtet Bamler.<\/p>\n\n<p>\n<b>Die Macht der Masse: Suche online<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Beim <a href=\"http:\/\/www.tomnod.com\/nod\/\" target=\"_blank\" title=\"Tomnod\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Internetdienst Tomnod<\/a> darf <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/flug-m370-suche-nach-moeglichen-wrackteilen-aufwendig-und-schwierig-a-960043.html\" title=\"Suche nach verschwundener Boeing: Zwei Fotoflecken als einzige Spur\">jeder mitsuchen<\/a>. Die US-Firma Digital Globe hat drei Satelliten im All und stellt Bilder der Region ins Netz. Mitmachen ist denkbar einfach: Eine Anmeldung ist nicht n\u00f6tig, der Nutzer klickt sich durch die Einf\u00fchrung und sieht dann Satellitenbilder. Auf einer Karte zeigt das Portal bisherige Fundst\u00fccke an.<\/p>\n\n<p>Und auch, wenn die Suche kleinteiliger nicht sein k\u00f6nnte, Bamler h\u00e4lt diesen Weg f\u00fcr einen guten. Derzeit verf\u00fcgbare Software sei darauf programmiert, systematisch Schiffe und \u00d6lflecken zu entdecken. Um gezielt per Software nach dem Flugzeug oder Wrackteilen zu suchen, m\u00fcsse man eine neue Auswertungsroutine programmieren. Und dies erfordere einige Monate Entwicklungszeit. <\/p>\n\n<p>\n<b>N\u00e4her ran: Suche mit dem Flugzeug<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Seit Donnerstag wird auch vom Flugzeug aus gesucht. Zuletzt hatten <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/verschollene-boeing-satellitenbilder-zeigen-moegliche-wrackteile-a-960266.html\" title=\"Verschollene Boeing: Neue\u00a0Satellitenbilder zeigen m\u00f6gliche MH370-Wrackteile\">franz\u00f6sische Satellitenbilder<\/a> und Beobachtungen aus einem <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/mh370-vermisste-boeing-chinesen-sichten-verdaechtige-objekte-a-960336.html\" title=\"Vermisste Boeing: Chinesisches Flugzeug sichtet verd\u00e4chtige Objekte\">chinesischen Milit\u00e4rflugzeug Hoffnung<\/a> gemacht. Die USA, Japan und Australien sowie China \u00fcberfliegen Gebiete s\u00fcdwestlich der australischen Stadt Perth. Wenn die Flugzeuge per Sichtkontakt Wrackteile best\u00e4tigen, geht die Suche zu Wasser weiter. <\/p>\n\n<p>\n<b>In die Tiefe: Schiffe und U-Boote<\/b> <\/p>\n\n<p>China, Australien und Gro\u00dfbritannien sind mit Schiffen unterwegs, um den Spuren nachzugehen. Das Problem wird darin liegen, den Flugschreiber zu finden, erl\u00e4utert <a href=\"http:\/\/www.geomar.de\/index.php?id\" target=\"_blank\" title=\"Prof. Dr. Martin Visbeck, Leiter der Forschungseinheit: Physikalische Ozeanographie\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Martin Visbeck<\/a> vom Helmholtz-Zentrum f\u00fcr Ozeanforschung in Kiel. Das Institut rechnet damit, mit der Suche zu Wasser beauftragt zu werden. <\/p>\n\n<p>\nRund einen Monat lang sendet der Flugschreiber seine Position. In etwa zwei Wochen wird das Signal erl\u00f6schen. Ihn dann noch zu finden ist eine Frage von Mathematik und Gl\u00fcck. <\/p>\n\n<p>\"Leichte Wrackteile treiben mit der Str\u00f6mung und mit dem Wind\", sagt Visbeck. Weit kommen sie dabei nicht, sie bewegen sich laut Visbeck etwa einen Meter in der Sekunde - also 3,6 Kilometer pro Stunde. Werden tats\u00e4chlich Wrackteile gefunden, w\u00fcrden die Wissenschaftler versuchen, ihren Weg auf Basis der Str\u00f6mungsdaten zu rekonstruieren. Doch je l\u00e4nger sie unterwegs seien, desto ungenauer w\u00fcrden die Ergebnisse. <\/p>\n\n<p>Vom Schiff aus sei die Suche am Meeresgrund kaum m\u00f6glich, sagt Visbeck, zu ungenau seien die Daten. \"Die einzige M\u00f6glichkeit sind Tauchboote.\" Sie suchen in 3000 bis 4000 Metern Tiefe mittels Sonar: Mit akustischen Signalen wird ein Bild des Untergrunds erzeugt. Und wenn dabei etwas nach Flugzeug aussieht, kommen Tieftauchroboter an Kabeln zum Einsatz. \"Daf\u00fcr m\u00fcssen wir aber schon sehr genau wissen, wo die Wrackteile sind\", sagt Visbeck. Denn die Tauchboote k\u00f6nnen den Meeresgrund nur auf einer Strecke mit etwa einem Kilometer Breite untersuchen. Ist der Grund zerkl\u00fcftet, verringert sich diese Spanne. Dann k\u00f6nnte die Suche noch Jahre dauern. So wurde das Wrack eines 2009 in den Atlantik gest\u00fcrzten <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/todesflug-af-447-wrack-von-air-france-maschine-im-atlantik-geortet-a-754793.html\" title=\"Todesflug AF 447: Wrack von Air-France-Maschine im Atlantik geortet\">Air-France-Airbus erst im Jahr 2011 geortet<\/a>.<\/p>\n\n<p>\n<i>Der Autorin bei Twitter folgen: <\/i>\n<\/p>\n\n\n\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Mon, 24 Mar 2014 18:07:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/technik\/satelliten-ueberwachung-ein-kleines-flugzeug-in-einem-ozean-finden-a-960381-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-674903-thumbsmall-khwd.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Klimawandel: Meteorologen\u00a0erkl\u00e4ren 2013\u00a0zum sechstw\u00e4rmsten Jahr","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/klima-wmo-erklaert-2013-zum-sechstwaermsten-jahr-a-960502.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/klima-wmo-erklaert-2013-zum-sechstwaermsten-jahr-a-960502.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Klimawandel: Meteorologen\u00a0erkl\u00e4ren 2013\u00a0zum sechstw\u00e4rmsten Jahr - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Wissenschaft<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Die globale Erw\u00e4rmung geht weiter, sagt die Weltorganisation f\u00fcr Meteorologie: Das Jahr 2013 war das sechstw\u00e4rmste seit Beginn der Aufzeichnungen. Besonders warm wurde es im S\u00fcden.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Ranking, Klimawandel, Erderw\u00e4rmung, , Natur, Weltklimarat IPCC\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Ranking, Klimawandel, Erderw\u00e4rmung, , Natur, Weltklimarat IPCC\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/klima-wmo-erklaert-2013-zum-sechstwaermsten-jahr-a-960502.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Natur\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"36.414833438089\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"25.540959564215\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t24. M\u00e4rz 2014, 18:06\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Die globale Erw\u00e4rmung geht weiter, sagt die Weltorganisation f\u00fcr Meteorologie: Das Jahr 2013 war das sechstw\u00e4rmste seit Beginn der Aufzeichnungen. Besonders warm wurde es im S\u00fcden.<\/strong><\/p>\n\n<p>Genf\/Yokohama - Das Jahr 2013 war einem aktuellen Bericht zufolge das sechstw\u00e4rmste seit Beginn der Wetteraufzeichnungen. Das zeige, dass sich die globale Erderw\u00e4rmung fortsetze, trotz <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/klima-2013-neue-daten-zu-erwaermung-und-klimawandel-von-nasa-und-noaa-a-944824.html\" title=\"Klima: Erw\u00e4rmung der Luft pausiert seit 16 Jahren\">der Erw\u00e4rmungspause<\/a> der letzten 16 Jahre, berichtete die Weltorganisation f\u00fcr Meteorologie (WMO) am Montag in Genf. Die Auswirkungen des Klimawandels seien \u00fcberall auf der Welt sp\u00fcrbar gewesen, sagte WMO-Generalsekret\u00e4r Michel Jarraud. <\/p>\n\n<p>\nDie US-Wetterbeh\u00f6rde NOAA hatte 2013 <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/klima-2013-neue-daten-zu-erwaermung-und-klimawandel-von-nasa-und-noaa-a-944824.html\" title=\"Klima: Erw\u00e4rmung der Luft pausiert seit 16 Jahren\">als viertw\u00e4rmstes Jahr seit 1880 eingestuft<\/a>, die Weltraumbeh\u00f6rde Nasa als siebtw\u00e4rmstes. Die Institutionen greifen auf unterschiedliche Messdaten zur\u00fcck, was die Unterschiede in den Rangfolgen erkl\u00e4rt.<\/p>\n\n<p>Jarraud erinnerte an den Taifun \"Haiyan\", der im November die Philippinen verw\u00fcstet und mehr als 6000 Menschen das Leben gekostet hatte. Die Auswirkungen seien auch deshalb so dramatisch gewesen, weil der Meeresspiegel in der betroffenen Region infolge der Erderw\u00e4rmung gestiegen sei, sagte er.<\/p>\n\n<p>Der WMO-Bericht enth\u00e4lt viele weitere Beispiele f\u00fcr Wetterextreme im vergangenen Jahr: die schlimmste D\u00fcrre der vergangenen 50 Jahre im Nordosten Brasiliens etwa, den breitesten bisher beobachteten Tornado im US-Bundesstaat Oklahoma und auch die zu \u00dcberschwemmungen f\u00fchrenden Starkregenf\u00e4lle in Mitteleuropa. Ein Zusammenhang mit dem Klimawandel ist allerdings im Einzelfall nicht unbedingt belegt.<\/p>\n\n<p>13 der 14 w\u00e4rmsten Jahre weltweit seit Aufzeichnungsbeginn 1850 entfallen der WMO zufolge auf das 21. Jahrhundert. Jedes der vergangenen drei Jahrzehnte sei w\u00e4rmer als das vorhergehende gewesen. 2013 teilt sich den sechsten Rang in der Liste der hei\u00dfesten Jahre mit dem Jahr 2007. Vielerorts wurden Hitzerekorde gebrochen. So wurden in Vioolsdrif in S\u00fcdafrika am 4. M\u00e4rz 47,4 Grad gemessen - der WMO zufolge der h\u00f6chste bisher gemessene M\u00e4rz-Wert f\u00fcr ganz Afrika.<\/p>\n\n<p>Im Jahresmittel wurden auf der s\u00fcdlichen Erdhalbkugel besonders hohe Temperaturen gemessen, so die WMO. F\u00fcr Australien sei 2013 das w\u00e4rmste, f\u00fcr Argentinien das zweitw\u00e4rmste und f\u00fcr Neuseeland das drittw\u00e4rmste Jahr seit Aufzeichnungsbeginn gewesen.<\/p>\n\n<p><i>hda\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Mon, 24 Mar 2014 18:06:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/klima-wmo-erklaert-2013-zum-sechstwaermsten-jahr-a-960502-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-697-thumbsmall-ghlf.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Ebola-Ausbruch in Guinea: Mediziner wollen t\u00f6dliche Viren isolieren","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/medizin\/ebola-in-guinea-isolation-der-viren-a-960456.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/medizin\/ebola-in-guinea-isolation-der-viren-a-960456.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Ebola-Ausbruch in Guinea: Mediziner wollen t\u00f6dliche Viren isolieren - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Wissenschaft<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Mit Isolierstationen wollen Mediziner eine weitere Ausbreitung der t\u00f6dlichen Ebola-Viren in Guinea verhindern. Mindestens 59 Menschen sind bislang gestorben. Noch hat die Ebola-Epidemie die Hauptstadt Conakry nicht erreicht. \"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Ebolafieber, h\u00e4morrhagisches Fieber, Ebola-Virus, Sierra Leone, Guinea, , Medizin, Ebola\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Ebolafieber, h\u00e4morrhagisches Fieber, Ebola-Virus, Sierra Leone, Guinea, , Medizin, Ebola\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/medizin\/ebola-in-guinea-isolation-der-viren-a-960456.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Medizin\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/medizin\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"67.643071965628\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"59.542105263158\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t24. M\u00e4rz 2014, 15:27\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-1707.html\" rel=\"author\">Holger Dambeck<\/a>\n<\/p>\n\t<p><strong>Mit Isolierstationen wollen Mediziner eine weitere Ausbreitung der t\u00f6dlichen Ebola-Viren in Guinea verhindern. Mindestens 59 Menschen sind bislang gestorben. Noch hat die Ebola-Epidemie die Hauptstadt Conakry nicht erreicht. <\/strong><\/p>\n\n<p>\u00dcber hundert Infizierte, mindestens 59 Tote - der Ebola-Ausbruch in zwei Pr\u00e4fekturen im S\u00fcden Guineas besorgt nicht nur Mediziner weltweit. Doch es gibt auch gute Nachrichten aus dem westafrikanischen Land. Die Ebola-Epidemie hat offenbar bislang nicht auf die Hauptstadt Conakry \u00fcbergegriffen. Alle bislang vom Pasteur-Institut in Dakar untersuchten Proben von Ebola-Verdachtsf\u00e4llen seien \"negativ\" ausgefallen\", sagte der vom Gesundheitsministerium in Conakry eingesetzte Beauftragte zur Seuchenbek\u00e4mpfung, Sakoba Keita.<\/p>\n\n<p>\nProben, die in drei verd\u00e4chtigen F\u00e4llen genommen wurden, seien demnach negativ auf den Ebola-Erreger getestet. Zwei der betroffenen Patienten in Conakry waren verstorben. Bei den Verdachtsf\u00e4llen handele es sich um eine Fiebererkrankung mit Blutungen, deren Ursache noch gekl\u00e4rt werden m\u00fcsse. <\/p>\n\n<p>Das Kinderhilfswerk der Vereinten Nationen (Unicef) hatte am Sonntag mitgeteilt, dass es inzwischen auch <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/medizin\/ebola-ausbruch-in-guinea-epidemie-erreicht-hauptstadt-a-960324.html\" title=\"Gef\u00e4hrliches Virus: Ebola-Epidemie erreicht Guineas Hauptstadt\">F\u00e4lle der hochansteckenden Krankheit in der Millionenstadt Conakry gebe<\/a>. Zuvor hatte das guineische Gesundheitsministerium einen Ebola-Ausbruch im S\u00fcden des Landes mit Dutzenden Toten best\u00e4tigt. Die ersten F\u00e4lle waren <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/medizin\/34-menschen-bei-ausbruch-des-ebola-virus-in-guinea-gestorben-a-960245.html\" title=\"Gef\u00e4hrliches Virus: Dutzende\u00a0Menschen sterben bei Ebola-Ausbruch in Guinea\">vor sechs Wochen in den s\u00fcdlichen Waldgebieten des westafrikanischen Landes aufgetreten<\/a>. Die Betroffenen litten an Durchfall, Erbrechen und Blutungen.<\/p>\n\n<p>\n<b>Virus isolieren<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Die Hilfsorganisation \u00c4rzte ohne Grenzen ist mittlerweile mit 24 Medizinern vor Ort und will die Zahl sogar noch erh\u00f6hen. \"Es gibt ja bereits Infektionen an zwei verschiedenen Orten in Guinea\", sagte Bart Janssens, der zust\u00e4ndige Einsatzleiter. Nun gehe es darum zu verhindern, dass sich der Erreger weiter ausbreite. <\/p>\n\n<p>Das Ebola-Virus ist bislang nur in Afrika aufgetreten. Es wird durch Blut und andere K\u00f6rperfl\u00fcssigkeiten \u00fcbertragen - auch durch Tr\u00f6pfcheninfektion beim Husten. Infizierte leiden an inneren Blutungen und Austrocknung. In 25 bis 90 Prozent der F\u00e4lle verl\u00e4uft die Krankheit t\u00f6dlich, die Sterblichkeit ist abh\u00e4ngig vom Erregerstamm. Bis heute gibt es keine Impfung oder Therapie gegen das Virus. <\/p>\n\n<p>\n\"Es sind in Guinea auch schon \u00c4rzte und Schwestern in Krankenh\u00e4usern gestorben\", berichtet Janssens. Das sei leider typisch f\u00fcr einen Ebola-Ausbruch. Mit einer konsequenten Isolation Erkrankter hoffen die Mediziner, den Ausbruch stoppen zu k\u00f6nnen. Auf den Krankenstationen tragen \u00c4rzte und Schwestern Ganzk\u00f6rperschutz. \"Das sieht aus wie in einem Kinofilm\", sagt der Einsatzleiter von \u00c4rzte ohne Grenzen. Erkrankten versuche man, mit Fl\u00fcssigkeitszufuhr und Antibiotika zu helfen - den Erreger selbst k\u00f6nne man jedoch nicht bek\u00e4mpfen. <\/p>\n\n<p>Auch wenn es paradox klingt: Die Aggressivit\u00e4t es Erregers erh\u00f6ht die Chancen, weitere Infektionen zu verhindern. Die Inkubationszeit ist relativ kurz, so dass Betroffene schnell Symptome zeigen, im Krankenhaus landen und nicht noch mehr Leute anstecken k\u00f6nnen. Bei Aids beispielsweise ist das anders: Infizierte k\u00f6nnen das Virus jahrelang verbreiten, weil sie noch keine Symptome zeigen und von ihrer Infektion nichts wissen. \"Dadurch ist die Gefahr viel gr\u00f6\u00dfer, dass sich ein Erreger wie HIV weltweit ausbreitet\", erkl\u00e4rt Janssens. <\/p>\n\n<p>Benannt wurde Ebola nach einem Fluss in der Demokratischen Republik Kongo, wo es 1976 entdeckt wurde. Seitdem gab es laut Weltgesundheitsorganisation WHO rund 15 Epidemien in Afrika mit insgesamt mehr als 1300 Toten. Beim j\u00fcngsten Ausbruch in der Demokratischen Republik Kongo waren im November 2012 nach Regierungsangaben 62 Menschen infiziert worden, 34 von ihnen starben.<\/p>\n\n<p><i>Mit Material von AFP<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Mon, 24 Mar 2014 15:27:00 +0100","dc_creator":"Holger Dambeck","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/medizin\/ebola-in-guinea-isolation-der-viren-a-960456-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-674598-thumbsmall-vpph.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}}]}}}