{"rss":{"@attributes":{"version":"2.0"},"channel":{"title":"SPIEGEL ONLINE - Kultur","link":"http:\/\/www.spiegel.de","description":"Nachrichten zu Kultur und Kunst, Fernsehen und Kino, Pop und Theater. Reportagen, Service, Rezensionen, Interviews - und der Zwiebelfisch.","image":{"title":"SPIEGEL ONLINE - Kultur","link":"http:\/\/www.spiegel.de","url":"http:\/\/www.spiegel.de\/static\/sys\/logo_120x61.gif"},"item":[{"title":"Crowdfunding-Hit \"Veronica Mars\": Die r\u00e4tselhafte Macht der Fans","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/kino\/veronica-mars-film-nach-kickstarter-kampagne-im-kino-a-959202.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/kino\/veronica-mars-film-nach-kickstarter-kampagne-im-kino-a-959202.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 16:51\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-10193.html\" rel=\"author\">Hannah Pilarczyk<\/a>\n<\/p>\n\t<p><strong>Die Lieblingsserie wurde eingestellt? Im Zeitalter von Crowdfunding muss das nicht das Ende sein, wie die Fans der US-Serie \"Veronica Mars\" beweisen. \u00dcber Kickstarter haben sie Geld f\u00fcr eine Filmadaption gesammelt - und die ist nun auch in deutschen Kinos zu sehen.<\/strong><\/p>\n\n<p>Am 13. M\u00e4rz 2013 wurde Filmgeschichte geschrieben. Oder Fernsehgeschichte? Ganz klar ist das bei \"Veronica Mars\" nicht. Drei Staffeln lang, von 2004 bis 2007, lief im US-TV die Serie \u00fcber eine Sch\u00fclerin, die als Privatdetektivin eine scheinbar idyllische kalifornische K\u00fcstenstadt aufmischt. Dann zog der Network-Sender CW wegen mieser Quoten den Stecker. <\/p>\n\n<p>\nDie Begeisterung der Fans f\u00fcr den ungew\u00f6hnlichen Genre-Mix aus Highschool-Drama, Neo-Noir-Thriller und bissiger Comedy, aus \"Buffy\" und Mickey Spillane, blieb aber ungebrochen, und nachdem Rechteinhaber Warner Brothers seine Blockadehaltung aufgab, konnten Showrunner Rob Thomas und Hauptdarstellerin Kristen Bell am 13. M\u00e4rz 2013 das tun, was sie eigentlich schon viel fr\u00fcher hatten machen wollen: <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/kino\/veronica-mars-fans-finanzieren-kinofilm-der-kultserie-a-888894.html\" title=\"Veronica Mars: Kickstarter l\u00e4sst\u00a0Kultserie wiederauferstehen\">\u00fcber die Crowdfunding-Plattform Kickstarter Geld f\u00fcr einen \"Veronica Mars\"-Film zu sammeln<\/a>. <\/p>\n\n<p>Und wie sie sammelten. Innerhalb von zwei Tagen war ihr Ziel von zwei Millionen Dollar erreicht, insgesamt kamen \u00fcber 5,7 Millionen Dollar von \u00fcber 91.000 Unterst\u00fctzern* weltweit zusammen. Die \"Veronica Mars\"-Kampagne ist damit eine der erfolgreichsten Crowdfunding-Initiativen \u00fcberhaupt, auf Kickstarter ist sie das Projekt, das am schnellsten sowohl die Eine- als auch Zwei-Millionen-Dollar-Marke gerissen als auch die meisten Unterst\u00fctzer (sogenannte \"backers\") gefunden hat. <\/p>\n\n<p>\n<b>Inspiration f\u00fcr Spike Lee<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Diese Zahlen haben andere Filmemacher elektrisiert. Kurz nach dem Start der \"Veronica Mars\"-Kampagne <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/kino\/scrubs-star-zach-braff-a-896771.html\" title=\"Scrubs-Star: Fans sammeln Millionen f\u00fcr Zach-Braff-Film\">bat \"Scrubs\"-Star Zach Braff um Crowdfunding<\/a> f\u00fcr sein Spielfilmprojekt \"Wish I Was Here\". Selbst <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/kino\/spike-lee-regisseur-sammelt-millionen-fuer-film-auf-kickstarter-a-917081.html\" title=\"\u00a0Crowdfunding: Regisseur Spike Lee sammelt Millionenspenden f\u00fcr Filmprojekt\">Regiegr\u00f6\u00dfe Spike Lee griff auf Kickstarter zur\u00fcck<\/a>, um seinen neuesten Film \"Da Blood of Jesus\" zu finanzieren. In Deutschland konnten die Macher des ebenfalls mit Hilfe von Crowfunding zustanden gekommenen \"Stromberg\"-Films gerade verk\u00fcnden, dass ihre Investoren dank des gro\u00dfen Erfolgs an den Kinokassen nicht nur ihren Einsatz zur\u00fcckerhalten, sondern ab sofort auch am Gewinn beteiligt werden.<\/p>\n\n<p>Nicht zuletzt waren es aber die Fans von anderen eingestellten Serien, die nach dem Erfolg der \"Veronica Mars\"-Kampagne am leidenschaftlichsten zu diskutieren begannen. Welches Format h\u00e4tte ebenfalls eine Fortsetzung verdient: Das abrupt nach drei Staffeln abgew\u00fcrgte Western-Epos \"Deadwood\"? Judd Apatows nur eine Staffel w\u00e4hrende Highschool-Serie \"Freaks &amp; Geeks\"? Rob Thomas' ebenfalls vorzeitig beendete Comedy \"Party Down\"? \n\n<\/p>\n\n<p>Genau ein Jahr sp\u00e4ter ist jetzt erst einmal zu sehen, was aus dem Geld der \"Veronica Mars\"-Fans geworden ist: Ein neuer Fall f\u00fcr die Hobby-Detektivin, die eigentlich keine mehr sein will, erz\u00e4hlt knapp zehn Jahre nach ihrem Highschool-Abschluss. Wieder ist Veronicas Ex-Freund Logan (Jason Dohring) in einen Mordfall verwickelt, und trotz der Aussicht auf einen Job als Anw\u00e4ltin in einer New Yorker Top-Kanzlei kann Veronica der Verlockung nicht widerstehen, in ihre Heimatstadt Neptune zur\u00fcckzukehren und den Mordfall zu l\u00f6sen. Oder kann sie einfach nur Logan nicht widerstehen?<\/p>\n\n<p>In den USA hat es der Film trotz Video-on-Demand-(VoD)-Option \u00fcbers Wochenende in die Top Ten der umsatzst\u00e4rksten Kinofilme geschafft und knapp zwei Millionen Dollar umgesetzt. Zu den Ums\u00e4tzen in Deutschland, wo der Film ausschlie\u00dflich im Kino zu sehen ist, wollte sich der Verleih Warner Bros. bislang nicht \u00e4u\u00dfern.<\/p>\n\n<p>\u00dcber solche Zahlen jubeln die Fans fast genauso wie \u00fcber den Film selbst. \"Loved it\", \"Awesome\", \"Masterpiece\", hei\u00dft es auf Twitter, dazu werden Fotos von Kinotickets und Progammtafeln gepostet, auf denen das kleine Fan-Projekt \"Veronica Mars\" zwischen Blockbustern wie \"Need for Speed\" und dem \"Lego Movie\" aufgef\u00fchrt ist. Und tats\u00e4chlich bietet der Film fast alles, was die Fans einst so leidenschaftlich an die Serie gebunden haben d\u00fcrfte: eine bestens aufgelegte Kristen Bell, die die vor Pointen und popkulturellen Verweisen \u00fcberbordenden Dialoge wie beil\u00e4ufige Geistesblitze klingen l\u00e4sst; ein gelungenes Neo-Noir-Setting, in dem die fiktive K\u00fcstenstadt Neptune zum Schauplatz von Korruption, Diskriminierung und Klassenkampf wird; und ein nach wie vor reizvolles Liebesdreieck aus Veronica, Logan und ihrem Jetzt-wieder-Freund Piz (Chris Lowell).<\/p>\n\n<p>\n<b>Vom TV \u00fcbers Kino zur\u00fcck ins TV?<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Nur eines fehlt dem Film, und das ist oberfl\u00e4chlich betrachtet das, wof\u00fcr die Fans eigentlich ihr Geld rausger\u00fcckt haben: Filmformat. Der Kriminalfall ist komplizierter und detaillierter als f\u00fcr einen Spielfilm n\u00f6tig, aber nicht so spannend wie die mit unz\u00e4hligen falschen F\u00e4hrten und Cliffhangern best\u00fcckten Erz\u00e4hlb\u00f6gen der TV-Staffeln. Die waren mit \u00fcber 20 einst\u00fcndigen Folgen ungew\u00f6hnlich lang und dennoch so dicht und stimmig wie wenige Serien sonst konstruiert. Dar\u00fcber hinaus tauchen im Film viele der schillernden Nebenfiguren (Weevil, Mac, Vinnie van Lowe), die der Serie den Charakter eines Sozialpanoramas gaben, zwar auf, tragen aber keine eigenen Erz\u00e4hlstr\u00e4nge bei.<\/p>\n\n<p>\nAngesichts der guten Zahlen vom Wochenende wird in den US-Medien bereits dar\u00fcber spekuliert, wie es um die Chancen f\u00fcr eine Fortsetzung des Films bestellt ist. Unter den Jubel der Fans mischen sich derweil die Stimmen, die eigentlich lieber eine neue Staffel als einen weiteren Film sehen wollen - zum Beispiel via Netflix, der Streaming-Plattform, die vergangenes Jahr der anarchischen Comedy \"Arrested Development\" zu einer vierten Staffel verholfen hat. <\/p>\n\n<p>Hauptdarstellerin Bell, die zurzeit in der Comedy \"House of Lies\" zu sehen ist und deshalb keine regul\u00e4re Fernsehserie parallel drehen darf, hat solche Ger\u00fcchte fr\u00fchzeitig befeuert. Schon im vergangenen Sommer sagte sie in einem CNN-Interview, dass nach entsprechenden Schlupfl\u00f6chern f\u00fcr eine m\u00f6gliche Online-Ausstrahlung gesucht werde. <\/p>\n\n<p>Am Ende k\u00f6nnte also der Erfolg des \"Veronica Mars\"-Films zu einer weiteren Staffel der Fernsehserie f\u00fchren. F\u00fcr Film- und Fernsehmacher bleibt die Frage, was aus dem Erfolg von Kickstarter-Kampagnen zu lernen sei, deshalb weiter offen. Und die Fans, die ein Jahr lang dem Filmstart entgegen gefiebert haben, stehen auch schon wieder vor der alten Frage: Und wie geht es jetzt mit \"Veronica Mars\" weiter? Noch wirft die neue Macht der Fans mehr R\u00e4tsel auf, als sie L\u00f6sungen bietet. \n\n<\/p>\n\n<p>\n<i>* Disclaimer: Die Autorin geh\u00f6rt zu den Unterst\u00fctzern des Films auf Kickstarter.<\/i>\n<\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 16:51:00 +0100","dc_creator":"Hannah Pilarczyk","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/kino\/veronica-mars-film-nach-kickstarter-kampagne-im-kino-a-959202-druck.html"},{"title":"\"Junge mit Seifenblasen\": Polizei\u00a0beschlagnahmt gestohlenen Rembrandt","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/rembrandt-gemaelde-junge-mit-seifenblasen-nach-diebstahl-aufgetaucht-a-959608.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/rembrandt-gemaelde-junge-mit-seifenblasen-nach-diebstahl-aufgetaucht-a-959608.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - \"Junge mit Seifenblasen\": Polizei\u00a0beschlagnahmt gestohlenen Rembrandt - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Kultur<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Bereits vor 15 Jahren verschwand ein Gem\u00e4lde von Rembrandt aus einem s\u00fcdfranz\u00f6sischen Museum. Jetzt hat die Polizei das Werk sichergestellt. Sein Wert wird auf zehn Millionen Euro gesch\u00e4tzt.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"S\u00fcdfrankreich, Draguignan, Junge mit Seifenblasen, Diebstahl, Gem\u00e4lde, Rembrandt, , Gesellschaft, Kunst\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"S\u00fcdfrankreich, Draguignan, Junge mit Seifenblasen, Diebstahl, Gem\u00e4lde, Rembrandt, , Gesellschaft, Kunst\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/rembrandt-gemaelde-junge-mit-seifenblasen-nach-diebstahl-aufgetaucht-a-959608.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Gesellschaft\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"38.64466352336\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"18.055293613373\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 15:41\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Bereits vor 15 Jahren verschwand ein Gem\u00e4lde von Rembrandt aus einem s\u00fcdfranz\u00f6sischen Museum. Jetzt hat die Polizei das Werk sichergestellt. Sein Wert wird auf zehn Millionen Euro gesch\u00e4tzt.<\/strong><\/p>\n\n<p>Hamburg - Mehr als ein Jahrzehnt nach dem Diebstahl hat die Polizei in S\u00fcdfrankreich ein gestohlenes Rembrandt-Werk sicherstellen k\u00f6nnen. Das Bild \"Junge mit Seifenblasen\" war 1999 aus einem Museum im s\u00fcdfranz\u00f6sischen Draguignan gestohlen worden. <\/p>\n\n<p>\nDurch einen Hinweis seien die Ermittler auf zwei Verd\u00e4chtige aufmerksam geworden, berichtet die franz\u00f6sische Nachrichtenagentur AFP. Nach anschlie\u00dfender \u00dcberwachung seien die beiden in Nizza festgenommen worden. <\/p>\n\n<p>Das handsignierte Werk war laut Presseberichten vor einigen Jahren auf einen Wert von zehn Millionen Euro gesch\u00e4tzt worden. Vor 15 Jahren lag der Wert noch bei sechs Millionen Mark, wie die \"Berliner Morgenpost\" nach dem Diebstahl berichtete.<\/p>\n\n<p>Rembrandt van Rijn gilt als einer der wichtigsten Maler der Kunstgeschichte. Sein bekanntestes Werk ist die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/rembrandts-nachtwache-wertvolles-riesengemaelde-zurueck-im-museum-a-891299.html\" title=\"Weltber\u00fchmtes Rembrandt-Gem\u00e4lde: Hightech-Umzug f\u00fcr Nachtwache\">\"Nachtwache\"<\/a>. Das Gruppenbildnis zeigt eine B\u00fcrgerwehr aus dem 17. Jahrhundert. Das 170 Kilo schwere Gem\u00e4lde ist seit April 2013 wieder \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich: im ber\u00fchmten <a href=\"https:\/\/www.rijksmuseum.nl\/de\" target=\"_blank\" title=\"Das Rijksmuseum in Amsterdam\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Rijksmuseum<\/a> in Amsterdam.<\/p>\n\n<p><i>eba\/AFP<\/i><\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 15:41:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/rembrandt-gemaelde-junge-mit-seifenblasen-nach-diebstahl-aufgetaucht-a-959608-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672842-thumbsmall-bjtv.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Nach Hartmann-Entlassung: Karin Bergmann wird\u00a0Burgtheater-Chefin","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/wiener-burgtheater-karin-bergmann-wird-hartmann-nachfolgerin-a-959610.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/wiener-burgtheater-karin-bergmann-wird-hartmann-nachfolgerin-a-959610.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Nach Hartmann-Entlassung: Karin Bergmann wird\u00a0Burgtheater-Chefin - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Kultur<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"&quot;Ich bin das Gegenteil eines Notnagels&quot;: Nach der Entlassung des Burgtheater-Intendanten Matthias Hartmann wird erstmals eine Frau das Haus f\u00fchren. Karin Bergmann kennt die ber\u00fchmte B\u00fchne gut, 20 Jahre hatte sie dort schon gearbeitet. Dennoch d\u00fcrfte es auch f\u00fcr sie kein leichter Einstand werden. \"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Finanzskandal, Betrug, Matthias Hartmann, Burgtheater, , Gesellschaft, Theater, Wien\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Finanzskandal, Betrug, Matthias Hartmann, Burgtheater, , Gesellschaft, Theater, Wien\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/wiener-burgtheater-karin-bergmann-wird-hartmann-nachfolgerin-a-959610.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Gesellschaft\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"42.807866868381\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"30.024962178517\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 13:26\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>\"Ich bin das Gegenteil eines Notnagels\": Nach der Entlassung des Burgtheater-Intendanten Matthias Hartmann wird erstmals eine Frau das Haus f\u00fchren. Karin Bergmann kennt die ber\u00fchmte B\u00fchne gut, 20 Jahre hatte sie dort schon gearbeitet. Dennoch d\u00fcrfte es auch f\u00fcr sie kein leichter Einstand werden. <\/strong><\/p>\n\n<p>Wien - Sie ist die erste Frau an der Spitze des gr\u00f6\u00dften deutschsprachigen Sprechtheaters: Karin Bergmann wird in den kommenden zwei Jahren die F\u00fchrung des Wiener Burgtheaters \u00fcbernehmen. Das teilte \u00d6sterreichs Kulturminister Josef Ostermayer (SP\u00d6) jetzt mit. Die 60-J\u00e4hrige tritt damit als Nachfolgerin von Intendant Matthias Hartmann an, der wegen finanzieller Unstimmigkeiten des renommierten Hauses im M\u00e4rz <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/burgtheater-intendant-hartmann-entlassen-a-958017.html\" title=\"Finanzaff\u00e4re: Burgtheater-Intendant Hartmann gefeuert\">fristlos entlassen wurde<\/a>. <\/p>\n\n<p>\nKulturmanagerin Bergmann soll nach der Finanz- und Vertrauenskrise f\u00fcr eine Beruhigung an der B\u00fchne sorgen. Dort hatte sie bereits 20 Jahre in verschiedenen Funktionen gearbeitet, kehrt nun aber aus dem Ruhestand zur\u00fcck. Sie wurde bei ihrer Vorstellung vom Ensemble mit viel Jubel begr\u00fc\u00dft. \"Ich wei\u00df, was mich hier erwartet\", sagte Bergmann und f\u00fcgte hinzu: Angesichts der \u00e4u\u00dferst schwierigen finanziellen Lage habe sie einige Ideen, das Haus in jeder Beziehung wieder flottzumachen. <\/p>\n\n<p>Unterst\u00fctzt wird sie dabei ehrenamtlich von dem 72-j\u00e4hrigen Hermann Beil, dem fr\u00fcheren Co-Direktor des Burgtheaters, der 1999 mit Claus Peymann zum Berliner Ensemble wechselte. \"Wir brauchen Ruhe\", betonte Ostermayer. Bergmann sagte mit Blick auf die Ausgabenpolitik unter Hartmann: \"Ich wei\u00df nicht, ob das Haus sich das leisten kann\".<\/p>\n\n<p>Das Burgtheater rechnet f\u00fcr die Spielzeit 2012\/2013 mit einem Bilanzverlust von 8,3 Millionen Euro. Au\u00dferdem drohen Steuernachzahlungen von f\u00fcnf Millionen Euro. \u00dcber die von Experten als h\u00f6chst undurchsichtig bezeichnete Buchf\u00fchrung des Hauses stolperten inzwischen die Vizedirektorin Silvia Stantejsky und Hartmann, die beide die Vorw\u00fcrfe bestreiten. <\/p>\n\n<p>Der Vertrag Hartmanns l\u00e4uft bis zur Spielzeit 2015\/2016. In den n\u00e4chsten Wochen solle die Intendanz f\u00fcr den Zeitpunkt danach ausgeschrieben werden, sagte Ostermayer. Nur einen Tag vor der Bekanntgabe der neuen Personalie hatte Hartmann \u00fcber seine Anw\u00e4lte zudem <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/burgtheater-affaere-um-matthias-hartmann-ex-intendant-erstattet-selbstanzeige-a-959438.html\" title=\"Nach Finanzaff\u00e4re: Ex-Burgtheater-Intendant erstattet Selbstanzeige\">\u00f6ffentlich gemacht, dass er Selbstanzeige wegen m\u00f6glicher Steuerschulden erstattet hat.<\/a>\n<\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 13:26:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/wiener-burgtheater-karin-bergmann-wird-hartmann-nachfolgerin-a-959610-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672794-thumbsmall-iezf.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Nockherberg 2014: Hier lacht der Chef!","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/nockherberg-starkbieranstich-mit-seehofer-ohne-hoeness-a-959457.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/nockherberg-starkbieranstich-mit-seehofer-ohne-hoeness-a-959457.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 12:26\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von Tina Angerer<\/p>\n\t<p><strong>Uli Hoene\u00df, Kommunalwahlen und der allgegenw\u00e4rtige Horst Seehofer: Stoff f\u00fcr die Politikerschelte am M\u00fcnchner Nockherberg gibt es 2014 genug. Doch was wie Satire aussieht, ist in Wahrheit ein Feudalereignis, bei dem hierarchisch gelacht wird. <\/strong><\/p>\n\n<p>Der Bayer an sich will keine Revolution. Und keine Koalition. Und auch keine Opposition. Er will einen K\u00f6nig, und den hat er endlich wieder. Seit Herbst 2013 h\u00e4lt <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/horst_seehofer\/\" title=\"Horst Seehofer\" class=\"text-link-int\">Horst Seehofer<\/a> mit seiner <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/csu\/\" title=\"CSU\" class=\"text-link-int\">CSU<\/a> wieder die absolute Mehrheit, und deswegen ist am Mittwochabend beim Starkbieranstich am Nockherberg in M\u00fcnchen das freistaatliche System so, wie es sein soll: Beim Politiker-Derblecken der Paulaner-Brauerei bekommt der K\u00f6nig Haue und das Volk am\u00fcsiert sich. <\/p>\n\n<p>\nDas Spektakel bringt dem Bayerischen Fernsehen nach der \"Fastnacht in Franken\" die zweith\u00f6chste Quote des Jahres, 2013 lag der Marktanteil bei \u00fcber 40 Prozent. Die Vorbereitungen werden in Bayern behandelt wie Geheimdienstaktionen. Besetzung, Inhalt und G\u00e4steliste sind Spekulationsobjekte von h\u00f6chster Wichtigkeit. <\/p>\n\n<p>Das vergangene Jahr 2013 bietet gute Voraussetzungen f\u00fcr die Gestaltung des heutigen Abends: Horst Seehofer hat mit rauschhafter Selbstherrlichkeit gl\u00e4nzende Vorlagen geliefert - er wird die Sonne sein, um die die Pointen kreisen. Kein Geeier mehr n\u00f6tig um eine liberale Kleinpartei, die den K\u00f6nig beim Herrschen st\u00f6rt. Nur die Bundeskanzlerin zeigt ihm, dass er eben doch nur ein Bayer ist, und auch das wird Seehofer zu h\u00f6ren bekommen.<\/p>\n\n<p>Und dabei lachen. Denn wenn am Nockherberg die Politiker verspottet werden, erst in einer Rede, dann in einem parodistischen Singspiel, dann sitzen die wahren Hauptdarsteller im Publikum, ihre Selbstdarstellung ist der eigentliche Reiz der Veranstaltung. Sie sitzen hierarchisch geordnet: zentral das bayerische Kabinett, die Opposition am Rande, mittig daf\u00fcr die Wiesnwirte und andere wirklich Wichtige - bisher sa\u00df da auch ein Wurstfabrikant namens Hoene\u00df. <\/p>\n\n<p>\n<b>Eine ganz eigene Dynamik des Raunens und Lachens<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Wie sich das in Bayern geh\u00f6rt, zeigen sie auch ihren Frohsinn streng hierarchisch - was eine ganz eigene Dynamik des Raunens und Lachens erzeugt. Ein Minister tut gut daran, erst mal zu warten, ob der Chef lacht, und auch dann auf keinen Fall ausgelassener zu reagieren als dieser. Das Fernsehen, das seit 2010 live \u00fcbertr\u00e4gt, h\u00e4lt nat\u00fcrlich voll drauf. Dieses masochistische Ritual hat seinen Ursprung im Derblecken (Bairisch f\u00fcr eine Mischung aus kritisch den Spiegel vorhalten und verspotten), wie es fr\u00fcher in Wirtsh\u00e4usern der Wirt selbst tat. Die Anwesenden, oft die Einflussreichen im Ort, wurden vor versammelter Mannschaft ver\u00e4ppelt - und mussten Humor zeigen.<\/p>\n\n<p>Wer in Bayern regieren will, muss das draufhaben. Der langj\u00e4hrige bayerische K\u00f6nig <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/franz_josef_strauss\/\" title=\"Franz Josef Strau\u00df\" class=\"text-link-int\">Franz Josef Strau\u00df<\/a> bebte und bellte bestens mit dem 7,5-Prozent-Bier im Sch\u00e4del. Seehofer kriegt es auch hin. Dem Finanzminister <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/markus_soeder\/\" title=\"Markus S\u00f6der\" class=\"text-link-int\">Markus S\u00f6der<\/a> hingegen, der als verkrampfter Gernegro\u00df traditionell ein leichtes Opfer ist, ger\u00e4t das Lachen immer wieder zur Grimasse. Dabei sollte er dankbar sein f\u00fcr die Pr\u00fcgel, denn er wei\u00df selbstverst\u00e4ndlich, dass es f\u00fcr einen bayerischen Politiker an diesem Abend kaum etwas Schlimmeres gibt, als nicht vorzukommen. Diese Schmach ist nur zu steigern durch die Dem\u00fctigung, so beil\u00e4ufig erw\u00e4hnt zu werden, dass es anmutet wie Almosen. Bayerische Oppositionspolitiker laufen stets Gefahr, in die letzte Kategorie abzugleiten. <\/p>\n\n<p>Wie praktisch jedes Mal gab es auch vor dem diesj\u00e4hrigen Bierfest einen Mini-Skandal: Weniger als vier Wochen vor der Auff\u00fchrung sprang das Seehofer-Double Wolfgang Krebs ab. Mit Christoph Zrenner wurde schnell Ersatz gefunden. Krebs' Begr\u00fcndung, er k\u00f6nne das nicht spielen, das sei nicht \"mein Seehofer\", warf gleich die Spekulationsmaschine an: Was planen die da wohl B\u00f6ses, dass es dem Parodisten zu heikel ist? So muss das sein. <\/p>\n\n<p>Die Festrednerin Luise Kinseher steht diesmal vor zwei Herausforderungen: Drei Tage vor dem Starkbieranstich war in M\u00fcnchen Kommunalwahl, die muss sie aufbereiten. Die Tatsache, dass der neue Oberb\u00fcrgermeister <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/kommunalwahl-in-bayern-muenchen-steht-vor-stichwahl-a-958967.html\" title=\"Kommunalwahl in Bayern: Ende des Ude-Effekts\">erst in einer Stichwahl gek\u00fcrt wird<\/a>, erleichtert das nicht. Schwierig ist auch der <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/hoeness_prozess_2014\/\" title=\"Fall Hoene\u00df\" class=\"text-link-int\">Fall Hoene\u00df<\/a>. Bislang sa\u00df er im Saal, lie\u00df sich mit dem Ministerpr\u00e4sidenten und dem Paulaner-Chef ablichten. Er ist zwar kein Politiker, aber er war der bewunderte \u00dcber-Bayer, der Nebenk\u00f6nig aus dem Fu\u00dfballreich: Er wird in der Rede vorkommen m\u00fcssen. Nur wie? <\/p>\n\n<p>\n<b>Die Rede muss wie immer vorher abgesegnet werden<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Da sitzt Kinseher in der Nockherberg-Falle. Vermutlich wird sie gn\u00e4dig sein mit dem Gefallenen. Denn ihre Rede muss wie immer vorher abgesegnet werden - von Hoene\u00df' Spezln aus der Brauerei. Sie werden keinen Skandal um Uli riskieren wollen. Luise Kinseher, die erste Frau, die die Leviten lesen darf, war bisher ohnehin gem\u00e4\u00dfigt. Der t\u00fcrkisch-bayerische Django As\u00fcl musste gehen, weil er zu hart war. Kinsehers Vorg\u00e4nger Michael Lerchenberg war von Anfang an scharf und st\u00fcrzte in seinem dritten Jahr \u00fcber einen KZ-Vergleich. <\/p>\n\n<p>\nUmso aufmerksamer ist die Brauerei heute beim Gegenlesen. Die Bierfamilie Sch\u00f6rghuber steht nat\u00fcrlich nicht im Verdacht umst\u00fcrzlerischer Umtriebe oder wirtschaftsfeindlicher Gesinnung. Fr\u00fchere Autoren des Singspiels mahnten an, man habe sich st\u00e4ndig eingemischt, zum Beispiel bei Witzen \u00fcber Seehofers au\u00dfereheliche Aff\u00e4re oder bei zu scharfer Kritik an Bankern. <\/p>\n\n<p>Die Brauerei spricht dann gerne vom Unterschied zwischen Florett und S\u00e4bel. Andere Kabarettisten, die dem nicht mehrheitsf\u00e4higen subversiven bayerischen Fl\u00fcgel angeh\u00f6ren, nennen es Zensur. Das Derblecken ist eben nicht, wie es Michael Lerchenberg einmal nannte, \"die einzige Oppositionsveranstaltung in Bayern.\" Es sieht nur so aus. Es ist ein Hofnarrenfest, Folklore im Kreis der M\u00e4chtigen.<\/p>\n\n<p>Dem Bayern an sich macht das nichts aus. Er regt sich \u00fcber zu scharfe Reden auf, schreit \"Skandal!\". Oder \u00fcber zu lasche Reden, dann schreit er \"Zensur!\". Er spekuliert, lamentiert und lacht. Und beim n\u00e4chsten Mal w\u00e4hlt er wieder CSU.<\/p>\n\n<hr noshade=\"1\"\/><span class=\"spTextSmaller\">\n<b>\"Auf dem Nockherberg 2014\"<\/b>, Mittwoch, 19.3.2014, 19.00 Uhr, Bayerisches Fernsehen<\/span>\n\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 12:26:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/nockherberg-starkbieranstich-mit-seehofer-ohne-hoeness-a-959457-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672450-thumbsmall-ouec.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Wichtigste TV-Ehrung: Joko und Klaas bekommen den Grimme-Preis","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/grimme-preis-fuer-joko-und-klaas-und-grenzgang-a-959454.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/grimme-preis-fuer-joko-und-klaas-und-grenzgang-a-959454.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Wichtigste TV-Ehrung: Joko und Klaas bekommen den Grimme-Preis - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Kultur<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"\u00dcberraschung! Joko Winterscheidt und Klaas Heufer-Umlauf werden f\u00fcr &quot;Circus Halligalli&quot; mit dem Grimme-Preis ausgezeichnet. Auch die Bestseller-Verfilmung &quot;Grenzgang&quot; wird geehrt. Das kontroverse Weltkriegsdrama &quot;Unsere M\u00fctter, unsere V\u00e4ter&quot; geht hingegen leer aus.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Eine m\u00f6rderische Entscheidung, Kunduz, unserer V\u00e4ter, Unsere M\u00fctter, Grenzgang, Circus Halligalli, Joko und Klaas, , TV, Adolf-Grimme-Preis, Tatort\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Eine m\u00f6rderische Entscheidung, Kunduz, unserer V\u00e4ter, Unsere M\u00fctter, Grenzgang, Circus Halligalli, Joko und Klaas, , TV, Adolf-Grimme-Preis, Tatort\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/grimme-preis-fuer-joko-und-klaas-und-grenzgang-a-959454.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - TV\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"39.655996621622\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"32.672550675676\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 11:39\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>\u00dcberraschung! Joko Winterscheidt und Klaas Heufer-Umlauf werden f\u00fcr \"Circus Halligalli\" mit dem Grimme-Preis ausgezeichnet. Auch die Bestseller-Verfilmung \"Grenzgang\" wird geehrt. Das kontroverse Weltkriegsdrama \"Unsere M\u00fctter, unsere V\u00e4ter\" geht hingegen leer aus.<\/strong><\/p>\n\n<p>Hamburg\/Marl - Joko Winterscheidt und Klaas Heufer-Umlauf k\u00f6nnen Lustigeres als blanke Hintern und aufgew\u00e4rmte Fremdideen. Das sieht jedenfalls die Jury des renommierten Grimme-Preises so: Das Spa\u00dfduo von ProSieben wird mit dem TV-Preis ausgezeichnet. Auch <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/jan-boehmermann-portraet-vom-neo-magazin-moderator-a-939862.html\" title=\"Medienstar B\u00f6hmermann: Clown mit Haltung\">\"Neo Magazin\"-Moderator Jan B\u00f6hmermann<\/a> wird f\u00fcr seinen ZDFNeo-Einsatz geehrt, ebenso wie Martin Sonneborn im Bereich \"Information\" f\u00fcr \"Sonneborn rettet die Welt\". \u00dcberreicht werden die Grimme-Preise am 4. April in Marl in Anwesenheit von Bundespr\u00e4sident Joachim Gauck.<\/p>\n\n<p>\nIm Wettbewerb f\u00fcr \"Fiktion\" wird das brisante <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/eine-moerderische-entscheidung-ard-film-ueber-kunduz-affaere-a-915712.html\" title=\"TV-Film\u00a0\u00fcber Kunduz-Bombardement: Der Oberst und der Tod\">Kunduz-Drama \"Eine m\u00f6rderische Entscheidung\" (NDR\/Arte)<\/a> geehrt. Der unter anderem auf SPIEGEL-Recherchen basierende Film rekonstruiert die Bombardierung zweier Tanklaster in Kunduz, bei der weit \u00fcber 100 Menschen starben. Insgesamt waren in der Sektion 17 Sendungen nominiert.<\/p>\n\n<p>Ebenfalls ausgezeichnet wird die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/ard-film-grenzgang-mit-lars-eidinger-und-claudia-michelsen-a-935461.html\" title=\"ARD-Liebesfilm Grenzgang: Erotische Kampfzone Provinz\">Bestseller-Verfilmung \"Grenzgang\"<\/a> der ARD. In der Liebesgeschichte spielen Claudia Michelsen und Lars Eidinger zwei Mittvierziger in der Provinz, die Liebe und Lust fast abgeschrieben haben. Desweiteren erh\u00e4lt Sabine Derflingers au\u00dfergew\u00f6hnliche <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/wiener-tatort-ueber-sexsklavinnen-mit-adele-neuhauser-a-920651.html\" title=\"ORF-Tatort \u00fcber Sexsklavinnen: Wiens verkaufte Seelen\">\"Tatort\"-Episode \"Angez\u00e4hlt\" \u00fcber Elendsprostitution in Wien<\/a> einen Preis.<\/p>\n\n<p>\n<b>Ehrung f\u00fcr \"Zeit der Helden\"<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Nicht gew\u00fcrdigt wurde das <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/kino\/unsere-muetter-unsere-vaeter-im-polnischen-fernsehen-gezeigt-a-906434.html\" title=\"Unsere M\u00fctter, unsere V\u00e4ter: Proteste gegen Ausstrahlung\u00a0im polnischen Fernsehen\">dreiteilige, von Nico Hofmann produzierte Weltkriegsdrama \"Unsere M\u00fctter, unsere V\u00e4ter\"<\/a>, das nach der Ausstrahlung im ZDF sowohl im In- als auch im Ausland f\u00fcr Diskussionen gesorgt hatte. Daf\u00fcr wurde <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/die-echtzeit-serie-zeit-der-helden-ist-ein-gluecksfall-im-deutschen-tv-a-890767.html\" title=\"TV-Serie Zeit der Helden: Eine\u00a0Woche Gl\u00fccksfernsehen\">die gewagte experimentelle Serie \"Zeit der Helden\"<\/a> \u00fcber Sex, Sehns\u00fcchte und Alltag in Vorstadtdeutschland von der Jury aus der \"Spezialpreis\"-Nebensektion f\u00fcr den Hauptpreis nachnominiert - und auch ausgezeichnet.<\/p>\n\n<p>Ebenfalls bedacht wurde die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/restrisiko-tv-dokumentation-von-katrin-buehlig-ueber-massregelvollzug-a-934513.html\" title=\"TV-Doku \u00fcber Ma\u00dfregelvollzug: Das kleine Gl\u00fcck der M\u00f6rder\">mutige BR-Dokumentation \"Restrisiko\"<\/a>, die von Sexualstraft\u00e4tern im Ma\u00dfregelvollzug berichtet. Sowohl Produzentin Dagmar Biller als auch Autorin Katrin B\u00fchlig erhalten eine Troph\u00e4e. B\u00fchlig hatte gerade erst <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/tatort-mit-simone-thomalla-fruehstueck-fuer-immer-aus-leipzig-a-957062.html\" title=\"SM-Tatort aus Leipzig: Hokus Pokus Koitus\">dieses Wochenende mit ihrem Leipziger BDSM-\"Tatort\"<\/a> f\u00fcr eine Kontroverse unter den Zuschauern gesorgt.<\/p>\n\n<p>\nInsgesamt standen in diesem Jahr 62 Fernsehproduktionen und Fernsehschaffende auf der Nominierten-Liste des Grimme-Preises, darunter 53 Formate der \u00f6ffentlich-rechtlichen Sender und neun der Privatsender. <\/p>\n\n<p>Unter den Anw\u00e4rtern auf einen Spezialpreis war erneut Stefan Raab f\u00fcr eine Einzelleistung, dieses Mal f\u00fcr sein Multitalent beim Kanzlerduell. Einen Sonderpreis erh\u00e4lt die \"Tatort\"-Reihe. Nach 40 Jahren besitze die Krimireihe \"Kultkraft\", erkl\u00e4rte der Tr\u00e4ger, der deutsche Volkshochschul-Verband, vorab in D\u00fcsseldorf. <\/p>\n\n<p>Mit dem Grimme-Preis werden laut Eigendefinition des Instituts \"Fernsehsendungen und -leistungen ausgezeichnet, die f\u00fcr die Programmpraxis vorbildlich und modellhaft sind\". Der Preis ist die prestigetr\u00e4chstige Fernsehauszeichnung Deutschlands.<\/p>\n\n<p><i>vks<\/i><\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 11:39:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/grimme-preis-fuer-joko-und-klaas-und-grenzgang-a-959454-druck.html"},{"title":"Heute in den Feuilletons: Ich tu's f\u00fcr die M\u00e4dchen mit Kopft\u00fcchern","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/perlentaucher-presseschau-kultur-vom-19-03-2014-a-959560.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/perlentaucher-presseschau-kultur-vom-19-03-2014-a-959560.html#ref=rss","description":"\n\t\n \n<!-- Ende Werbung oben -->\n    \n      <!-- Start Zeitung  -->\n    <b>Musik, 19.03.2014<\/b>\n<p>Irritierend viel Verst\u00e4ndnis <a href=\"http:\/\/www.welt.de\/kultur\/pop\/article125925200\/Erklaeren-Sie-das-Ihrem-Nachbarn-mal-auf-Kanakisch.html\" target=\"_blank\">bringt<\/a> in der <i>Welt<\/i> Fr\u00e9deric Schwilden f\u00fcr <b>antisemitische<\/b>, <b>schwulen<\/b>- und <b>frauenfeindliche<\/b> <b>Spr\u00fcche<\/b> im migrantisch gepr\u00e4gten <b>Rap<\/b>  auf: Alles nur \u00c4sthetik, Kunst und Spiel der Signifikanten und von  realer, zu verurteilender Gewalt gegen Juden auf der Stra\u00dfe unbedingt zu  unterscheiden. Er beobachtet \"die gleichen Mechanismen wie bei den Punks,  die sich 'Fuck off', 'Anarchy' und 'ACAB' auf die Jacken schrieben, sich  die Haare bunt f\u00e4rbten und die Nase piercten, die sich Hakenkreuze auf  die Stirn malten. Das Spielen mit antisemitischen und islamistischen  Positionen ist ein Spiel, um die linksliberalen Spie\u00dfer zu <b>schocken<\/b>.\"<\/p><p>In den Niederlanden sieht man das etwas anders. Dort hat sich sogar Regierungschef Mark Rutte \u00fcber den niederl\u00e4ndisch-libanesischen <b>Rapper Hozny<\/b> aufgeregt, der die <b>Exekution<\/b> des Politikers Geert Wilders in einem Video simuliert, <a href=\"http:\/\/diepresse.com\/home\/kultur\/popco\/1576834\/WildersExekution-in-RapVideo-erregt-Niederlande?_vl_backlink=\/home\/kultur\/index.do\" target=\"_blank\">meldet<\/a> die <i>Presse<\/i>: \"In dem <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=loyKNVkDllc#t=44\" target=\"_blank\">Video<\/a> mit dem Titel 'Geertje' wird Wilders von einem Mann mit platinblonder Per\u00fccke gespielt - der wei\u00dfblonde Schopf ist Wilders Markenzeichen. Er wird von <b>zwei Maskierten entf\u00fchrt<\/b> und mit Schusswaffen bedroht. Im Song erz\u00e4hlt Hozny Wilders' politische Laufbahn und referiert dessen islamfeindliche Provokationen. Am Ende wird das Bild schwarz, dann ert\u00f6nt <b>ein Schuss<\/b>. Der Rapper singt, er tue 'es' nicht f\u00fcr sich, sondern f\u00fcr 'die M\u00e4dchen mit Kopft\u00fcchern' und 'die jungen M\u00e4nner auf der Suche nach Jobs und Brot'.\"<\/p><p>Au\u00dferdem: Volker Schmidt <a href=\"http:\/\/www.zeit.de\/kultur\/musik\/2014-03\/johnny-cash-neues-material\" target=\"_blank\">spricht<\/a> in der <i>Zeit<\/i> mit <b>Carter Cash<\/b>, dem Sohn von <b>Johnny Cash<\/b>, der gerade bislang unver\u00f6ffentlichte Aufnahmen seines Vaters ver\u00f6ffentlicht hat. Im <i>Tagesspiegel<\/i> <a href=\"http:\/\/www.tagesspiegel.de\/kultur\/black-cracker-den-lichtschalter-gefunden\/9628438.html\" target=\"_blank\">portr\u00e4tiert<\/a> Nadine Lange den transidenten Rapper <b>Black Cracker<\/b>. <\/p><p>Besprochen werden das Album \"The Take Off and Landing of Everything\" der britischen Band <b>Elbow<\/b> (\"Meisterwerksverdacht\", meint Karl Fluch im <a href=\"http:\/\/derstandard.at\/1395056955330\/Wenn-die-Schoenheit-eins-auf-die-Nase-bekommt\" target=\"_blank\">\n<i>Standard<\/i>\n<\/a>, hier kann man sie <a href=\"http:\/\/www.universal-music.de\/elbow\/home\" target=\"_blank\">h\u00f6ren<\/a>), ein Konzert von <b>The Monochrome Set<\/b> in Berlin (<a href=\"http:\/\/www.welt.de\/kultur\/pop\/article125937251\/Keine-Posen-keine-Show-aber-einzigartig.html\" target=\"_blank\">\n<i>Welt<\/i>\n<\/a>), das neue Album von <b>Metronomy<\/b> (<a href=\"http:\/\/www.taz.de\/1\/archiv\/digitaz\/artikel\/?ressort=ku&amp;dig=2014%2F03%2F19%2Fa0099&amp;cHash=94fd145e7801ad8c78bdb4f9115e9f31\" target=\"_blank\">\n<i>taz<\/i>\n<\/a>), ein <b>Schumann<\/b>-Konzert von <b>Renaud Capucon<\/b> in Berlin (<a href=\"http:\/\/www.tagesspiegel.de\/kultur\/renaud-capucon-und-die-junge-deutsche-philharmonie-wahn-und-wiedersehen\/9634164.html\" target=\"_blank\">\n<i>Tagesspiegel<\/i>\n<\/a>) sowie CDs mit Werken von <b>Hindemith<\/b>, aufgenommen von den Bratschisten <b>Tabea Zimmermann<\/b> und <b>Antoine Tamestit<\/b> (<i>SZ<\/i>).<\/p>\n      <!-- Ende Zeitung  -->\n    \n      <!-- Start Zeitung  -->\n    <b>B\u00fchne, 19.03.2014<\/b>\n<p>\n<i>SZ<\/i>-Rezensent Dorion Weickmann hat sich <b>gr\u00fcndlich gelangweilt<\/b> bei der <a href=\"http:\/\/www.tanzplattform.de\/current\/index.html\" target=\"_blank\">\"Tanzplattform Deutschland\"<\/a> in Hamburg und fordert: \"Wenn die <b>Gegenwartschoreografie<\/b> aus der Ego-Endlosschleife herausfinden soll, muss der Nachwuchs fr\u00fchzeitig mit mehr als einer Handvoll (schlecht bezahlter) Darsteller arbeiten k\u00f6nnen. Wer \u00f6ffentliche Gelder verteilt, muss das <b>Gie\u00dfkannenprinzip ad acta<\/b> legen, auch wenn damit die eine oder andere geh\u00e4tschelte Karriere endet.\"<\/p><p>Aber auch beim <a href=\"http:\/\/www.brut-wien.at\/programm\/themen\/de\/\" target=\"_blank\">Imagetanz<\/a>-Festival in Wien ging es nicht gerade aufregend zu, muss Helmut Ploebst im <i>Standard<\/i> <a href=\"http:\/\/derstandard.at\/1395056960801\/Tanz-das-Grundeinkommen\" target=\"_blank\">zugeben<\/a>, w\u00e4hrend er dem <b>Grundeinkommenstanz<\/b> (<a href=\"http:\/\/www.cattravelsnotalone.at\/GET.html\" target=\"_blank\">mehr<\/a>) von Sabina Holzer, Mariella Greil und Nikolaus Gansterer auf der Favoritenstra\u00dfe zuschaut: \"Etwas mehr Zugkraft\" h\u00e4tte diesem \"echt gutgetan. Die kleine Gruppe von Akteuren, die frohgemut und mit glitzernden Rescue-Decken bewaffnet durch die Einkaufsstra\u00dfe raschelte, und ihr Publikum erregten sehr wohl Aufmerksamkeit. Da w\u00e4re ein <b>bisschen mehr Mut<\/b> der K\u00fcnstler zu einer offensiveren Agitation dem einen oder anderen Gem\u00fct sicherlich nahegegangen.\" <\/p><p>Besprochen werden das in Braunschweig gastierende Doku-Theater der Werkgruppe 2 \u00fcber die Geschichten <b>osteurop\u00e4ischer Pflegekr\u00e4fte<\/b> (<a href=\"http:\/\/www.taz.de\/1\/archiv\/digitaz\/artikel\/?ressort=ku&amp;dig=2014%2F03%2F19%2Fa0001&amp;cHash=fd5730ad8e15122884913a2abe8b446b\" target=\"_blank\">\n<i>taz<\/i>\n<\/a>), <b>Ersan Mondtags<\/b> Kafka-Inszenierung \"Das Schloss\" in Frankfurt (<a href=\"http:\/\/www.nachtkritik.de\/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=9281:das-schloss-ersan-mondtag-kontert-franz-kafka-in-der-box-des-schauspiels-frankfurt-mit-unbehaglichen-bildern&amp;catid=38:die-nachtkritik&amp;Itemid=40\" target=\"_blank\">\n<i>nachtkritik.de<\/i>\n<\/a>) und ein von <b>Nikolaus Harnoncourt<\/b> dirigierter \"Don Giovanni\" im Theater an der Wien (<a href=\"http:\/\/diepresse.com\/home\/kultur\/klassik\/1576765\/Harnoncourts-Seelenzergliederung?_vl_backlink=\/home\/kultur\/index.do\" target=\"_blank\">\n<i>Presse<\/i>\n<\/a>).<br\/><\/p>\n      <!-- Ende Zeitung  -->\n\n<!-- Start Mitte Werbung --> \n \n<!-- Ende Mitte Werbung -->\n    \n      <!-- Start Zeitung  -->\n    <b>Literatur, 19.03.2014<\/b>\n<p>Arno Widmann (<i>FR<\/i>) <a href=\"http:\/\/www.fr-online.de\/literatur\/jubilaeum-wagenbach-kleiner-verlag--aber-kein-verlag-fuers-kleine,1472266,26586844.html\" target=\"_blank\">gratuliert<\/a> dem<b> Wagenbach Verlag<\/b> zum f\u00fcnfzigj\u00e4hrigen Jubil\u00e4um. Besprochen werden <b>Fritz J<\/b>. <b>Raddatz<\/b>' Tageb\u00fccher aus den Jahren 2002 bis 2012 (<a href=\"http:\/\/www.zeit.de\/2014\/11\/fritz-raddatz-tagebuecher-2002-2012\" target=\"_blank\">\n<i>Zeit<\/i>\n<\/a>), <b>Werner Hechts<\/b> Studie \u00fcber <b>Bertolt Brecht <\/b>und die DDR (<a href=\"http:\/\/www.berliner-zeitung.de\/kultur\/bertolt-brecht-und-die-ddr--der-zentralrat-kann-mich-am-arsch-lecken-,10809150,26590838.html\" target=\"_blank\">\n<i>Berliner Zeitung<\/i>\n<\/a>) und <b>Hans<\/b>-<b>Ulrich Treichels<\/b> Roman \"Fr\u00fche St\u00f6rung\" (<a href=\"http:\/\/www.welt.de\/kultur\/literarischewelt\/article125932050\/Am-liebsten-fern-der-Mutter-und-trotzdem-bei-ihr.html\" target=\"_blank\">\n<i>Welt<\/i>\n<\/a>).<\/p>\n      <!-- Ende Zeitung  -->\n    \n      <!-- Start Zeitung  -->\n    <b>Film, 19.03.2014<\/b>\n<p>Im <i>Standard<\/i> <a href=\"http:\/\/derstandard.at\/1395056948264\/Erfolg-mit-Angstbrechern\" target=\"_blank\">empfiehlt<\/a> Isabella Reicher den Dokumentarfilm <a href=\"http:\/\/www.everydayrebellion.net\/\" target=\"_blank\">\"Everyday Rebellion\"<\/a> der \u00f6sterreichisch-iranischen <b>Riahi Brothers<\/b> \u00fcber neue gewaltlose politische <b>Widerstandsformen<\/b> in New York, Madrid, der Ukraine oder Syrien: \"Was diese Erfahrungen trennt, das sind die unterschiedlichen <b>geopolitischen Kontexte<\/b>, die zugunsten des Interesses am gemeinsamen Ansatz zum Teil allzu sehr in den Hintergrund treten. Oder die \u00fcberhaupt verhindern, dass Protagonisten sich offen vor der Kamera \u00e4u\u00dfern k\u00f6nnen. So spiegeln sich in der Repr\u00e4sentation noch einmal Machtverh\u00e4ltnisse wider, wenn einerseits <b>westliche Aktivisten<\/b> ihre Strategien quasiprofessionell in seminarartigen Situationen 'vertreiben', w\u00e4hrend andererseits eine Iranerin in Teheran nur als <b>anonyme Passantin<\/b> von ihrer prek\u00e4ren Situation seit Niederschlagung der Gr\u00fcnen Bewegung 2009\/2010 sprechen kann.\"<\/p><p>In der <i>Berliner Zeitung<\/i> <a href=\"http:\/\/www.berliner-zeitung.de\/film\/-lone-survivor--achtung--taliban-von-links,10809184,26593184.html\" target=\"_blank\">deutet<\/a> Philipp B\u00fchler <b>Mark Wahlbergs<\/b> neuen Film \"Lone Survivor\" vor dem Hintergrund der Filmgeschichte des <b>Kriegsfilms<\/b>  als symptomatisch: Dieser Film \"will es hartgesottenen Milit\u00e4r-Junkies  genauso recht machen wie nachdenklichen Patrioten. Der Film wei\u00df nicht,  ob nun <b>rein oder raus aus Afghanistan<\/b>. Es ist, mit anderen Worten, der denkbar ehrlichste Kriegsfilm der \u00c4ra Obama.\"<\/p><p>Au\u00dferdem: Claudia Lennsen <a href=\"http:\/\/www.taz.de\/1\/archiv\/digitaz\/artikel\/?ressort=ku&amp;dig=2014%2F03%2F19%2Fa0139&amp;cHash=f26db086ad12a4514a79934d515b2e33\" target=\"_blank\">empfiehlt<\/a> in der <i>taz<\/i> eine <a href=\"http:\/\/www.arsenal-berlin.de\/de\/kino-arsenal\/programm\/einzelansicht\/article\/4663\/3006.html\" target=\"_blank\">Berliner Reihe<\/a> mit den Filmen von <b>Peter Liechti<\/b> (siehe dazu auch Ekkehard Kn\u00f6rer <a href=\"http:\/\/www.cargo-film.de\/kino-dvd\/spannungsfelder-peter-liechti\/\" target=\"_blank\">hier<\/a> in <i>Cargo<\/i>).<\/p><p>Besprochen werden <b>Milo Raus<\/b> verfilmtes Doku-Theaterst\u00fcck \"Die Moskauer Prozesse\" (<a href=\"http:\/\/www.zeit.de\/kultur\/film\/2014-03\/moskauer-prozesse-milo-rau-dokumentarfilm\" target=\"_blank\">\n<i>Zeit<\/i>\n<\/a>) sowie in einer Doppelbesprechung <b>Dietrich Br\u00fcggemanns<\/b> \"Kreuzweg\" und <b>Philip Gr\u00f6nings<\/b> \"Die Frau des Polizisten\" (<a href=\"http:\/\/www.tagesspiegel.de\/kultur\/im-kino-kreuzweg-und-die-frau-des-polizisten-heile-heile-singen\/v_print\/9634620.html?p=\" target=\"_blank\">\n<i>Tagesspiegel<\/i>\n<\/a>).<br\/><\/p>\n      <!-- Ende Zeitung  -->\n    \n      <!-- Start Zeitung  -->\n    <b>Kunst, Ausstellungen, Architektur, 19.03.2014<\/b>\n<p>Philipp Rhensius <a href=\"http:\/\/www.cicero.de\/salon\/preistraeger-leipziger-buchmesse-Helmut-Lethen-Interview\/57232\/seite\/2\" target=\"_blank\">unterh\u00e4lt sich<\/a> auf <i>cicero.de<\/i> mit dem Kulturwissenschaftler <b>Helmut Lethen<\/b>, der f\u00fcr sein <a href=\"http:\/\/www.perlentaucher.de\/buch\/helmut-lethen\/der-schatten-des-fotografen.html\">Buch<\/a>  \"Der Schatten des Fotografen\" in Leipzig den Sachbuchpreis erhalten  hat. Lethen kritisiert unter anderem die Tendenz der Reportagefotografie und  ihrer Repr\u00e4sentanten zur <b>Marien-Ikone<\/b>: \"Die Ohnmacht l\u00f6st eine  Reaktion aus, aber der Ohnm\u00e4chtige bleibt immer der Bef\u00fcrworter der  F\u00fcrsorge einer staatlichen Instanz oder einer NGO. Die <b>k\u00e4mpferische  Person<\/b> wird nur selten abgebildet. In den World Press Photos wird man  sie wohl nie finden. Denn dort gibt es <b>nur den Opferdiskurs<\/b>.\"<\/p><p>Von angenehmen Irritationen beim Besuch einer Installation von <b>Eric Hattan<\/b> <a href=\"http:\/\/www.fracpaca.org\/\" target=\"_blank\">im Frac<\/a> in Marseille <a href=\"http:\/\/www.nzz.ch\/aktuell\/feuilleton\/uebersicht\/im-fleckenkleid-der-moeglichkeiten-1.18264767\" target=\"_blank\">berichtet<\/a> <i>NZZ<\/i>-Autor Samuel Herzog. So sorgt die clevere Anordnung der Dinge im Raum immer wieder f\u00fcr neue Verbl\u00fcffungen: Es ist \"<b>nichts mehr geheuer<\/b> in dem Raum - und wir beginnen, allem zu misstrauen, alles einer Evaluation zu unterziehen. ... Was hier Kunst ist und was nicht, spielt wohl keine prim\u00e4re Rolle - diese Kunst <b>muss nicht als Kunst erkannt <\/b>werden. Gut m\u00f6glich, dass es trotzdem Besucher gibt, die sich einfach ver\u00e4ppelt f\u00fchlen - zu Unrecht allerdings.\"<\/p><p><b>Agnes Essl<\/b> hat sich als Kunstsammlerin von ihrem Mann emanzipiert und eine Sammlung aufgebaut, die der ihres Mannes ganz bewusst \"etwas entgegensetzen\" will, <a href=\"http:\/\/diepresse.com\/home\/kultur\/kunst\/1576780\/Frau-Essl-emanzipiert-sich?_vl_backlink=\/home\/kultur\/index.do\" target=\"_blank\">berichtet<\/a> Almuth Spiegler in der Presse: \"V\u00f6llig gleichberechtigt stehen sich jetzt im Essl Museum <b>zwei v\u00f6llig verschiedene Ausstellungen<\/b> gegen\u00fcber. Dort die <a href=\"http:\/\/www.essl.museum\/jart\/prj3\/essl\/main.jart#a3\" target=\"_blank\">elegant kombinierte, kunsthistorisch ambitionierte<\/a>, die neue Verbindungen aufzeigen m\u00f6chte, was zumindest im ersten Raum \u00fcberraschend gelingt, wo die Landschaften von Max Weiler auf die von Hundertwasser treffen. Hier die <a href=\"http:\/\/www.essl.museum\/jart\/prj3\/essl\/main.jart#a2\" target=\"_blank\">aufs Pers\u00f6nliche und aufs Geschlecht pochende<\/a> Auswahl Agnes Essls. Dort ausschlie\u00dflich die 'Big Names', hier K\u00fcnstlerinnen, die teils noch nie im Essl Museum zu sehen waren, einige vergessene \u00e4ltere, einige ganz junge - hier kann man <b>hinter jeder Ecke Entdeckungen<\/b> machen.\"<\/p><p>Au\u00dferdem: Der Architekt <b>Gustav Peichl<\/b> erkl\u00e4rt im <a href=\"http:\/\/derstandard.at\/1395056966259\/Der-Computer-kann-nicht-kreativ-sein\" target=\"_blank\">Interview<\/a> mit dem <i>Standard<\/i>, warum er sich freut, dass ein neuer <b>Preis f\u00fcr Architekturzeichnung<\/b> nach ihm benannt wurde: \"Eine Zeichnung gibt Anregung, wie der Entwurf weitergehen soll. Das kann ein Computerbild gar nicht, wo immer die gleichen Wolken drauf sind, fesche Frauen mit Kinderw\u00e4gen, lauter schicke Sachen, die mit dem Entwurf nichts zu tun haben.\" <b>Georg Adolf Demmler<\/b>, ehemaliger Hofbaumeister in Schwerin, w\u00fcrde sich im Grabe umdrehen, s\u00e4he er, was heutige <b>Stadtplaner und Architekten<\/b> in Schwerin veranstalten, <a href=\"http:\/\/www.welt.de\/print\/die_welt\/kultur\/article125944243\/Schoenheit-Nein-danke.html\" target=\"_blank\">meint<\/a> Alan Posener in der <i>Welt<\/i>. Eine Meldung <a href=\"http:\/\/www.welt.de\/kultur\/kunst-und-architektur\/article125936716\/Wolfsburg-trauert-um-seinen-jungen-Museumschef.html\" target=\"_blank\">informiert uns<\/a>, dass <b>Markus Br\u00fcderlin<\/b>, der Direktor des Kunstmuseums Wolfsburg, \u00fcberraschend verstorben ist. Die <i>Zeit<\/i> <a href=\"http:\/\/www.zeit.de\/kultur\/kunst\/2014-03\/ai-wei-wei-interview-china\" target=\"_blank\">f\u00fchrt<\/a> ein Videointerview mit <b>Ai Weiwei<\/b>. In wenigen Tagen wird der Architekt <b>Peter Ebner<\/b> im bayerischen Friedberg das <b>erste Haus<\/b> vorstellen, das komplett aus einem <b>3D-Drucker<\/b> kommt, verk\u00fcndet in der <i>SZ<\/i> stolz Gerhard Matzig. <\/p><p>Besprochen werden eine Ausstellung im Dresdner <a href=\"http:\/\/www.dhmd.de\/index.php?id=2292\" target=\"_blank\">Hygiene-Museum<\/a> \u00fcber <b>Migration<\/b> (<a href=\"http:\/\/www.tagesspiegel.de\/kultur\/ausstellung-das-neue-deutschland-in-dresden-stolz-und-vorurteil\/9634638.html\" target=\"_blank\">\n<i>Tagesspiegel<\/i>\n<\/a>), eine Ausstellung der manieristischen Maler <b>Pontormo<\/b> und <b>Rosso<\/b> im <a href=\"http:\/\/villa-le-guadalupe.com\/programme\/von-der-renaissance-zum-manierismus-nach-florenz\/\" target=\"_blank\">Palazzo Pitti<\/a> in Florenz (<i>FAZ<\/i>) und Ausstellungen von <b>Odilon Redon<\/b> und <b>James Ensor<\/b> in der <a href=\"http:\/\/www.fondationbeyeler.ch\/ausstellungen\/odilon-redon\/einleitung\" target=\"_blank\">Fondation Beyeler<\/a> in Riehen und im <a href=\"http:\/\/www.kunstmuseumbasel.ch\/de\/ausstellungen\/aktuell\/die-ueberraschten-masken-james-ensor\/\" target=\"_blank\">Kunstmuseum Basel<\/a> (<i>SZ<\/i>).<br\/><\/p>\n      <!-- Ende Zeitung  -->\n\n\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 11:14:25 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/perlentaucher-presseschau-kultur-vom-19-03-2014-a-959560.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-219018-thumbsmall-zdvl.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Migrations-Roman \"Schlafg\u00e4nger\": Helvetische Halluzinationen","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/literatur\/dorothee-elmiger-schlafgaenger-a-959460.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/literatur\/dorothee-elmiger-schlafgaenger-a-959460.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 08:40\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link-old\" href=\"mailto:tobias_becker@spiegel.de\">Tobias Becker<\/a>\n<\/p>\n\t<p><strong>Die Schweizerin Dorothee Elmiger hat einen Roman \u00fcber ein hochaktuelles Schweizer Thema geschrieben: \u00fcber Einheimische und Einwanderer. Doch einen brisanten Debattenbeitrag will sie gar nicht liefern. Elmiger sucht einen Raum zwischen Politik und Poesie. <\/strong><\/p>\n\n<p>Es war einmal eine Zeit, im 19. Jahrhundert, da zogen Zehntausende Gl\u00fccksritter in die Gro\u00dfst\u00e4dte der Industrialisierung: nach Berlin, M\u00fcnchen, Frankfurt, Wien, Z\u00fcrich. Es waren Landfl\u00fcchtlinge, die Arbeit suchten und meist auch fanden, irgendwie. Was sie nicht fanden, war eine eigene Wohnung, und so wurden die Neuank\u00f6mmlinge zu sogenannten Schlafg\u00e4ngern: fl\u00fcchtigen Existenzen, die sich stundenweise das Bett eines anderen Menschen mieteten, sich dieses Bett oft sogar noch schichtweise mit einem Kollegen teilten. <\/p>\n\n<p>\n\"Schlafg\u00e4nger\" hat die Schweizer Autorin Dorothee Elmiger ihren neuen Roman genannt, der ebenso experimentell ist <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/literatur\/romandebuets-in-der-parallelwelt-gibt-s-wuerstchen-fuer-alle-a-724219.html\" title=\"Romandeb\u00fcts: In der Parallelwelt gibt's W\u00fcrstchen f\u00fcr alle\">wie ihr Erstling \"Einladung an die Waghalsigen\",<\/a> mit dem sie 2010 den aspekte-Literaturpreis f\u00fcr das beste deutschsprachige Prosadeb\u00fct gewann. Anders als der Titel nahelegt, ist \"Schlafg\u00e4nger\" kein historischer Roman, sondern ein gegenw\u00e4rtiger, politisch sehr aktueller. Er besch\u00e4ftigt sich mit den Neuank\u00f6mmlingen in den Gro\u00dfst\u00e4dten unserer Zeit: Fl\u00fcchtlingen aus anderen L\u00e4ndern. <\/p>\n\n<p>Elmiger verzichtet auf eine klassische Handlung. Sie spannt professionelle Grenz\u00fcberschreiter zusammen, darunter einen Logistiker und eine \u00dcbersetzerin, und l\u00e4sst sie \u00fcber Grenzen sprechen: \u00fcber Herkunft und Gerechtigkeit, Import und Export, Heimat und Migration. Immer wieder flechtet sie Zitate ein von realen Personen: von Schweizer Nachrichtensprechern, Talkshowg\u00e4sten, Staatsanw\u00e4lten. Es entsteht ein Gespr\u00e4chsdickicht, in dem es keine L\u00f6sungen gibt und nicht mal L\u00f6sungsvorschl\u00e4ge, ja nicht mal einen roten Faden zur L\u00f6sungssuche. <\/p>\n\n<p>Die Dramaturgie ist vertrackt, verworren, verschraubt, so dass man sich zwangsl\u00e4ufig in ihr verirrt. Was Teil des Konzepts ist, nat\u00fcrlich ist es das, denn die fl\u00fcchtige Form spiegelt die fl\u00fcchtigen inhaltlichen Gewissheiten des Gespr\u00e4chs. Zusammenfassen l\u00e4sst es sich nicht. Was bleibt, sind Ahnungen, Ann\u00e4herungen, Ideenschnipsel. Die aber sind hochinteressant.<\/p>\n\n<p>\n<b>Tr\u00e4umen mit offenen Augen<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Der Logistiker berichtet davon, nicht mehr schlafen zu k\u00f6nnen, und je l\u00e4nger er nicht mehr schl\u00e4ft, desto deutlicher sieht er in seiner Wohnung fremde Gestalten. Sie beunruhigen ihn jedoch nicht, ja sie \u00fcberraschen ihn nicht einmal, denn \"es waren ja gew\u00f6hnliche Dinge, die ich sah, es fehlte mir nur die Zeit, mich davon zu entfernen, also die Erholung, also die Distanz zwischen mir und den Ereignissen\". Es ist, als tr\u00e4ume er mit offenen Augen. Oder genauer: Als \u00f6ffne ihm der Schlafentzug die Augen f\u00fcr das, was immer da ist, was er im Vollbesitz seiner Abwehrkr\u00e4fte jedoch verdr\u00e4ngt. Die fremden Gestalten sind Halluzinationen, aber diese Halluzinationen haben einen sehr realen Hintergrund. <\/p>\n\n<p>Darauf weist ein Journalist hin, der ebenfalls am Gespr\u00e4ch teilnimmt: Alles sei viel handfester, als es in den Medien dargestellt werde. Kaum einer k\u00f6nne sich ja noch etwas vorstellen unter den zugereisten Menschen, von denen immer die Rede sei, \"dabei s\u00e4\u00dfen einige von ihnen in diesem Moment im zweiten Obergeschoss eines Hauses unweit dieser oder jener Stadt und tr\u00e4nken Coca-Cola und studierten die Zeitungen oder das Rechnen mit Br\u00fcchen\". Sie sind gefl\u00fcchtete Existenzen, das schon, sie sind vielleicht sogar noch fl\u00fcchtende Existenzen, mag sein, aber fl\u00fcchtige Existenzen - das sind sie nicht. Sie sind keine Gespenster, die im Verborgenen herumspuken, sie sind k\u00f6rperlich anwesend. <\/p>\n\n<p>Es ist der Journalist, der dann auch darauf hinweist, dass es Grenzen gibt, die eigentlich nicht zu \u00fcberschreiten sind. Diese Grenzen unterscheiden zwei Kategorien von Personen - Einheimische und Fremde - und verlaufen mitunter durch ein- und denselben Raum. Ein Beispiel: Ein Einheimischer kann ein Empfangszentrum f\u00fcr Fremde zwar physisch betreten, aber es ist nicht dasselbe Empfangszentrum, das ein Fremder betritt. Denn die Regeln des Raums verlieren bei einem Einheimischen ihre G\u00fcltigkeit.<\/p>\n\n<p>\nDer Schlafentzug l\u00e4sst den Logistiker zwischen die Grenzen geraten: in einen Zwischenraum zwischen Einheimischen und Fremden. Er verliert nach und nach den Verstand, und versteht eben dadurch immer mehr: Keiner seiner Gedanken schlie\u00dft mehr an den anderen an, keiner seiner Gedanken findet mehr ein Ende, und eben dadurch findet er so etwas wie Wahrheit. Er ger\u00e4t au\u00dfer sich. Er verl\u00e4sst seine Grenzen. <\/p>\n\n<p>Eben das versucht Elmiger mit ihrem ganzen Roman. Sie versucht, \u00fcber die politische Gegenwart zu schreiben, ohne sich der Sprache des Politischen zu bedienen. Sie versucht, in einen Raum zwischen Politik und Poesie einzudringen. Dabei sprengt sie die Grenzen des Erz\u00e4hlens - und zwangsl\u00e4ufig immer wieder auch die Geduldsgrenzen des Lesers. <\/p>\n\n<p>Wer sich an dieses Buch begibt, sollte sehr ausgeschlafen sein.<\/p>\n\n<hr noshade=\"1\"\/><span class=\"spTextSmaller\">\n<b>Dorothee Elmiger: Schlafg\u00e4nger.<\/b> DuMont Verlag, K\u00f6ln; 142 Seiten; 18 Euro.<\/span>\n\n\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 08:40:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/literatur\/dorothee-elmiger-schlafgaenger-a-959460-druck.html"},{"title":"Gurlitt-Fall im TV: Der letzte Nibelunge","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/der-fall-gurlitt-arte-dokumentation-zum-muenchner-kunstfund-a-959214.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/der-fall-gurlitt-arte-dokumentation-zum-muenchner-kunstfund-a-959214.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 05:49\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link-old\" href=\"mailto:michael_sontheimer@spiegel.de\">Michael Sontheimer<\/a>\n<\/p>\n\t<p><strong>Cornelius Gurlitt hat seinen kostbaren Schatz aus 1280 Gem\u00e4lden jahrzehntelang versteckt und geh\u00fctet. Nun versucht ein Arte-Film, diesen seltsamen Mann zu erkl\u00e4ren. Das klappt nicht, aus einem einfachen Grund: Noch schreibt das Leben an einer Fortsetzung.<\/strong><\/p>\n\n<p>Es war der 28. Februar 2012, als ein alter Mann namens Cornelius Gurlitt in seiner Wohnung in M\u00fcnchen-Schwabing unangemeldeten Besuch bekam. Einlass begehrten rund 20 Personen, angef\u00fchrt von einem Staatsanwalt aus Augsburg. Die Ermittler beschlagnahmten wegen angeblicher Steuerstraftaten die komplette <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/kunstfund_in_muenchen\/\" title=\"Kunstsammlung von Gurlitt,\" class=\"text-link-int\">Kunstsammlung von Gurlitt,<\/a> etwa 1280 Bilder. <\/p>\n\n<p>\nErst anderthalb Jahre sp\u00e4ter, Anfang November 2013, ver\u00f6ffentlichte \"Focus\" den ersten gro\u00dfen Bericht \u00fcber den Schwabinger Bilderschatz und die Ermittlungen gegen Cornelius Gurlitt. Kurz darauf tauchten Fotos auf, von einem kleinen, elegant gekleideten Herrn mit wei\u00dfen Haaren, der ein wenig aus der Welt gefallen schien. <\/p>\n\n<p>Wie der letzte Nibelunge hatte Cornelius Gurlitt den ererbten Bilderschatz versteckt und geh\u00fctet. Wie ihn sein Vater in seinen Besitz gebracht hatte, das wusste er nicht. Sofort kam ein Verdacht auf: Handelt es sich bei vielen der Bilder Gurlitts um Raubkunst aus der Nazi-Zeit? Die Bundesregierung, die \u00fcber die Ermittlungen informiert war, aber den Fall verschlafen hatte, <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/kunstschatz-gurlitt-uwe-hartmann-leitet-task-force-a-934123.html\" title=\"Task-Force zum M\u00fcnchner Kunstschatz: Der Mann, der den Fall Gurlitt ordnen soll\">richtete hektisch eine Task Force ein,<\/a> um die Provenienzen der Bilder erforschen zu lassen. <\/p>\n\n<p>\nJetzt ist der erste Dokumentarfilm \u00fcber den Fall Gurlitt zu sehen, 52 Minuten lang, von dem M\u00fcnchner Dokumentarfilmer Maurice Philip Remy, Mittwochabend auf Arte. <\/p>\n\n<p>Der Fall Gurlitt ist faszinierend - vor allem aufgrund der Geschichte von Gurlitts Vater Hildebrand Gurlitt. Der Kunsthistoriker, der zwischen Rebellion gegen den konservativen Kunstgeschmack und Anpassung an das gesunde v\u00f6lkische Geschmacksempfinden hin und her oszillierte, der vom Nationalsozialismus profitierte, um sich nach dessen Untergang als dessen Opfer auszugeben. <\/p>\n\n<p>Hildebrand Gurlitt, der bei der Entnazifizierung log, der auch log, um seine von den Amerikanern beschlagnahmte Kunstsammlung zur\u00fcckzubekommen. Der mit den L\u00fcgen Erfolg hatte und als Kunstfunktion\u00e4r in der Bundesrepublik schnell wieder Karriere machte. Die Dokumentation zeigt ihn bei einer Ausstellungser\u00f6ffnung zusammen mit dem Schriftsteller Thomas Mann.<\/p>\n\n<p>\nHildebrand Gurlitts gebrochene Biografie steht f\u00fcr die westdeutsche Vergangenheitsbew\u00e4ltigung der f\u00fcnfziger Jahre, f\u00fcr Betrug und Selbstbetrug der T\u00e4ter und Mitl\u00e4ufer. Vergessen macht frei. <\/p>\n\n<p>\"Wer zu sp\u00e4t kommt, den bestraft das Leben\", hei\u00dft das bekannte, <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/michail_gorbatschow\/\" title=\"Michail Gorbatschow\" class=\"text-link-int\">Michail Gorbatschow<\/a> zugeschriebene Bonmot. Das mag so sein, aber was geschieht mit dem, der zu fr\u00fch kommt? Im Journalismus kann es ihm noch schlechter gehen als dem Versp\u00e4teten. <\/p>\n\n<p>Dokumentarfilmer Remy versucht, dem Unwissen des zu fr\u00fch kommenden dadurch zu entgehen, dass er sich auf die Vergangenheit konzentriert, auf Hildebrand Gurlitt, den Vater. Er zeigt Hitler und G\u00f6ring, deren Kampagnen gegen \"Entartete Kunst\" oder \"Verfallskunst\" und den gigantischen Kunstraub der Deutschen in ganz Europa. Hildebrand Gurlitt erscheint in dem b\u00f6sen Spiel als Mitl\u00e4ufer und Mitt\u00e4ter der Nationalsozialisten, sp\u00e4ter als nicht unsympathischer Wendehals. <\/p>\n\n<p>\n<b>Kein Standpunkt, nirgends<\/b>\n<\/p>\n\n<p>F\u00fcr die Gurlitt-Dokumentation hat Remy viele wichtige Experten vor die Kamera bekommen: <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/goetz_aly\/\" title=\"G\u00f6tz Aly\" class=\"text-link-int\">G\u00f6tz Aly<\/a>, Meike Hoffmann, Vanessa Voigt und journalistische Zeugen wie Denis Trierweiler und die SPIEGEL-Redakteurin \u00d6zlem Gezer. <\/p>\n\n<p>\nAber die konventionell und brav erz\u00e4hlte Dokumentation hat dennoch eine eindeutige Schw\u00e4che: Was die aktuellen Ermittlungen gegen Gurlitt angeht, ist sie meinungs- und kritiklos. Kein Standpunkt, nirgends. Dabei ist die andauernde Beschlagnahme seiner Bilder ohne Frage Unrecht, auch wenn sich mit ihrer Hilfe vielleicht Gerechtigkeit f\u00fcr die Erben der ausgeraubten Juden schaffen l\u00e4sst. <\/p>\n\n<p>Die aktuellen Ermittlungen bleiben schon deshalb unterbelichtet, weil die Dokumentation zu fr\u00fch gemacht wurde. Die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/cornelius-gurlitt-hat-offenbar-auch-in-salzburg-kunstwerke-a-952756.html\" title=\"Kunstschatz in Salzburger Haus: Gurlitt-Sammlung noch\u00a0gr\u00f6\u00dfer als gedacht\">63 von Gurlitts Anw\u00e4lten in dessen Salzburger Haus geborgenen<\/a> Bilder tauchen erst gar nicht auf. Ob die fragw\u00fcrdige Beschlagnahmung von Gurlitts Bildern weiterhin durch Gerichte sanktioniert wird, muss offen bleiben. Wie und wann das gesamte fragw\u00fcrdige Ermittlungsverfahren gegen Gurlitt endet, ist noch unklar. <\/p>\n\n<p>Die interessante Dokumentation \"Der seltsame Herr Gurlitt\" muss also eine fr\u00fche Zwischenbilanz bleiben. Aber das interessierte Publikum kann beruhigt sein: Fortsetzung folgt. Im echten Leben - und wohl auch im Film. <\/p>\n\n<hr noshade=\"1\"\/><span class=\"spTextSmaller\">\n<b>\"Der seltsame Herr Gurlitt\"<\/b>, Mittwoch, 19.3.2014, 21.50 Uhr, Arte<\/span>\n\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 05:49:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/der-fall-gurlitt-arte-dokumentation-zum-muenchner-kunstfund-a-959214-druck.html"},{"title":"Von der Gestapo beschlagnahmt: Bayerische Staatsbibliothek gibt\u00a0Nazi-Raubgut\u00a0zur\u00fcck","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/literatur\/nazi-raubkunst-bayerische-staatsbibliothek-gibt-werke-an-familie-bernheimer-zurueck-a-959488.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/literatur\/nazi-raubkunst-bayerische-staatsbibliothek-gibt-werke-an-familie-bernheimer-zurueck-a-959488.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Von der Gestapo beschlagnahmt: Bayerische Staatsbibliothek gibt\u00a0Nazi-Raubgut\u00a0zur\u00fcck - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Kultur<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Im\u00a0Zuge der Pogromnacht 1938 hatte die Gestapo die B\u00e4nde geraubt -\u00a0\u00fcber sieben Jahrzehnte sp\u00e4ter nun hat die Bayerische Staatsbibliothek wertvolle B\u00fccher aus ihrem Bestand an\u00a0deren rechtm\u00e4\u00dfige Besitzerin zur\u00fcckgeben.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Gestapo, Raubgut, Bayerische Staatsbibliothek, Raubkunst, Nazi-Kunst, , Literatur, Kunst, Nationalsozialismus\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Gestapo, Raubgut, Bayerische Staatsbibliothek, Raubkunst, Nazi-Kunst, , Literatur, Kunst, Nationalsozialismus\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/literatur\/nazi-raubkunst-bayerische-staatsbibliothek-gibt-werke-an-familie-bernheimer-zurueck-a-959488.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Literatur\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/literatur\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"44.436259373622\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"21.314953683282\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t18. M\u00e4rz 2014, 18:23\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Im\u00a0Zuge der Pogromnacht 1938 hatte die Gestapo die B\u00e4nde geraubt -\u00a0\u00fcber sieben Jahrzehnte sp\u00e4ter nun hat die Bayerische Staatsbibliothek wertvolle B\u00fccher aus ihrem Bestand an\u00a0deren rechtm\u00e4\u00dfige Besitzerin zur\u00fcckgeben.<\/strong><\/p>\n\n<p>M\u00fcnchen - 76 Jahre nach dem ideologisch motivierten Raub wertvoller B\u00fccher w\u00e4hrend des Nationalsozialismus hat die Bayerische Staatsbibliothek die B\u00e4nde an die Erbin der urspr\u00fcnglichen Besitzer zur\u00fcckgegeben: Den Nachfahrin einer Kunsth\u00e4ndlerfamilie, die w\u00e4hrend des \"Dritten Reiches\" aufgrund ihrer j\u00fcdischen Konfession antisemitischer Verfolgung ausgesetzt war. <\/p>\n\n<p>\nBei den B\u00fcchern handelt sich um sieben B\u00e4nde aus der Reihe \"The Spanish Series\" von Albert F. Calvert. Sie wurden der Tochter des Kunsth\u00e4ndlers Ludwig Bernheimer \u00fcberreicht.<\/p>\n\n<p>Die B\u00fccher waren 1938 von der Geheimen Staatspolizei beschlagnahmt und der Staatsbibliothek \u00fcbergeben worden. In der Pogromnacht vom 9. auf den 10. November 1938 zerst\u00f6rten Anh\u00e4nger der Nationalsozialisten das Gesch\u00e4ft der Kunst- und Antiquit\u00e4tenfirma L. Bernheimer. Die Familienmitglieder wurden verhaftet und f\u00fcr mehrere Wochen in das Konzentrationslager Dachau verschleppt. Die Gestapo beschlagnahmte Kunst und Wertgegenst\u00e4nde aus dem Privatbesitz der Familie. <\/p>\n\n<p>In der Mittteilung bedauert die Bayerische Staatsbibliothek die Hintergr\u00fcnde und Umst\u00e4nde, wie sie 1938 ins Haus gelangten, ebenso die damalige Verstrickung in das geschehene Unrecht.\" <\/p>\n\n<p><i>eba\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Tue, 18 Mar 2014 18:23:44 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/literatur\/nazi-raubkunst-bayerische-staatsbibliothek-gibt-werke-an-familie-bernheimer-zurueck-a-959488-druck.html"},{"title":"Spektakul\u00e4rer Kunstdiebstahl: Mit DNA-Probe auf den Spuren Gustav Klimts","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/gustav-klimt-portraet-einer-frau-ermittlungen-nach-diebstahl-wieder-aufgenommen-a-959354.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/gustav-klimt-portraet-einer-frau-ermittlungen-nach-diebstahl-wieder-aufgenommen-a-959354.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Spektakul\u00e4rer Kunstdiebstahl: Mit DNA-Probe auf den Spuren Gustav Klimts - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Kultur<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Ein leerer Rahmen und ein halber Fingerabdruck waren die einzigen Hinterlassenschaften: Ein Gem\u00e4lde von Gustav Klimt verschwand vor 17 Jahren auf geheimnisvolle Weise. Jetzt nimmt die italienische Polizei die Ermittlungen wieder auf.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Gem\u00e4lde, Malerei, Ricci Oddi, Galerie, Kunstraub, DNA-Analyse, Gustav Klimt, , Gesellschaft, Kunst, Italien\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Gem\u00e4lde, Malerei, Ricci Oddi, Galerie, Kunstraub, DNA-Analyse, Gustav Klimt, , Gesellschaft, Kunst, Italien\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/gustav-klimt-portraet-einer-frau-ermittlungen-nach-diebstahl-wieder-aufgenommen-a-959354.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Gesellschaft\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"60.777192438798\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"42.628447474434\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t18. M\u00e4rz 2014, 16:57\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Ein leerer Rahmen und ein halber Fingerabdruck waren die einzigen Hinterlassenschaften: Ein Gem\u00e4lde von Gustav Klimt verschwand vor 17 Jahren auf geheimnisvolle Weise. Jetzt nimmt die italienische Polizei die Ermittlungen wieder auf.<\/strong><\/p>\n\n<p>Ein r\u00e4tselhafter Fall, ein weltber\u00fchmter Maler: Das Verschwinden von Gustav Klimts \"Portr\u00e4t einer Frau\" geh\u00f6rt zu den spektakul\u00e4ren Kunstdiebst\u00e4hlen der j\u00fcngeren Kriminalgeschichte. Als es 1997 aus einer Galerie in Italien verschwand, konnte die Polizei nicht einmal sagen, wie die T\u00e4ter an das Gem\u00e4lde gelangt waren. Vermutlich hatten sie es durch ein Fenster geangelt, mit einem Haken an einem Seil. 17 Jahre sp\u00e4ter hoffen die Ermittler nun, den Diebstahl doch noch aufkl\u00e4ren zu k\u00f6nnen, berichtet der britische \"Guardian\".<\/p>\n\n<p>\nLaut der Zeitung waren die T\u00e4ter \u00fcber eine anstehende Renovierung der Galerie informiert. Viele Werke wurden zu dem Zeitpunkt nicht in der Galerie ausgestellt. Das Klimt-Gem\u00e4lde war nach Vermutungen der Polizei schon f\u00fcr einen Transport verpackt gewesen. Galeriedirektor Lino Gallarati gab an, dass die Alarmanlage der Galerie schon Monate vor dem Diebstahl ausgefallen war. Und so verschwand das wertvolle Bild spurlos. Zur\u00fcck blieb nur ein leerer Rahmen auf dem Dach des Museums - auf ihm der Teil eines Fingerabdruckes.<\/p>\n\n<p>Dieser unvollst\u00e4ndige Fingerabdruck soll jetzt Antworten bringen. Die Ermittler wollen m\u00f6gliche DNA-Spuren an dem Abdruck sicherstellen. Sie hoffen, so auf \u00dcbereinstimmungen mit verd\u00e4chtigen Personen zu sto\u00dfen, berichtet die italienische Nachrichtenagentur Ansa.<\/p>\n\n<p>Klimt schuf das \"Portr\u00e4t einer Frau\" vermutlich in den Jahren 1916-1917. Es zeigt das Viertelprofil einer jungen Frau mit dunklen Haaren vor gr\u00fcnem Hintergrund. Das 40 mal 60 Zentimeter gro\u00dfe Gem\u00e4lde war bereits seit 1925 im Besitz der Ricci-Oddi-Galerie in Piacenza, von wo es schlie\u00dflich verschwand.<\/p>\n\n<p>Erst ein Jahr vor dem Diebstahl hatte man bemerkt, dass es sich bei dem Bildnis um ein doppeltes Portr\u00e4t handelte: Klimt hatte die Leinwand 1912 f\u00fcr das Bildnis eines M\u00e4dchens genutzt und es dann \u00fcbermalt. Der \"Guardian\" berichtet, das Bild sei wegen seiner Bekanntheit praktisch unverk\u00e4uflich gewesen; die Polizei gehe deshalb von einer Auftragsarbeit aus.<\/p>\n\n<p>Klimt ist einer der bekanntesten K\u00fcnstler des Jugendstils und einer der teuersten Maler der Welt. Die Neue Galerie New York kaufte 2006 das Klimt-Gem\u00e4lde \"Adele Bloch-Bauer I\" f\u00fcr 135 Millionen Dollar. \n\n<\/p>\n\n<p><i>eba<\/i><\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Tue, 18 Mar 2014 16:57:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/gesellschaft\/gustav-klimt-portraet-einer-frau-ermittlungen-nach-diebstahl-wieder-aufgenommen-a-959354-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672217-thumbsmall-qrkr.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}}]}}}