{"rss":{"@attributes":{"version":"2.0"},"channel":{"title":"SPIEGEL ONLINE - Sport","link":"http:\/\/www.spiegel.de","description":"Nachrichten \u00fcber Fu\u00dfball, Formel 1, US-Sport und mehr. Aktuelle Sport-Reportagen, Analysen, Interviews - und Achilles.","image":{"title":"SPIEGEL ONLINE - Sport","link":"http:\/\/www.spiegel.de","url":"http:\/\/www.spiegel.de\/static\/sys\/logo_120x61.gif"},"item":[{"title":"Zehn-Spiele-Sperre: Fifa weist Simunics Einspruch zur\u00fcck","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/fussball-fifa-weist-simunic-einspruch-gegen-sperre-zurueck-a-959715.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/fussball-fifa-weist-simunic-einspruch-gegen-sperre-zurueck-a-959715.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Zehn-Spiele-Sperre: Fifa weist Simunics Einspruch zur\u00fcck - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Sport<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Josip Simunic wird die WM-Endrunde in Brasilien verpassen. Der Einspruch des kroatischen Nationalspielers gegen seine Sperre f\u00fcr zehn Spiele wurde von der Fifa zur\u00fcckgewiesen. Auch ein anderer Kroate wird im Er\u00f6ffnungsspiel aufgrund einer Sperre fehlen.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Stadionverbot, Einspruch, Fifa, Simunic, , Fu\u00dfball, Qualifikation zur Fu\u00dfball-WM 2014, Fu\u00dfball-WM 2014, Kroatien\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Stadionverbot, Einspruch, Fifa, Simunic, , Fu\u00dfball, Qualifikation zur Fu\u00dfball-WM 2014, Fu\u00dfball-WM 2014, Kroatien\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/fussball-fifa-weist-simunic-einspruch-gegen-sperre-zurueck-a-959715.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Fu\u00dfball\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"29.216150081566\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"12.521207177814\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 19:58\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Josip Simunic wird die WM-Endrunde in Brasilien verpassen. Der Einspruch des kroatischen Nationalspielers gegen seine Sperre f\u00fcr zehn Spiele wurde von der Fifa zur\u00fcckgewiesen. Auch ein anderer Kroate wird im Er\u00f6ffnungsspiel aufgrund einer Sperre fehlen.<\/strong><\/p>\n\n<p>Hamburg - Der kroatische Fu\u00dfball-Nationalspieler Josip Simunic ist mit dem Einspruch gegen sein WM-Aus gescheitert. Die Berufungskommission des Weltverbands Fifa hat die Beschwerde des fr\u00fcheren Bundesliga-Profis zur\u00fcckgewiesen. Damit bleibt der Abwehrspieler weiterhin wegen diskriminierenden Verhaltens f\u00fcr zehn Pflichtspiele gesperrt. Der 36 Jahre alte Spieler von Dinamo Zagreb wird dadurch bei der <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/anstiftung-zur-fremdenfeindlichkeit-fifa-sperrt-simunic-fuer-die-wm-a-939436.html\" title=\"Anstiftung zur Fremdenfeindlichkeit: Fifa sperrt Simunic f\u00fcr die WM\">Weltmeisterschaft in Brasilien fehlen<\/a>. <\/p>\n\n<p>\nSimunic hatte nach dem <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/wm-playoffs-frankreich-und-portugal-qualifizieren-sich-fuer-brasilien-a-934554.html\" title=\"Playoffs: Ronaldo schie\u00dft Portugal zur WM, Frankreich schafft das Wunder\">WM-Playoff-Spiel zwischen Kroatien und Island<\/a> am 19. November in Zagreb gemeinsam mit einem Teil der Zuschauer den sogenannten <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/simunic-jubelt-mit-faschistischer-ustascha-geste-a-934598.html\" title=\"Kroatischer Nationalspieler: Simunic\u00a0jubelt mit faschistischer Ustascha-Parole\">kroatischen Gru\u00df gezeigt<\/a>. Diesen hatte die faschistische Bewegung Ustascha w\u00e4hrend des Zweiten Weltkrieges benutzt. Die Fifa-Kommission kam damals zu dem Schluss, dass durch diese Handlung die W\u00fcrde von Personen verletzt worden sei und somit ein klarer Versto\u00df gegen die Disziplinarregeln der Fifa vorliege. <\/p>\n\n<p>Im WM-Er\u00f6ffnungsspiel am 12. Juni in S\u00e3o Paulo gegen Gastgeber Brasilien fehlt den Kroaten zudem Bayern-Profi Mario Mandzukic. Die Fifa-Disziplinarkommission belegte den Angreifer nach seiner Roten Karte aus dem Spiel gegen Island mit der Mindestsperre von einem Spiel.<\/p>\n\n<p><i>asi\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 19:58:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/fussball-fifa-weist-simunic-einspruch-gegen-sperre-zurueck-a-959715-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-571210-thumbsmall-uyue.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Hannover 96: Kapit\u00e4n Cherundolo beendet seine Karriere","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/fussball-bundesliga-cherundolo-beendet-karriere-bei-hannover-a-959701.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/fussball-bundesliga-cherundolo-beendet-karriere-bei-hannover-a-959701.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Hannover 96: Kapit\u00e4n Cherundolo beendet seine Karriere - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Sport<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Als Konsequenz seiner anhaltenden Knieprobleme hat Steven Cherundolo sein sofortiges Karriereende bekanntgegeben. Der Kapit\u00e4n spielte 15 Jahre lang bei Hannover 96 und wird dort ab sofort als Trainer arbeiten.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Nationalmannschaft, USA, Trainer, Karriereende, Steven Cherundolo, , Fu\u00dfball, Fu\u00dfball-Bundesliga, Hannover 96\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Nationalmannschaft, USA, Trainer, Karriereende, Steven Cherundolo, , Fu\u00dfball, Fu\u00dfball-Bundesliga, Hannover 96\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/fussball-bundesliga-cherundolo-beendet-karriere-bei-hannover-a-959701.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Fu\u00dfball\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"39.994162288383\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"24.996351430239\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 18:34\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Als Konsequenz seiner anhaltenden Knieprobleme hat Steven Cherundolo sein sofortiges Karriereende bekanntgegeben. Der Kapit\u00e4n spielte 15 Jahre lang bei Hannover 96 und wird dort ab sofort als Trainer arbeiten.<\/strong><\/p>\n\n<p>\nHamburg - Nach 15 Jahren im 96-Trikot ist Schluss: Hannovers Rekordspieler Steven Cherundolo hat seine Fu\u00dfballkarriere mit sofortiger Wirkung beendet. Grund daf\u00fcr seien anhaltende Knieprobleme, wie der 35-J\u00e4hrige auf einer Pressekonferenz mitteilte. <\/p>\n\n<p>\n\"Aufgrund mehrerer Knieverletzungen in den vergangenen 15 Monaten muss ich meine Karriere als Fu\u00dfballprofi heute beenden\", sagte Cherundolo, der seit 1999 bei Hannover aktiv war und dem Verein auch weiterhin erhalten bleibt. <\/p>\n\n<p>Cherundolo wird in der Regionalliga Nord als Co-Trainer von Chefcoach S\u00f6ren Osterland ab sofort die U23 betreuen. Zudem wird er mit der Trainerausbildung beginnen und zun\u00e4chst die B-Lizenz machen. \"Ich freue mich wahnsinnig \u00fcber ein weiteres Engagement im Club und werde versuchen, all das, was ich als Fu\u00dfballprofi und Mensch bei Hannover 96 gelernt habe, zur\u00fcckzugeben.\"<\/p>\n\n<p>Hannovers Pr\u00e4sident Martin Kind w\u00fcrdigte Cherundolos Vedienste f\u00fcr den Verein. \"Ich habe Stevie in seinen bisherigen 15 Jahren bei Hannover als Vorzeigeprofi sowie verantwortungsbewussten und charakterstarken Menschen kennengelernt\", sagte Kind. <\/p>\n\n<p>Der US-Amerikaner klagt seit Monaten \u00fcber Knieprobleme, musste sich bereits drei Operationen unterziehen und konnte in der aktuellen Saison nur zwei Eins\u00e4tze bestreiten. Cherundolo hatte bis zuletzt noch von einer Teilnahme an der WM-Endrunde in Brasilien getr\u00e4umt. Der Rechtsverteidiger war als US-Nationalspieler bereits 2002, 2006 und 2010 bei WM-Endrunden dabei und hat 87 L\u00e4nderspiele bestritten. F\u00fcr Hannover bestritt Cherundolo 370 Spiele, seine gr\u00f6\u00dften Erfolge waren der Aufstieg 2002 und das Erreichen des <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/hannover-96-und-schalke-04-scheitern-in-der-europa-leauge-a-826140.html\" title=\"Europa League: Schalke und Hannover scheitern im Viertelfinale\">Europa-League-Viertelfinals 2012<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p><i>asi\/sid<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 18:34:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/fussball-bundesliga-cherundolo-beendet-karriere-bei-hannover-a-959701-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-673096-thumbsmall-nngq.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Politische Spannungen: Ukraine will Basketball-EM 2015 nicht ausrichten","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/sonst\/krim-krise-ukraine-zieht-ausrichtung-der-basketball-em-2015-zurueck-a-959685.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/sonst\/krim-krise-ukraine-zieht-ausrichtung-der-basketball-em-2015-zurueck-a-959685.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Politische Spannungen: Ukraine will Basketball-EM 2015 nicht ausrichten - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Sport<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Aufgrund der politischen Unruhen im Land will sich die Ukraine als Ausrichter der Basketball-EM 2015 zur\u00fcckziehen. Was der ukrainische Verband bereits best\u00e4tigt, wurde beim Weltverband allerdings noch nicht beantragt. Deutschland k\u00f6nnte einspringen.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Europameisterschaft, Ukraine, Nationalmannschaft, , Sonstiges, Basketball, Krim-Krise\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Europameisterschaft, Ukraine, Nationalmannschaft, , Sonstiges, Basketball, Krim-Krise\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/sonst\/krim-krise-ukraine-zieht-ausrichtung-der-basketball-em-2015-zurueck-a-959685.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"60.29702970297\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"40.054455445545\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 17:53\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Aufgrund der politischen Unruhen im Land will sich die Ukraine als Ausrichter der Basketball-EM 2015 zur\u00fcckziehen. Was der ukrainische Verband bereits best\u00e4tigt, wurde beim Weltverband allerdings noch nicht beantragt. Deutschland k\u00f6nnte einspringen.<\/strong><\/p>\n\n<p>Hamburg - Die Ukraine will die Basketball-EM 2015 wegen der politischen Spannungen im Land nicht ausrichten. Dies best\u00e4tigte Markian Lubkiwsky: \"Ich kann mir nicht vorstellen, wie es m\u00f6glich sein soll, die Europameisterschaft unter solch schwierigen \u00f6konomischen und politischen Verh\u00e4ltnissen vorzubereiten\", sagte der Direktor des Organisationskomitees.<\/p>\n\n<p>\n\"Die Ausrichtung eines so bedeutenden Turniers ist ein Gro\u00dfprojekt, welches systematisch geplant werden muss\", so Lubkiwsky. Dies sei derzeit nicht m\u00f6glich. Auf Anfrage der Nachrichtenagentur AFP teilte die FIBA Europe allerdings mit, keinen entsprechenden Antrag aus der Ukraine erhalten zu haben. Der Wechsel des Ausrichters sei daher derzeit \"pure Spekulation\". <\/p>\n\n<p>Ende 2011 hatte der einzig verbliebene Kandidat Ukraine den Zuschlag als Gastgeber erhalten. Zuvor war Deutschland abgesprungen, die gemeinsame Bewerbung mit Frankreich, Italien und Kroatien wurde wegen \u00fcberzogener Forderungen des europ\u00e4ischen Basketball-Verbands zur\u00fcckgezogen. Unter anderem sollte ein Sponsoren-Paket mit dem Umfang von rund vier Millionen Euro pr\u00e4sentiert werden.<\/p>\n\n<p>Nach dem Beschluss der Verantwortlichen aus der Ukraine k\u00f6nnte der Deutsche Basketball Bund (DBB) einspringen. \"Man ist an uns herangetreten, wir schmei\u00dfen unseren Hut in den Ring\", sagte DBB-Generalsekret\u00e4r Wolfgang Brenscheidt dem Tagesspiegel. Laut Brenscheidt m\u00f6chte der DBB aber nicht das gesamte Turnier \u00fcbernehmen, sondern nur einen Teil der EM ausrichten. <\/p>\n\n<p>Zuletzt waren bereits auch Polen sowie die baltischen Staaten Lettland, Litauen (EM-Ausrichter von 2011) und Estland als potentielle Ersatz-Gastgeber gehandelt worden.<\/p>\n\n<p><i>asi\/sid<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 17:53:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/sonst\/krim-krise-ukraine-zieht-ausrichtung-der-basketball-em-2015-zurueck-a-959685-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-392915-thumbsmall-esxc.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Fehlverhalten der Fans: Harte Strafen f\u00fcr 1. FC K\u00f6ln","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/2-bundesliga-harte-strafen-fuer-1-fc-koeln-teilausschluss-droht-a-959675.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/2-bundesliga-harte-strafen-fuer-1-fc-koeln-teilausschluss-droht-a-959675.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Fehlverhalten der Fans: Harte Strafen f\u00fcr 1. FC K\u00f6ln - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Sport<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Sogar ein Teilausschluss der Zuschauer droht: Das DFB-Sportgericht hat den 1. FC K\u00f6ln f\u00fcr Fehlverhalten seiner Fans mit drakonischen Strafen belegt. FC-Pr\u00e4sident Werner Spinner und Sportdirektor J\u00f6rg Schmadtke appellieren nun an die Anh\u00e4nger des Zweitligisten.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Zweite Liga, 2. Liga, Bundesliga, Fu\u00dfball, Fu\u00dfball-Bundesliga, , 2. Fu\u00dfball-Bundesliga, 1. FC K\u00f6ln, Gewalt im Fu\u00dfball\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Zweite Liga, 2. Liga, Bundesliga, Fu\u00dfball, Fu\u00dfball-Bundesliga, , 2. Fu\u00dfball-Bundesliga, 1. FC K\u00f6ln, Gewalt im Fu\u00dfball\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/2-bundesliga-harte-strafen-fuer-1-fc-koeln-teilausschluss-droht-a-959675.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Fu\u00dfball\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"47.003535840566\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"30.772099003536\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 17:25\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Sogar ein Teilausschluss der Zuschauer droht: Das DFB-Sportgericht hat den 1. FC K\u00f6ln f\u00fcr Fehlverhalten seiner Fans mit drakonischen Strafen belegt. FC-Pr\u00e4sident Werner Spinner und Sportdirektor J\u00f6rg Schmadtke appellieren nun an die Anh\u00e4nger des Zweitligisten.<\/strong><\/p>\n\n<p>\nHamburg - Der Zweitliga-Tabellenf\u00fchrer <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/1_fc_koeln\/\" title=\"1. FC K\u00f6ln\" class=\"text-link-int\">1. FC K\u00f6ln<\/a> ist vom Sportgericht des Deutschen Fu\u00dfball-Bundes (DFB) hart bestraft worden. Die Richter verh\u00e4ngten wegen wiederholten Fehlverhaltens der K\u00f6lner Fans eine Geldstrafe in H\u00f6he von 50.000 Euro. Zudem droht ein Teilausschluss der Zuschauer f\u00fcr zwei Heimspiele, bei denen der komplette Stehplatzbereich geschlossen bleiben w\u00fcrde. Diese Strafe ist jedoch f\u00fcr neun Monate zur Bew\u00e4hrung ausgesetzt worden. <\/p>\n\n<p>\nAu\u00dferdem wurde dem Club auferlegt, einen Geldbetrag von 30.000 Euro in Projekte und Ma\u00dfnahmen zu investieren, die der Gewaltpr\u00e4vention und der Ermittlung von T\u00e4tern bei K\u00f6lner Spielen dienen. Der Verein hat dem Urteil zugestimmt, es ist damit rechtskr\u00e4ftig.<\/p>\n\n<p>K\u00f6lns Pr\u00e4sident Werner Spinner sagte: \"Angesichts des drohenden Teilausschlusses von Zuschauern, der uns schwer treffen w\u00fcrde, gibt es keinen Grund, sich zur\u00fcckzulehnen. Wir fordern alle Fans dringend auf, dazu beizutragen, dass der FC nicht weiter durch solche Vorf\u00e4lle gesch\u00e4digt wird.\"<\/p>\n\n<p>Die Strafen wurden wegen des Einsatzes von Pyrotechnik sowie Werfens von Gegenst\u00e4nden und B\u00f6llern in verschiedenen Spielen verh\u00e4ngt. Insgesamt seien Anh\u00e4nger des Clubs bei insgesamt neun Partien in der laufenden Saison negativ aufgefallen. <\/p>\n\n<p>FC-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer J\u00f6rg Schmadtke hofft auf Einsicht bei den Fans. \"Angesichts des Strafma\u00dfes appellieren wir erneut an jenen Teil der aktiven Fanszene, dem ein Gro\u00dfteil der Verfehlungen zuzurechnen ist, sich klarzumachen, welchen Schaden sie dem 1. FC K\u00f6ln zuf\u00fcgen. Jede Strafe trifft uns und bedeutet, dass wir weniger Geld f\u00fcr die sportliche und strukturelle Entwicklung des FC zur Verf\u00fcgung haben.\"<\/p>\n\n<p><i>max\/sid\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 17:25:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/2-bundesliga-harte-strafen-fuer-1-fc-koeln-teilausschluss-droht-a-959675-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-673024-thumbsmall-beun.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Zweifelnder Zenit-Star: Der ungl\u00e4ubige Hulk","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/champions-league-hulk-bei-dortmunds-gegner-st-petersburg-unzufrieden-a-959555.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/champions-league-hulk-bei-dortmunds-gegner-st-petersburg-unzufrieden-a-959555.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 16:32\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-11167.html\" rel=\"author\">Christian Paul<\/a>\n<\/p>\n\t<p><strong>Sein Schuss? Ist mit \"hart\" noch zart umschrieben. Tempo, Technik: vom Feinsten. Hulk ist ein begnadeter Fu\u00dfballer und der Star beim Champions-League-Gegner von Borussia Dortmund. Das gro\u00dfe Gl\u00fcck hat der Muskelprotz bei Zenit St. Petersburg trotzdem nicht gefunden.<\/strong><\/p>\n\n<p>\nEs sind jetzt schon drei Punkte. Am 21. Spieltag in der russischen Liga neulich bei ZSKA Moskau gab es eine 0:1-Niederlage, Zenit St. Petersburg hat im Titelkampf mit Lokomotive Moskau wieder ein wenig an Boden verloren. Der R\u00fcckstand auf den Hauptstadtclub, das zweite torlose Ligaspiel im Jahr 2014 - es sind desillusionierende Tage f\u00fcr Givanildo Vieira de Souza.<\/p>\n\n<p>\nZenits gro\u00dfer Star aus Brasilien, wie <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/porto-star-hulk-muskelprotz-fuer-100-millionen-euro-a-815009.html\" title=\"Porto-Star Hulk: Muskelprotz f\u00fcr 100 Millionen Euro\">die ber\u00fchmte Comicfigur nur Hulk genannt<\/a>, wird am Mittwochabend in Deutschland wohl die n\u00e4chste Titelhoffnung aufgeben m\u00fcssen. In das Achtelfinal-R\u00fcckspiel bei Borussia Dortmund (20.45 Uhr, Liveticker SPIEGEL ONLINE) geht St. Petersburg nach dem 2:4 im Hinspiel als Au\u00dfenseiter. Im Fu\u00dfball sei alles m\u00f6glich, bem\u00fchte Interimscoach Sergej Semak die ultimativste aller Phrasen, um vor dem Anpfiff nicht schon das Aus zu quittieren. <\/p>\n\n<p>Das ist weder das, was der vom russischen Energieriesen Gazprom gesponserte Club von sich selbst erwartet, noch das, was den Anspr\u00fcchen eines Hulk gen\u00fcgt. Rund eineinhalb Jahre ist der Au\u00dfenst\u00fcrmer mit dem Oberk\u00f6rper eines Bodybuilders und dem Schuss mit Schmerzgarantie nun bei Zenit. Die Frage ist: Warum hat er sich das angetan? <\/p>\n\n<p>\n<b>Maschine mit wenig Unterst\u00fctzung<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Die Frage mag naiv sein, doch Hulk selbst hat sie zuletzt aufgeworfen. Sein Vertrag in Russland l\u00e4uft noch bis 2017, er verdient angeblich 6,5 Millionen Euro pro Jahr, netto. Und doch scheint beim Nationalspieler inzwischen die Erkenntnis zu reifen, dass Fu\u00dfball noch mehr Spa\u00df macht, wenn auch die Kollegen \u00fcber gehobenes Champions-League-Niveau verf\u00fcgen. Nach dem Hinspiel er\u00f6ffnete BVB-Profi Sebastian Kehl den Journalisten in der Mixed Zone: \"Hulk hat mich gefragt, ob er ab dem Sommer nicht in Dortmund spielen k\u00f6nne.\"<\/p>\n\n<p>Die Geschichte eignete sich in Deutschland prima f\u00fcr ein paar Schmunzler. \"Er ist eine Maschine, ein Super-Spieler. Er w\u00e4re einer f\u00fcr den BVB, aber ich glaube, wir k\u00f6nnen ihn nicht bezahlen\", sagte Dortmunds Kevin Gro\u00dfkreutz beim Pay-TV-Sender Sky. <\/p>\n\n<p>Rund 50 Millionen Euro <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/zenit-holt-hulk-fuer-mehr-als-50-millionen-euro-a-853707.html\" title=\"Transfergefl\u00fcster: St. Petersburg holt Hulk und Witsel\u00a0f\u00fcr 80 Millionen Euro\">soll sich Zenit die Dienste von Hulk kosten gelassen haben<\/a>, unbezahlbar f\u00fcr die meisten Vereine. Nach Anlaufschwierigkeiten trifft der fr\u00fchere Titelsammler (mit dem FC Porto) nun wie gew\u00fcnscht: 16 Ligaspiele, neun Tore. Sieben Partien in der Champions League: drei Tore und zwei Vorlagen. Auch <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/champions-league-borussia-dortmund-bvb-gewinnt-in-st-petersburg-a-955641.html\" title=\"4:2-Sieg bei Zenit: Starke Dortmunder auf Viertelfinal-Kurs\">im Hinspiel gegen Dortmund<\/a> war es Hulk, der per Elfmeter zum zwischenzeitlichen 2:3 traf. Ein Hulk allein reicht jedoch nicht immer. <\/p>\n\n<p>Daf\u00fcr k\u00f6nnte es dem Brasilianer nun reichen. Zwar soll die Familie inzwischen in Russland leben, die (sportliche) Perspektive ist bei Zenit jedoch eher tr\u00fcbe. Schon wenige Monate nach seinem Wechsel legte sich Hulk mit Ex-Trainer Luciano Spalletti an, weil der Italiener <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/zenit-st-petersburg-wuetender-hulk-spricht-von-abschied-a-871069.html\" title=\"Zenit St. Petersburg: W\u00fctender Hulk spricht von Abschied\u00a0\">ihn angeblich zu selten spielen lie\u00df<\/a>. Sein Sal\u00e4r sorgt innerhalb der Mannschaft f\u00fcr Diskussionen. <\/p>\n\n<p>\n<b>Interesse aus England<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Da ist der russische Winter, der zwischen Dezember und M\u00e4rz keinen Spielbetrieb zul\u00e4sst. In die K.-o.-Duelle in der Champions League Mitte Februar gehen russische Teams damit ohne die n\u00f6tige Spielpraxis. Und dann sind da Teile der Zenit-Fans, die Ende Dezember 2012 ein sogenanntes \"Manifest f\u00fcr einen traditionellen Fu\u00dfball\" ver\u00f6ffentlichten, <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/fans-von-zenit-st-petersburg-lehnen-schwarze-und-schwule-spieler-ab-a-873351.html\" title=\"CL-Teilnehmer St. Petersburg: Fans schockieren mit Rassismus und Homophobie\">in dem sie sich gegen dunkelh\u00e4utige und homosexuelle Spieler ausgesprochen haben<\/a>. Die prompte Distanzierung des Vereins konnte den Imageschaden nur unzureichend begrenzen. <\/p>\n\n<p>\nF\u00fcr Hulk, der international bisher nur die Europa League gewonnen hat (2011 mit dem FC Porto), entpuppt sich St. Petersburg wom\u00f6glich als falsche Wahl. Im Sommer, kurz nach der Weltmeisterschaft im eigenen Land, feiert er seinen 28. Geburtstag. Das ist heute angesichts der Neymars (22 Jahre) und G\u00f6tzes (21) schon fortgeschrittenes Fu\u00dfballeralter. Viel Zeit f\u00fcr gro\u00dfe Titel bleibt nicht mehr.<\/p>\n\n<p>Da macht es wenig, dass mit Andr\u00e9 Villas-Boas <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/andre-villas-boas-wird-neuer-trainer-von-zenit-st-petersburg-a-959301.html\" title=\"Russischer Fu\u00dfball: Villas-Boas wird neuer Trainer von Zenit St. Petersburg\">nun jener Coach nach St. Petersburg kommt<\/a>, der die Erfolge in Porto m\u00f6glich gemacht hatte. Angeblich soll ausgerechnet Villas-Boas' Ex-Club, der FC Chelsea, daran interessiert sein, den Sturm im kommenden Sommer um ein \"Monster\" zu bereichern. <\/p>\n\n<p>\n<b>Borussia Dortmund - Zenit St. Petersburg (20.45 Uhr)<br\/><\/b>\n<i>Voraussichtliche Aufstellungen<\/i>\n<br\/><b>Dortmund:<\/b> Weidenfeller - Piszczek, Sokratis, Hummels, Schmelzer - Kehl, Sahin - Aubameyang, Mchitarjan, Gro\u00dfkreutz - Lewandowski<br\/><b>St. Petersburg:<\/b> Lodygin - Anjukow, Hubocan, Criscito, Lombaerts - Witsel, Syrjanow - Hulk, Fajsulin, Schatow - Rondon<\/p>\n\n\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 16:32:00 +0100","dc_creator":"Christian Paul","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/champions-league-hulk-bei-dortmunds-gegner-st-petersburg-unzufrieden-a-959555-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672994-thumbsmall-vedh.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Tennis: Murray trennt sich mit sofortiger Wirkung von Lendl","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/sonst\/tennis-murray-und-trainer-lendl-trennen-sich-a-959630.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/sonst\/tennis-murray-und-trainer-lendl-trennen-sich-a-959630.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Tennis: Murray trennt sich mit sofortiger Wirkung von Lendl - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Sport<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Ende einer prominenten Partnerschaft: Wimbledon-Gewinner Andy Murray arbeitet ab sofort nicht mehr mit Ivan Lendl zusammen. Der fr\u00fchere Champion Lendl will sich wieder mehr eigenen Projekten widmen.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Wimbledon, Ivan Lendl, Andy Murray, , Sonstiges, Tennis\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Wimbledon, Ivan Lendl, Andy Murray, , Sonstiges, Tennis\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/sonst\/tennis-murray-und-trainer-lendl-trennen-sich-a-959630.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"50.964268812115\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"25.685991481306\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 14:15\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Ende einer prominenten Partnerschaft: Wimbledon-Gewinner Andy Murray arbeitet ab sofort nicht mehr mit Ivan Lendl zusammen. Der fr\u00fchere Champion Lendl will sich wieder mehr eigenen Projekten widmen.<\/strong><\/p>\n\n<p>Hamburg - Wimbledon-Sieger Andy Murray und Coach <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/ivan_lendl\/\" title=\"Ivan Lendl\" class=\"text-link-int\">Ivan Lendl<\/a> haben mit sofortiger Wirkung ihre Zusammenarbeit beendet. Der 26 Jahre alte Schotte gab die Trennung \"in beiderseitigem Einvernehmen\" auf seiner Homepage bekannt. Murray hatte den fr\u00fcheren Weltranglistenersten am 31. Dezember 2011 als Trainer verpflichtet und danach seine gr\u00f6\u00dften Erfolge gefeiert. Unter Lendl gewann der Brite <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/wimbledon_2013\/\" title=\"Wimbledon\" class=\"text-link-int\">Wimbledon<\/a> (2013) sowie die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/us_open\/\" title=\"US Open\" class=\"text-link-int\">US Open<\/a> und Olympia-Gold (beides 2012). Einen Nachfolger benannte Murray noch nicht.<\/p>\n\n<p>\n\"Es war eine phantastische Erfahrung f\u00fcr mich, in den beiden vergangenen Jahren mit Andy zu arbeiten\", wird Lendl in dem Statement zitiert: \"Er ist ein erstklassiger Kerl. Aber nachdem ich ihm helfen konnte, sein Ziel zu erreichen, gro\u00dfe Titel zu gewinnen, will ich mich mehr auf meine eigenen Projekte konzentrieren. Und dazu geh\u00f6rt es, selbst wieder mehr Schauk\u00e4mpfe rund um die Welt zu spielen. Aber ich werde immer in Andys Ecke stehen.\"<\/p>\n\n<p>Mit Lendl verabschiedet sich einer von drei Superstars der achtziger und neunziger Jahre vorerst aus dem Trainergesch\u00e4ft. <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/boris_becker\/\" title=\"Boris Becker\" class=\"text-link-int\">Boris Becker<\/a> ist Coach des Weltranglistenzweiten <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/novak_djokovic\/\" title=\"Novak Djokovic\" class=\"text-link-int\">Novak Djokovic<\/a> (Serbien), Grand-Slam-Rekordsieger <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/roger_federer\/\" title=\"Roger Federer\" class=\"text-link-int\">Roger Federer<\/a> (Schweiz) wird vom Schweden Stefan Edberg betreut. Von den \"gro\u00dfen Vier\" im Welttennis setzte zuletzt nur <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/rafael_nadal\/\" title=\"Rafael Nadal\" class=\"text-link-int\">Rafael Nadal<\/a> (Spanien) auf einen Coach ohne nennenswerte Profi-Erfahrung: Der Weltranglistenerste wird von seinem Onkel Toni trainiert.<\/p>\n\n<p><i>aha\/sid<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 14:15:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/sonst\/tennis-murray-und-trainer-lendl-trennen-sich-a-959630-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672857-thumbsmall-levr.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"FC Bayern: Robben bleibt bis 2017","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/fc-bayern-robben-verlaengert-vertrag-bis-2017-a-959625.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/fc-bayern-robben-verlaengert-vertrag-bis-2017-a-959625.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - FC Bayern: Robben bleibt bis 2017 - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Sport<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Gute Nachricht f\u00fcr alle Fans des FC Bayern: Offensivstar Arjen Robben hat seinen Vertrag beim deutschen Rekordmeister verl\u00e4ngert. Der Niederl\u00e4nder unterzeichnete einen Kontrakt bis 2017. \"\/><meta name=\"keywords\" content=\"FC Bayern M\u00fcnchen, Arjen Robben, , Fu\u00dfball, Fu\u00dfball-Bundesliga, Bayern M\u00fcnchen\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"FC Bayern M\u00fcnchen, Arjen Robben, , Fu\u00dfball, Fu\u00dfball-Bundesliga, Bayern M\u00fcnchen\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/fc-bayern-robben-verlaengert-vertrag-bis-2017-a-959625.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Fu\u00dfball\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"31.025641025641\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"11.600891861761\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 14:00\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Gute Nachricht f\u00fcr alle Fans des FC Bayern: Offensivstar Arjen Robben hat seinen Vertrag beim deutschen Rekordmeister verl\u00e4ngert. Der Niederl\u00e4nder unterzeichnete einen Kontrakt bis 2017. <\/strong><\/p>\n\n<p>\nHamburg - Der niederl\u00e4ndische Fu\u00dfballnationalspieler Arjen Robben hat seinen Vertrag bei Triple-Sieger FC Bayern M\u00fcnchen vorzeitig bis 2017 verl\u00e4ngert. Das teilte der Club am Mittwoch mit. Der 30-J\u00e4hrige spielt seit 2009 f\u00fcr die M\u00fcnchner.<\/p>\n\n<p>\nIn der vergangenen Saison erzielte er den Siegtreffer zum 2:1 im Champions-League-Finale gegen Borussia Dortmund. \"Ich freue mich sehr, dass der Vertrag nun unterschrieben ist und ich weiter f\u00fcr den FC Bayern auf Titeljagd gehe\", sagte Robben, dessen urspr\u00fcnglicher Vertrag 2015 ausgelaufen w\u00e4re. \"Ich freue mich auf die kommenden Jahre - und noch viele Titel mit dem FC Bayern.\"<\/p>\n\n<p><i>aha\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 14:00:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/fc-bayern-robben-verlaengert-vertrag-bis-2017-a-959625-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672852-thumbsmall-ahlx.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Krise von Manchester United: Rote Teufel in der H\u00f6lle","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/champions-league-manchester-united-und-moyes-gegen-olympiakos-a-959501.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/champions-league-manchester-united-und-moyes-gegen-olympiakos-a-959501.html#ref=rss","description":"\n\t\t\t\t<p>Krise in Manchester: \"Der Verein wird wieder auferstehen\"<\/p>\n\n\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t<p>kicker.tv<span id=\"spPanoPlayerVersion1335331\" class=\"pano-player-version\">V1.1<\/span>&#13;\n\t\t\t\t\t<\/p>\n\t\t\t\t\n\n                <p>&#13;\n\t\t\t\t\t19.03.2014 - Es wird eng f\u00fcr David Moyes. Der Trainer von Manchester United steht nach dem 0:3 gegen Liverpool unter Druck wie nie. Ein Ausscheiden in der Champions League gegen Pir\u00e4us, und die Vereinsf\u00fchrung k\u00f6nnte ungeduldig werden.<\/p>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t<p><a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/artikel\/a-959501.html\" class=\"link-left\">Zum Artikel<\/a><\/p>\n\t\t\t\t","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 13:51:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/video\/david-moyes-steht-bei-manchester-united-enorm-unter-druck-video-1335331.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-583846-thumbsmall-hmjn.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Traditionsclub: Steuerzahlerbund nennt Zahlungen an FCK illegal","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/steuerzahlerbund-kritisiert-gelder-an-1-fc-kaiserslautern-a-959618.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/steuerzahlerbund-kritisiert-gelder-an-1-fc-kaiserslautern-a-959618.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Traditionsclub: Steuerzahlerbund nennt Zahlungen an FCK illegal - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Sport<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Scharfe Kritik an der Finanzpolitik rund um den 1. FC Kaiserslautern: Der Steuerzahlerbund spricht davon, dass der Verein insgesamt 100 Millionen Euro \u00f6ffentliches Geld illegal erhalten habe. Der Verein reagiert emp\u00f6rt auf die Vorw\u00fcrfe.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\", Fu\u00dfball, 2. Fu\u00dfball-Bundesliga, 1. FC Kaiserslautern\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\", Fu\u00dfball, 2. Fu\u00dfball-Bundesliga, 1. FC Kaiserslautern\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/steuerzahlerbund-kritisiert-gelder-an-1-fc-kaiserslautern-a-959618.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Fu\u00dfball\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"66.020547945205\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"51.349315068493\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 13:48\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Scharfe Kritik an der Finanzpolitik rund um den 1. FC Kaiserslautern: Der Steuerzahlerbund spricht davon, dass der Verein insgesamt 100 Millionen Euro \u00f6ffentliches Geld illegal erhalten habe. Der Verein reagiert emp\u00f6rt auf die Vorw\u00fcrfe.<\/strong><\/p>\n\n<p>\nHamburg - Die finanziellen S\u00fcnden der Vergangenheit drohen Fu\u00dfball-Zweitligist 1. FC Kaiserslautern einzuholen. Nach Angaben des Bundes der Steuerzahler Rheinland-Pfalz sind in den vergangenen zehn Jahren rund hundert Millionen Euro Steuergelder des Landes illegal an den Club geflossen. Innenstaatssekret\u00e4r G\u00fcnter Kern (SPD) gab an, dass die Kommunalaufsicht die Stadt Kaiserslautern um Aufkl\u00e4rung gebeten habe.<\/p>\n\n<p>\n\"Es gibt recht wenige Steuerverschwendungsf\u00e4lle in Rheinland-Pfalz, die damit mithalten k\u00f6nnen\", sagte Steuerzahlerbund-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Ren\u00e9 Quante dem SWR. Laut Quante denke sich die Stadt Kaiserslautern \"immer wieder neue M\u00f6glichkeiten aus, wie man auf indirekte Weise Steuergeld in die Vereinskasse schleusen\" k\u00f6nne.<\/p>\n\n<p>Der Steuerzahler-Bund bekr\u00e4ftigt damit Vorw\u00fcrfe, die seit l\u00e4ngerem im Raum stehen - genauer gesagt seit der Fast-Pleite des Clubs vor der WM 2006. Damals kaufte die Stadt dem FCK das ausgebaute Fritz-Walter-Stadion f\u00fcr 65 Millionen Euro ab, um den Verein vor dem Konkurs zu bewahren.<\/p>\n\n<p>\n<b>Pikant ist der R\u00fcckkauf des Nachwuchszentrums<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Seit dieser Zeit zahlen die Roten Teufel eine Pacht f\u00fcr die Arena, die aufgrund der chronischen Finanzschw\u00e4che des Clubs immer wieder gesenkt wurde. Derzeit sind es 2,4 Millionen Euro im Jahr. Laut Steuerzahlerbund reicht diese Pacht allerdings gerade einmal f\u00fcr die Zinsen.<\/p>\n\n<p>\nBesonders pikant ist der nun geplante R\u00fcckkauf des Nachwuchszentrums. Die Stadt hatte den \"Fr\u00f6hnerhof\" f\u00fcr sechs Millionen Euro gekauft, nun soll das Gel\u00e4nde f\u00fcr 2,6 Millionen Euro an den Verein zur\u00fcckgehen.<\/p>\n\n<p>Laut Quante ist es f\u00fcr eine Klage noch zu fr\u00fch. Man habe der Stadt Kaiserslautern aber eine Reihe von Fragen gestellt. Danach werde \u00fcber m\u00f6gliche juristische Schritte entschieden. Sollte es sich tats\u00e4chlich um unerlaubte Beihilfen handeln, m\u00fcsste der Club laut Quante s\u00e4mtliche Subventionen an Stadt und Land zur\u00fcckzahlen. Damit w\u00e4re der FCK pleite.<\/p>\n\n<p>Der Verein wies die Vorw\u00fcrfe zur\u00fcck. \"Die FCK-Verantwortlichen nehmen mit Befremden zur Kenntnis, dass sich mit dem Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Herrn R. Quante jemand ohne jegliche Sachkenntnis \u00f6ffentlich zu Wort meldet und durch rein populistische Aussagen versucht, Aufmerksamkeit zu erregen und dem 1. FC Kaiserslautern einen Imageschaden zuzuf\u00fcgen\", hei\u00dft es in einer Erkl\u00e4rung: \"Bis heute erwartet der FCK eine informelle Anfrage seinerseits oder der von ihm vertretenen Organisation.\"<\/p>\n\n<p><i>aha\/sid<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 13:48:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/steuerzahlerbund-kritisiert-gelder-an-1-fc-kaiserslautern-a-959618-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672840-thumbsmall-eudf.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Gedopte Biathletin: Weltverband h\u00f6rt Sachenbacher-Stehle an\u00a0","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/wintersport\/doping-evi-sachenbacher-stehle-soll-ende-der-woche-angehoert-werden-a-959617.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/wintersport\/doping-evi-sachenbacher-stehle-soll-ende-der-woche-angehoert-werden-a-959617.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Gedopte Biathletin: Weltverband h\u00f6rt Sachenbacher-Stehle an\u00a0 - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Sport<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Der Dopingfall Evi Sachenbacher-Stehle geht weiter. Ende der Woche muss sie sich vor dem Biathlon-Weltverband erkl\u00e4ren. Der Deutsche Skiverband will erst danach reagieren.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Doping, Evi Sachenbacher-Stehle, , Wintersport, Olympia: Winterspiele in Sotschi 2014, Biathlon\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Doping, Evi Sachenbacher-Stehle, , Wintersport, Olympia: Winterspiele in Sotschi 2014, Biathlon\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/wintersport\/doping-evi-sachenbacher-stehle-soll-ende-der-woche-angehoert-werden-a-959617.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Wintersport\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/wintersport\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"34.152466367713\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"14.636771300448\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 13:35\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Der Dopingfall Evi Sachenbacher-Stehle geht weiter. Ende der Woche muss sie sich vor dem Biathlon-Weltverband erkl\u00e4ren. Der Deutsche Skiverband will erst danach reagieren.<\/strong><\/p>\n\n<p>Hamburg - Evi Sachenbacher-Stehle wird sich Ende der Woche beim Biathlon-Weltverband f\u00fcr <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/wintersport\/doping-in-sotschi-biathletin-sachenbacher-stehle-positiv-getestet-a-954847.html\" title=\"Doping in Sotschi: Deutsche Sachenbacher-Stehle positiv getestet\">ihre positive Dopingprobe bei den Olympischen Spielen in Sotschi<\/a> rechtfertigen. Die Ergebnisse der bevorstehenden Anh\u00f6rung vor dem Anti-Doping-Panel sind offenbar aber erst in einigen Wochen zu erwarten. <\/p>\n\n<p>\nErst danach will der Deutsche Skiverband reagieren. \"Wie es mit ihr im DSV weitergeht, dar\u00fcber k\u00f6nnen wir erst dann entscheiden, wenn alle Untersuchungsergebnisse vorliegen und die Ibu als zust\u00e4ndiger Weltverband ihr Urteil gesprochen hat\", erkl\u00e4rte DSV-Sportdirektor Thomas Pf\u00fcller im Interview der Verbands-Zeitschrift \"Ski &amp; Sportmagazin\".<\/p>\n\n<p>Bei den Spielen in Sotschi war die zweimalige Olympiasiegerin auf das verbotene Stimulanzmittel Methylhexanamin getestet worden. Sachenbacher-Stehle <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/wintersport\/olympische-spiele-sachenbacher-stehle-bestreitet-vorsaetzliches-doping-a-955335.html\" title=\"Olympische Winterspiele: Sachenbacher-Stehle bestreitet vors\u00e4tzliches Doping\">bestreitet vors\u00e4tzliches Doping<\/a>. Ein Nahrungserg\u00e4nzungsmittel soll f\u00fcr den Befund verantwortlich sein.<\/p>\n\n<p><i>buc\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 13:35:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/wintersport\/doping-evi-sachenbacher-stehle-soll-ende-der-woche-angehoert-werden-a-959617-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-667803-thumbsmall-gsox.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}}]}}}