{"rss":{"@attributes":{"version":"2.0"},"channel":{"title":"SPIEGEL ONLINE - Politik","link":"http:\/\/www.spiegel.de","description":"Politik-Nachrichten aus Deutschland und den Brennpunkten in aller Welt. Aktuelle Reportagen, Analysen, Interviews.","image":{"title":"SPIEGEL ONLINE - Politik","link":"http:\/\/www.spiegel.de","url":"http:\/\/www.spiegel.de\/static\/sys\/logo_120x61.gif"},"item":[{"title":"Pressekompass: Wie hart treffen Russland die Sanktionen? Das sagen die Medien","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/pressekompass-zu-sanktionen-das-sagen-die-medien-a-960810.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/pressekompass-zu-sanktionen-das-sagen-die-medien-a-960810.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Pressekompass: Wie hart treffen Russland die Sanktionen? Das sagen die Medien - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Der Westen erw\u00e4gt sch\u00e4rfere Sanktionen gegen Russland. Doch beeindrucken die bisherigen Strafma\u00dfnahmen den Kreml \u00fcberhaupt? Wie wird Wladimir Putin reagieren? Ein \u00dcberblick \u00fcber die Kommentare in deutschen und russischen Medien, in Kooperation mit pressekompass.net.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Meinung, Medien, Presseschau, , Ausland, Krim-Krise, Russland, Wladimir Putin\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Meinung, Medien, Presseschau, , Ausland, Krim-Krise, Russland, Wladimir Putin\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/pressekompass-zu-sanktionen-das-sagen-die-medien-a-960810.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"39.446268656716\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"9.9537313432836\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t26. M\u00e4rz 2014, 10:07\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Der Westen erw\u00e4gt sch\u00e4rfere Sanktionen gegen Russland. Doch beeindrucken die bisherigen Strafma\u00dfnahmen den Kreml \u00fcberhaupt? Wie wird Wladimir Putin reagieren? Ein \u00dcberblick \u00fcber die Kommentare in deutschen und russischen Medien, in Kooperation mit pressekompass.net.<\/strong><\/p>\n\n<hr noshade=\"1\"\/><p>Wie finden Sie dieses Format? Senden Sie Ihr Feedback bitte an <a href=\"mailto:spon_app@spiegel.de\" target=\"_blank\" title=\"\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">spon_app@spiegel.de<\/a>. <\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 10:07:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/pressekompass-zu-sanktionen-das-sagen-die-medien-a-960810-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-675617-thumbsmall-wchd.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"+++ Liveticker +++: Ukrainische Soldaten sollen Krim per Zug verlassen","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/liveticker-krim-konflikt-ukraines-soldaten-sollen-per-zug-ausreisen-a-960721.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/liveticker-krim-konflikt-ukraines-soldaten-sollen-per-zug-ausreisen-a-960721.html#ref=rss","description":"<div readability=\"11\">\n\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<p class=\"article-intro\"><strong>Das russische Milit\u00e4r dr\u00e4ngt die ukrainischen Soldaten, die Krim zu verlassen. Daf\u00fcr w\u00fcrden Waggons bereitgestellt, Waffen m\u00fcssten abgegeben werden. Ukraines Regierungschef Jazenjuk warnt Moskau vor weiteren Interventionen. <i>Verfolgen Sie die Ereignisse im Liveticker<\/i>.<\/strong><\/p>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div><div id=\"js-article-column\" itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Article\" readability=\"50.915492957746\">\n\t\t\t\t\t\n\n\n\n\t\t\t<div class=\"clearfix article-comments-box module-box\" readability=\"6.3904166666667\">\n\t\t\n\t\t\n\t\t<p>&#13;\n\t\t\t<strong>Forum - Diskutieren Sie \u00fcber diesen Artikel<\/strong>&#13;\n\t\t\t\t<span\/>&#13;\n\t\t<\/p>\n\t\n\t\t<span>&#13;\n\t\t\t\tinsgesamt 2 Beitr\u00e4ge<\/span>\n\n\t\t\t\t<div id=\"js-article-comments-box-pager\">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"js-article-comments-box-content\" readability=\"19.384478144514\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"article-comment\" readability=\"13.741610738255\">\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t<p>Da sollte man vorsichtig sein. Hatte nicht gestern der Rechte Sektor verk\u00fcndet, da\u00df der Interims-Innenminister Awakow wegen des bei einem Schusswechsel mit der Polizei get\u00f6teten und mit internationalem Haftbefehl gesuchten rechten [...]<\/p>\n\t\t\t<p>Da sollte man vorsichtig sein. Hatte nicht gestern der Rechte Sektor verk\u00fcndet, da\u00df der Interims-Innenminister Awakow wegen des bei einem Schusswechsel mit der Polizei get\u00f6teten und mit internationalem Haftbefehl gesuchten rechten Kriminellen Alexander Musytschko zur\u00fccktreten soll?!<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t<div class=\"article-comment\" readability=\"19.359430604982\">\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t<p>... versucht verzweifelt eine Bedrohungssituation durch Russland zu konstruieren, um von der desolaten innenpolitischen und innergesellschaftlichen Situation abzulenken.&#13;\n&#13;\nMal unter uns: Der Moskauer F\u00fchrungsstab um Putin kann [...]<\/p>\n\t\t\t<p>... versucht verzweifelt eine Bedrohungssituation durch Russland zu konstruieren, um von der desolaten innenpolitischen und innergesellschaftlichen Situation abzulenken.&#13;\n&#13;\nMal unter uns: Der Moskauer F\u00fchrungsstab um Putin kann sich doch ganz entspannt zur\u00fccklehnen. Die weitere Einkreisung Russlands ist auf nicht absehbare Zeit abgewendet. Die Ukraine wird eine Pufferzone zwischen dem Westen und Russland bleiben. Gem\u00e4\u00df der eigenen Statuten kann die Ukraine kein Nato-Mitglied werden. Der Westen betont immer wieder auf's Neue, die Unabh\u00e4ngigkeit der Krim respektive deren Anschlu\u00df an Russland nicht anzuerkennen. Ergo ist die Ukraine teilbesetzt und verf\u00fcgt nicht \u00fcber die Kontrolle der Au\u00dfengrenzen. DAS sind Hauptausschlusskriterien f\u00fcr einen Nato-Beitritt. Ergo: Alles richtig gemacht, Wladimir Putin. Und in Washington wei\u00df man das auch. Da\u00df sich Obama als gekaufte Marionette des us-amerikanischen Oligarchen- und Finanzkonglomerats nun zu schon peinlichen Statements (\"schwache Regionalmacht\") hinrei\u00dfen l\u00e4\u00dft, zeigt, wie desastr\u00f6s die us-amerikanische Expansionspolitik gescheitert ist.<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t<div class=\"article-comment\" readability=\"9.7573221757322\">\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t<p>leider habe ich immer noch nicht herausgefunden, wer bei der ganzen Geschichte die Guten sind...<\/p>\n\t\t\t<p>leider habe ich immer noch nicht herausgefunden, wer bei der ganzen Geschichte die Guten sind...<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n<div class=\"article-newsfeed-box module-box\" readability=\"24.538860103627\">\n\t\t<p>&#13;\n\t\t\tNews verfolgen<\/p>\n\t\t<p>&#13;\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/dienste\/a-676592.html\">Hilfe<\/a>Lassen Sie sich mit kostenlosen Diensten auf dem Laufenden halten:<\/p>\n\t\t<dl class=\"clearfix\"><dt class=\"first-child\">&#13;\n\t\t\t\t\talles aus der Rubrik <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\">Politik<\/a><\/dt>&#13;\n\t\t\t\t<dd class=\"first-child\">&#13;\n\t\t\t\t\t<a class=\"article-newsfeed-twitter\" href=\"http:\/\/twitter.com\/SPIEGEL_Politik\" target=\"_blank\">Twitter<\/a> | &#13;\n\t\t\t\t\t\t<a class=\"article-newsfeed-rss\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\">RSS<\/a>&#13;\n\t\t\t\t<\/dd>&#13;\n\t\t\t\t<dt>&#13;\n\t\t\t\t\talles aus der Rubrik <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\">Ausland<\/a><\/dt>&#13;\n\t\t\t\t<dd>&#13;\n\t\t\t\t\t<a class=\"article-newsfeed-rss\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\">RSS<\/a>&#13;\n\t\t\t\t<\/dd>&#13;\n\t\t\t\t<dt>&#13;\n\t\t\t\t\t\talles zum Thema <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/krim_krise\">Krim-Krise<\/a>&#13;\n\t\t\t\t\t<\/dt>&#13;\n\t\t\t\t\t<dd>&#13;\n\t\t\t\t\t\t<a class=\"article-newsfeed-rss\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/krim_krise\/index.rss\">RSS<\/a>&#13;\n\t\t\t\t\t<\/dd>&#13;\n\t\t\t\t\t<\/dl><\/div>\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/><\/div>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 08:49:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/liveticker-krim-konflikt-ukraines-soldaten-sollen-per-zug-ausreisen-a-960721.html"},{"title":"100 Tage Gro\u00dfe Koalition: Kauder will Renten-Kritiker in der Union bes\u00e4nftigen","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/rente-und-mindestlohn-kauder-deutet-kompromiss-an-a-960521.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/rente-und-mindestlohn-kauder-deutet-kompromiss-an-a-960521.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t26. M\u00e4rz 2014, 08:40\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Ein Interview von <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-1994.html\" rel=\"author\">Roland Nelles<\/a> und <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-7621.html\" rel=\"author\">Philipp Wittrock<\/a>\n<\/p>\n\t<p><strong>100 Tage Schwarz-Rot: Der Start war holprig, doch langsam finden Union und SPD zusammen, glaubt Unionsfraktionschef Volker Kauder. Dass in der Koalition vor allem die Genossen den Ton angeben, weist der Merkel-Vertraute zur\u00fcck - und sendet Kompromiss-Signale im Streit um Rente und Mindestlohn.<\/strong><\/p>\n\n<p>Berlin - Der Ukraine-Konflikt scheint die Gro\u00dfe <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/merkels_schwarz_rote_koalition_2013\/\" title=\"Koalition\" class=\"text-link-int\">Koalition<\/a> zusammengeschwei\u00dft zu haben. Nach den Ersch\u00fctterungen der <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/edathy_affaere\/\" title=\"Edathy\" class=\"text-link-int\">Edathy<\/a>-Aff\u00e4re schlie\u00dfen sich hinter der Krisenkanzlerin <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/angela_merkel\/\" title=\"Angela Merkel\" class=\"text-link-int\">Angela Merkel<\/a> die Reihen von Union und SPD - rechtzeitig zum Ende der 100-Tage-Schonfrist f\u00fcr die neue Regierung. Doch die au\u00dfenpolitische Geschlossenheit kann nicht dar\u00fcber hinwegt\u00e4uschen, dass es bei den zentralen innenpolitischen Projekten noch hakt.<\/p>\n\n<p>\nIm Streit um das Rentenpaket und den Mindestlohn zeigt Unionsfraktionschef <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/volker_kauder\/\" title=\"Volker Kauder\" class=\"text-link-int\">Volker Kauder<\/a> jetzt m\u00f6gliche Kompromisslinien auf. Im Interview mit SPIEGEL ONLINE erkl\u00e4rt der CDU-Politiker, dass nicht nur ein vorgezogener Renteneintritt mit 63 m\u00f6glich sein soll. \"Viele Menschen f\u00fchlen sich mit 65 oder 67 noch fit genug, um zu arbeiten, und viele Arbeitgeber wollen auf die Expertise der \u00c4lteren nicht verzichten\", sagt Kauder. \"Da wollen wir arbeitsrechtliche H\u00fcrden abbauen und zum Beispiel befristete Arbeitsverh\u00e4ltnisse von \u00fcber 65-J\u00e4hrigen erm\u00f6glichen.\" Auch beim Mindestlohn sieht der Fraktionschef Chancen f\u00fcr eine schnelle Einigung.<\/p>\n\n<p>\n<b>Lesen Sie das komplette Interview mit Unionsfraktionschef Kauder:<\/b>\n<\/p>\n\n<p>\n<b>SPIEGEL ONLINE:<\/b> Herr Kauder, zum Start der Gro\u00dfen Koalition hat es m\u00e4chtig gerumpelt, vor allem wegen der Edathy-Aff\u00e4re. Ist die Vertrauenskrise zwischen Union und SPD \u00fcberwunden?<\/p>\n\n<p>\n<b>Kauder:<\/b> Vertrauen muss man sich immer wieder aufs Neue erarbeiten. Das klappt am besten \u00fcber eine konstruktive Arbeit an den Sachthemen. Ich glaube, da kommen wir jetzt ganz gut voran. Auch das Zusammenspiel zwischen Kabinett und Fraktionen ist besser geworden. Der eine oder andere Minister hatte zu Beginn vor lauter Freude am Gestalten noch vergessen, dass es ein Parlament gibt. Da mussten wir immer in den Medien lesen, was gerade geplant ist.<\/p>\n\n<p>\n<b>SPIEGEL ONLINE: <\/b>Aus dem Kabinett treten bislang vor allem die SPD-Minister in Erscheinung: Andrea Nahles mit Mindestlohn und Rente, Heiko Maas mit der Mietpreisbremse, Sigmar Gabriel mit der Reform des \u00d6kostrom-Gesetzes. Was macht eigentlich die Union?<\/p>\n\n<p>\n<b>Kauder:<\/b> Moment mal! Die Bundeskanzlerin macht in diesen Tagen eine ausgezeichnete Arbeit bei der Bew\u00e4ltigung des Ukraine-Konflikts. Ursula von der Leyen hat mehrfach klar Position bezogen, etwa zu Auslandseins\u00e4tzen der Bundeswehr oder jetzt in der Krim-Krise\u0085<\/p>\n\n<p>\n<b>SPIEGEL ONLINE:<\/b> \u0085wir meinten innenpolitische Gesetzesprojekte.<\/p>\n\n<p>\n<b>Kauder:<\/b> Innenminister Thomas de Maizi\u00e8re hat einen Gesetzentwurf zur doppelten Staatsb\u00fcrgerschaft vorgelegt. Und Wolfgang Sch\u00e4uble ist es gelungen, f\u00fcr dieses Jahr einen strukturell ausgeglichenen Haushalt aufzustellen. 2015 werden wir keine neuen Schulden mehr machen - zum ersten Mal seit 1969. Das ist das zentrale Generationenprojekt dieser Regierung. Infrastrukturminister Alexander Dobrindt hat Vorschl\u00e4ge zum Ausbau des schnellen Internets vorgelegt. <\/p>\n\n<p>\n\n<b>SPIEGEL ONLINE:<\/b> Die zentralen Projekte der SPD haben nur wenige Fans in der Union. Bei der Rente mit 63 drohen zahlreiche Parteifreunde mit einem Nein. Wie wollen Sie die \u00fcberzeugen?<\/p>\n\n<p>\n<b>Kauder:<\/b> Wir m\u00fcssen alles daf\u00fcr tun, dass die vorgezogene Rente mit 45 Beitragsjahren nicht zu einer neuen Fr\u00fchverrentungswelle f\u00fchrt. Diese Gefahr wollen wir dadurch eingrenzen, dass Zeiten der Arbeitslosigkeit bis zum 1. Juli 2014 ber\u00fccksichtigt werden, und zwar maximal f\u00fcnf Jahre.<\/p>\n\n<p>\n<b>SPIEGEL ONLINE:<\/b> Die SPD ist gegen die Stichtagsregel.<\/p>\n\n<p>\n<b>Kauder: <\/b>Da besteht noch Gespr\u00e4chsbedarf. Ich sehe Chancen auf einen Kompromiss. Neben der Vermeidung der Fr\u00fchverrentung ist uns wichtig, dass im Zusammenhang mit der Rente nach 45 Beitragsjahren auch die Weiterbesch\u00e4ftigung von Rentnern flexibler gestaltet wird. Viele Menschen f\u00fchlen sich mit 65 oder 67 noch fit genug, um zu arbeiten, und viele Arbeitgeber wollen auf die Expertise der \u00c4lteren nicht verzichten. Da wollen wir arbeitsrechtliche H\u00fcrden abbauen und zum Beispiel befristete Arbeitsverh\u00e4ltnisse von \u00fcber 65-J\u00e4hrigen erm\u00f6glichen. Zudem sollen f\u00fcr Rentner, die weiterarbeiten wollen, keine Beitr\u00e4ge zur Arbeitslosen- und Rentenversicherung gezahlt werden m\u00fcssen. Die SPD hat signalisiert, dass sie sich das vorstellen kann. Manchen Kritiker aus unseren Reihen k\u00f6nnte das bei der Rente mit 63 etwas freundlicher stimmen. Allerdings: Hundertprozentige Zustimmung meiner Fraktion kann ich nicht erwarten. Allerdings m\u00fcssen auch wir uns vertragstreu verhalten. Das muss sich jeder sagen. <\/p>\n\n<p>\n<b>SPIEGEL ONLINE:<\/b> Streit gibt es auch \u00fcber den Mindestlohn. Welche Korrekturen wollen Sie durchsetzen?<\/p>\n\n<p>\n<b>Kauder:<\/b> Es werden jetzt noch einige Ausnahmen gepr\u00fcft, etwa f\u00fcr die Zeitungsaustr\u00e4ger. Wir alle m\u00fcssen ein Interesse daran haben, dass die Verlage im l\u00e4ndlichen Raum den Lesern zu vertretbaren Kosten noch Zeitungen zustellen k\u00f6nnen. Das m\u00fcsste auch die SPD einsehen, schlie\u00dflich hat sie eine gro\u00dfe Medienholding. F\u00fcr die Erntehelfer ist ein Tarifvertrag vorstellbar, der das Entgelt langsam bis auf den Mindestlohn aufwachsen l\u00e4sst. Alles andere ist im Koalitionsvertrag geregelt.<\/p>\n\n<p>\n<b>SPIEGEL ONLINE:<\/b> Eine h\u00f6here Altersgrenze f\u00fcr den Mindestlohn, wie sie viele Ihrer Parteifreunde fordern, steht nicht mehr zur Debatte?<\/p>\n\n<p>\n<b>Kauder:<\/b> Die SPD will sich an diesem Punkt nicht bewegen. Es gibt gute Gr\u00fcnde f\u00fcr eine h\u00f6here Altersgrenze als 18 Jahre. Es gibt aber auch Gr\u00fcnde dagegen. So stellt sich zum Beispiel die Frage, ob eine Grenze bei 21 oder 23 Jahren \u00fcberhaupt verfassungsgem\u00e4\u00df w\u00e4re. Ich denke, dass an der Frage der Altersgrenze letztlich eine Einigung \u00fcber den Mindestlohn nicht scheitern wird. <\/p>\n\n<p>\n<b>SPIEGEL ONLINE:<\/b> Der Konflikt zwischen Russland und der Ukraine beherrscht derzeit die Politik. Droht Europa ein neuer Krieg?<\/p>\n\n<p>\n<b>Kauder:<\/b> Was wir in der Ukraine erleben, macht uns gro\u00dfe Sorgen. Aber wir haben aus der Geschichte gelernt. Im Umgang mit Russland ist klar: Es gibt keine milit\u00e4rische Antwort.<\/p>\n\n<p>\n<b>SPIEGEL ONLINE: <\/b>W\u00fcrden Sie rasche Wirtschaftssanktionen gegen Russland bef\u00fcrworten, um Pr\u00e4sident Wladimir Putin weiter zu isolieren?<\/p>\n\n<p>\n<b>Kauder: <\/b>Das h\u00e4ngt vom weiteren Vorgehen Putins ab. Mit den bisherigen Sanktionsstufen der EU bin ich einverstanden. Wenn Putin die Krise weiter eskalieren l\u00e4sst, sollten wir aber auch vor Wirtschaftssanktionen nicht zur\u00fcckschrecken. Ich bin dankbar, dass f\u00fchrende Wirtschaftsvertreter bereits signalisiert haben, dass sie solche Sanktionen mittragen w\u00fcrden, auch wenn sie sich diese nat\u00fcrlich nicht w\u00fcnschen.<\/p>\n\n<p>\n<b>SPIEGEL ONLINE:<\/b> Umfragen zeigen, dass viele Deutsche von Sanktionen gegen Russland wenig halten. Sind die Deutschen ein Volk von Putin-Verstehern?<\/p>\n\n<p>\n\n<b>Kauder: <\/b>Viele Menschen haben Angst, dass sich aus der Krise ein milit\u00e4rischer Konflikt entwickeln k\u00f6nnte. Diese Sorge ist unbegr\u00fcndet. Es gibt keinen Krieg. Wir k\u00f6nnen aber offensichtliches Unrecht nicht einfach durchgehen lassen. Wir m\u00fcssen es benennen und f\u00fcr unsere Werte wie Demokratie, Pressefreiheit, Menschenrechte und Religionsfreiheit eintreten. Dabei m\u00fcssen wir bereit sein, durch Sanktionen auch den einen oder anderen politischen oder wirtschaftlichen Nachteil hinzunehmen. Deutschland und Europa sind robuster als viele vielleicht denken.<\/p>\n\n<p>\n<b>SPIEGEL ONLINE:<\/b> Die Kanzlerin steht bei der Bew\u00e4ltigung der Krise besonders im Fokus. W\u00fcnschen Sie sich wie CSU-Chef Seehofer, dass Angela Merkel auch 2017 noch einmal antritt?<\/p>\n\n<p>\n<b>Kauder:<\/b> Die Union kann sich gl\u00fccklich sch\u00e4tzen, dass sie eine so starke Kanzlerin hat. Angela Merkel kann noch lange Jahre eine gute Kanzlerin sein. Aber was sie 2017 macht, das entscheidet sie ganz allein. Da braucht sie von niemandem \u00f6ffentliche Ratschl\u00e4ge. Das ist auch ein Zeichen des Respekts vor unserer Kanzlerin.<\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 08:40:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/rente-und-mindestlohn-kauder-deutet-kompromiss-an-a-960521-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-675154-thumbsmall-ftzb.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"St\u00f6rman\u00f6ver: Nordkorea feuert zwei Mittelstreckenraketen ab","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/nordkorea-feuert-zwei-mittelstreckenraketen-ab-a-960780.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/nordkorea-feuert-zwei-mittelstreckenraketen-ab-a-960780.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - St\u00f6rman\u00f6ver: Nordkorea feuert zwei Mittelstreckenraketen ab - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Pj\u00f6ngjang testet zwei Raketen, die Japan treffen k\u00f6nnten - p\u00fcnktlich zu einem Treffen des japanischen Premiers mit US-Pr\u00e4sident Obama und der Pr\u00e4sidentin S\u00fcdkoreas. Washington spricht von einer &quot;provokativen Eskalation&quot;.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Japanisches Meer, Pj\u00f6ngjang, Mittelstreckenraketen, , Ausland, Nordkorea, Kim Jong Un, S\u00fcdkorea, Japan\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Japanisches Meer, Pj\u00f6ngjang, Mittelstreckenraketen, , Ausland, Nordkorea, Kim Jong Un, S\u00fcdkorea, Japan\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/nordkorea-feuert-zwei-mittelstreckenraketen-ab-a-960780.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"46.541329011345\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"32.64357104268\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t26. M\u00e4rz 2014, 08:36\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Pj\u00f6ngjang testet zwei Raketen, die Japan treffen k\u00f6nnten - p\u00fcnktlich zu einem Treffen des japanischen Premiers mit US-Pr\u00e4sident Obama und der Pr\u00e4sidentin S\u00fcdkoreas. Washington spricht von einer \"provokativen Eskalation\".<\/strong><\/p>\n\n<p>Seoul - Unmittelbar nach einem Treffen des US-Pr\u00e4sidenten mit der s\u00fcdkoreanischen Staatschefin und dem japanischen Ministerpr\u00e4sidenten hat <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/nordkorea\/\" title=\"Nordkorea\" class=\"text-link-int\">Nordkorea<\/a> zwei Mittelstreckenraketen in Richtung offenes Meer abgefeuert. <\/p>\n\n<p>\nDie zwei Raketen seien am fr\u00fchen Mittwochmorgen n\u00f6rdlich von Pj\u00f6ngjang gestartet worden und rund 650 Kilometer weit geflogen, bevor sie ins Japanische Meer gest\u00fcrzt seien, teilte ein Sprecher des s\u00fcdkoreanischen Verteidigungsministeriums in Seoul mit. <\/p>\n\n<p>Der Start von ballistischen Raketen sei ein Versto\u00df von Resolutionen des Uno-Sicherheitsrats. Pj\u00f6ngjang hatte zuletzt <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/nordkorea-kim-jong-un-provoziert-suedkorea-mit-raketentests-a-960146.html\" title=\"Milit\u00e4r\u00fcbung: Nordkorea feuert 30 Kurzstreckenraketen ab\">eine Reihe von Kurzstreckenraketen getestet<\/a>. <\/p>\n\n<p>Die Rodong (auch Nodong) genannte Rakete ist die nordkoreanische Variante der fr\u00fcheren sowjetischen Scud-Rakete. Sie hat eine Reichweite von bis zu 1300 Kilometern und k\u00f6nnte damit Japan erreichen, so der Sprecher in Seoul. Wahrscheinlich habe Nordkorea die maximale Reichweite der Raketen absichtlich nicht ausgesch\u00f6pft, um Nachbarl\u00e4nder nicht zu stark zu provozieren, hie\u00df es aus der Armeef\u00fchrung S\u00fcdkoreas.<\/p>\n\n<p>Nordkorea verschoss die Raketen zu einem Zeitpunkt, kurz nachdem sich US-Pr\u00e4sident Barack Obama mit der s\u00fcdkoreanischen Pr\u00e4sidentin Park Geun Hye und dem japanischen Ministerpr\u00e4sidenten Shinzo Abe zu einem Dreiergespr\u00e4ch in Den Haag getroffen hatte. Obama, Abe und Park sprachen sich bei der Begegnung geschlossen gegen das umstrittene Atomprogramm Nordkoreas aus. Dieses sei \"eine gro\u00dfe Bedrohung f\u00fcr den Frieden und die Stabilit\u00e4t in der Region, und es ist wichtig, dass die internationale Gemeinschaft mit Korea, den USA und Japan eine gemeinsame Antwort findet\", sagte Park.<\/p>\n\n<p>Die USA forderten Pj\u00f6ngjang auf, von weiteren Aktionen abzusehen. Nordkorea habe vor dem Abschuss keine der \u00fcblichen maritimen Vorwarnungen gegeben, sagte die stellvertretende Au\u00dfenamtssprecherin Marie Harf in Washington. Die US-Regierung nehme die \"provokative Eskalation\" ernst und werde mit ihren Verb\u00fcndeten sowie im Weltsicherheitsrat \"entsprechende Ma\u00dfnahmen\" koordinieren.<\/p>\n\n<p><i>fab\/AFP\/dpa\/Reuters<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 08:36:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/nordkorea-feuert-zwei-mittelstreckenraketen-ab-a-960780-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-675528-thumbsmall-jwti.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Secret Service: Pr\u00e4sidenten-Leibw\u00e4chter lag betrunken in Hotellobby","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/secret-service-obama-bodyguard-betrunken-in-amsterdamer-hotel-a-960776.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/secret-service-obama-bodyguard-betrunken-in-amsterdamer-hotel-a-960776.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Secret Service: Pr\u00e4sidenten-Leibw\u00e4chter lag betrunken in Hotellobby - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Neuer Skandal beim amerikanischen Secret Service: In Amsterdam lag ein Personensch\u00fctzer des US-Pr\u00e4sidenten bewusstlos in der Hotellobby - offenbar v\u00f6llig betrunken, und das kurz vor der Ankunft Obamas. Er und zwei weitere Agenten wurden beurlaubt.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Hotellobby, betrunken, beurlaubt, Amsterdam, Secret Service, , Ausland, Barack Obama, Die Regierung Obama\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Hotellobby, betrunken, beurlaubt, Amsterdam, Secret Service, , Ausland, Barack Obama, Die Regierung Obama\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/secret-service-obama-bodyguard-betrunken-in-amsterdamer-hotel-a-960776.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"56.16271312083\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"46.272424017791\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t26. M\u00e4rz 2014, 07:24\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Neuer Skandal beim amerikanischen Secret Service: In Amsterdam lag ein Personensch\u00fctzer des US-Pr\u00e4sidenten bewusstlos in der Hotellobby - offenbar v\u00f6llig betrunken, und das kurz vor der Ankunft Obamas. Er und zwei weitere Agenten wurden beurlaubt.<\/strong><\/p>\n\n<p>Amsterdam - Drei Agenten, die US-Pr\u00e4sident Barack Obama auf seiner Europa-Reise besch\u00fctzen sollten, sind vom Secret Service beurlaubt worden. Sie waren Samstagnacht in Amsterdam ausgegangen. Am Sonntagmorgen lag einer von ihnen betrunken und bewusstlos in einer Hotellobby, <a href=\"http:\/\/www.washingtonpost.com\/politics\/secret-service-agents-in-obamas-detail-sent-home-from-netherlands-after-night-of-drinking\/2014\/03\/25\/28eb156e-b474-11e3-8020-b2d790b3c9e1_story.html\" target=\"_blank\" title=\"Artikel in der Washington Post\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">berichtet die \"Washington Post\"<\/a>. <\/p>\n\n<p>\nHotelmitarbeiter benachrichtigten daraufhin die US-Botschaft in den Niederlanden, die wiederum die Leitung des Secret Service in Washington informierte - das alles rund 24 Stunden bevor <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/barack_obama\/\" title=\"Obama\" class=\"text-link-int\">Obama<\/a> im Land eintraf. Zwei weiteren Kollegen wird vorgeworfen, dem Agenten nicht geholfen oder seinem Verhalten Einhalt geboten zu haben. <\/p>\n\n<p>Ein Sprecher des Secret Service best\u00e4tigte, dass drei Agenten \"aus disziplinarischen Gr\u00fcnden\" nach Hause geschickt wurden. Zu den Hintergr\u00fcnden sagte er nichts. Der Secret Service ist eine Strafverfolgungsbeh\u00f6rde, die vor allem f\u00fcr die Bek\u00e4mpfung von Finanzkriminalit\u00e4t und den Personenschutz des Pr\u00e4sidenten verantwortlich ist.<\/p>\n\n<p>Obama landete Montagmorgen in Amsterdam, wo er unter anderem den niederl\u00e4ndischen Premier Mark Rutte traf sowie am Atomgipfel in Den Haag teilnahm. Am Mittwoch steht auf seiner Europa-Reise der USA-EU-Gipfel in Br\u00fcssel auf dem Programm.<\/p>\n\n<p>\n<b>Betrunkene offenbar Teil einer Eliteeinheit<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Laut \"Washington Post\" waren die drei Agenten Mitglieder des \"Counter Assault Team\" im Secret Service. Dabei handelt es sich um eine Eliteeinheit, die den Pr\u00e4sidenten besch\u00fctzen soll, wenn er oder seine Fahrzeugkolonne angegriffen wird. Ein ehemaliger Agent nannte die Einheit in der Zeitung \"die letzte Verteidigungslinie\" des Pr\u00e4sidenten.<\/p>\n\n<p>\nDer Fall weckt Erinnerungen an einen Skandal im Jahr 2012. Damals wurde gegen elf Secret-Service-Leute ermittelt. Sie hatten sich in der kolumbianischen Stadt Cartagena <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/sex-skandal-affaere-im-secret-service-weiter-sich-aus-a-828176.html\" title=\"Sex-Skandal beim Secret Service: Obamas Agenten lie\u00dfen sich 20 Frauen kommen\">Prostituierte mit auf die Hotelzimmer genommen und heftig getrunken<\/a> - ebenfalls kurz vor der Ankunft Obamas. Der Fall kam heraus, weil ein Amerikaner lautstark mit einer Frau um die Bezahlung gestritten hatte.<\/p>\n\n<p>Damals sagte Obama, solch ein Verhalten sei inakzeptabel. Es folgten mehrere Untersuchungen des Falls, unter anderem im Kongress. Zehn Agenten wurden gefeuert.<\/p>\n\n<p>Danach wurden Regeln erlassen, nach denen es verboten ist, in den zehn Stunden vor Einsatzbeginn zu trinken. Da eine Mission des \"Counter Assault Teams\" in der Regel am Tag vor der Ankunft eines Pr\u00e4sidenten beginnt, d\u00fcrften die drei betrunkenen Agenten in Amsterdam dagegen versto\u00dfen haben.<\/p>\n\n<p><i>fab<\/i><\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 07:24:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/secret-service-obama-bodyguard-betrunken-in-amsterdamer-hotel-a-960776-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-675521-thumbsmall-iygn.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Russland-Schelte des US-Pr\u00e4sidenten: Obamas Wette auf Europa","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/analyse-obama-geht-im-konflikt-mit-russland-eine-wette-auf-europa-ein-a-960773.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/analyse-obama-geht-im-konflikt-mit-russland-eine-wette-auf-europa-ein-a-960773.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t26. M\u00e4rz 2014, 07:16\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Eine Analyse von <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-166.html\" rel=\"author\">Sebastian Fischer<\/a>, Washington<\/p>\n\t<p><strong>Es ist ein verbaler Stinkefinger: Barack Obama bezeichnet Russland als \"Regionalmacht\", die Schw\u00e4che zeige. Im Prinzip hat der US-Pr\u00e4sident da recht, doch er \u00fcbersieht einen wichtigen Punkt - sein eigenes Schicksal h\u00e4ngt von Wladimir Putin ab.<\/strong><\/p>\n\n<p>Barack Obama gilt als \u00e4u\u00dferst rational, mitunter gar ein bisschen unterk\u00fchlt. Der US-Pr\u00e4sident hat den Ruf, sich stets unter Kontrolle zu haben. Dass er am Dienstag bei einer Pressekonferenz in Den Haag dennoch einen provokativen Seitenhieb auf Wladimir Putin einflocht, mag zeigen, wie sehr der Mann in Moskau dem Amerikaner mittlerweile auf die Nerven f\u00e4llt. Es war der verbale Stinkefinger.<\/p>\n\n<p>\nRussland, so sagte also Obama nach dem Gipfel zur Atomsicherheit in den Niederlanden, <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-krise-obama-verspottet-russland-als-regionalmacht-a-960715.html\" title=\"Ukraine-Krise: Obama verh\u00f6hnt Russland als Regionalmacht\">sei eine \"Regionalmacht\"<\/a>, die ihre unmittelbaren Nachbarn \"nicht aus St\u00e4rke sondern aus Schw\u00e4che\" bedrohe. Regionalmacht - das d\u00fcrfte Putin, den Apologeten des imperialen Zarenreichs, schmerzen. Aber Obama war noch nicht fertig. Ja, auch die USA \u00fcbten Einfluss auf ihre Nachbarn aus, aber: \"Wir m\u00fcssen sie in der Regel nicht \u00fcberfallen, um eine starke kooperative Beziehung zu ihnen zu haben.\" Und: Nat\u00fcrlich sei Russlands Vorgehen ein Problem, doch f\u00fcr die USA stelle das Land keineswegs die \"nationale Sicherheitsgefahr Nummer eins\" dar.<\/p>\n\n<p>\n<b>Regionalmacht Russland? Obama liegt richtig<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Der US-Pr\u00e4sident hat recht: Russland ist nurmehr eine Regionalmacht, die aus Schw\u00e4che heraus auf Expansion setzt. Und eine direkte Bedrohung ist das Land f\u00fcr die USA selbstverst\u00e4ndlich nicht, eine Invasion Alaskas steht ja nun nicht gerade bevor. Aber indirekt ist Russland eben doch eine gro\u00dfe Gefahr, vor allem f\u00fcr Obama selbst. Denn <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/wladimir_putin\/\" title=\"Putin\" class=\"text-link-int\">Putin<\/a> bedroht dessen Glaubw\u00fcrdigkeit als Anf\u00fchrer und R\u00fcckversicherer des Westens.<\/p>\n\n<p>Von Beginn seiner Amtszeit an war Obama auf R\u00fcckzug gepolt: Schluss mit den Kriegen, mehr internationale Lastenteilung, multilaterale Konfliktl\u00f6sung, lieber daheim Stra\u00dfen und Schulen bauen statt Truppen in alle Welt schicken. \"Retrenchment\" nennen das die Amerikaner; nach acht \u00fcberdrehten Bush-Jahren ist das von einer gro\u00dfen Mehrheit gewollt. Wie aber wirkt es sich in einer Krise wie der gegenw\u00e4rtigen aus? Ist Obama als R\u00fcckzugspr\u00e4sident automatisch ein schwacher Pr\u00e4sident? Und hat das Putin im Falle des Falles noch angespornt beim Griff nach der Krim?<\/p>\n\n<p>Obama mag zwar Putin nicht als Gegenspieler in der gleichen Liga begreifen, dennoch geht es f\u00fcr den US-Pr\u00e4sidenten in diesen Wochen um Entscheidendes: um das Erbe seiner Amtszeit. Dass er die Kriege im <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/irak_krieg\/\" title=\"Irak\" class=\"text-link-int\">Irak<\/a> und in <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/afghanistan_krieg\/\" title=\"Afghanistan\" class=\"text-link-int\">Afghanistan<\/a> beendet hat, ist ein Verdienst - aber eben noch kein Gewinn.<\/p>\n\n<p>\"Der politische Erfolg f\u00fcr einen auf Retrenchment setzenden Pr\u00e4sidenten bemisst sich nicht einfach danach, wie gut er die Vereinigten Staaten aus alten Verstrickungen herausholt\", bemerkt US-Russland-Experte und Ex-Botschafter Stephen Sestanovich. Die entscheidenden Fragen seien vielmehr: \"Wie gut hat er neue Herausforderungen im Griff?\" Der Atomkonflikt mit Iran, der B\u00fcrgerkrieg in Syrien, \u00c4gypten unter der Diktatur des Milit\u00e4rs, Chinas aggressivere Rolle gegen\u00fcber US-Verb\u00fcndeten in Asien und jetzt auch noch Putins Russland: \u00dcberall werden die Grenzen von Obamas Macht ausgetestet. Und fast alle Autokraten setzen den Gegensatz zu Amerika ein, um ihr Herrschaftssystem im Innern zu stabilisieren.<\/p>\n\n<p>\n<b>Als riefe die Feuerwehr jeden Tag an<\/b>\n<\/p>\n\n<p>L\u00e4ngst witzeln republikanische Falken in den USA \u00fcber Obamas angeblich naiven Versuch des Neuanfangs mit Russland im Jahr 2009 (\"Reset\"-Politik). Vorg\u00e4nger <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/george_w_bush\/\" title=\"George W. Bush\" class=\"text-link-int\">George W. Bush<\/a>, ein \u00e4hnlich wie Putin von Komplexen getriebener Mann, wird pl\u00f6tzlich als starker Pr\u00e4sident gefeiert, obwohl er in der Georgien-Krise 2008 nicht einmal Sanktionen auf die Reihe brachte, die an die heutigen heranreichen. Obamas Fehler aber liegt darin, dass er den revanchistischen Faktor in der Politik Putins untersch\u00e4tzt hat: Dem geht es nicht um Kooperation mit dem Westen, sondern um einen Gegenentwurf zum Westen. Putin ist ein Mann der Vergangenheit, den Obama ins 21. Jahrhundert zerren wollte. Mission gescheitert.<\/p>\n\n<p>\nBezeichnend, wie Obama nun w\u00e4hrend seiner Europa-Tour allzu Selbstverst\u00e4ndliches betont, um nur keine falschen Vorstellungen aufkommen zu lassen - am Dienstag war es wieder so weit. Da versicherte er insbesondere den osteurop\u00e4ischen Verb\u00fcndeten neuerlich, dass Artikel 5 des Nato-Vertrags gelte: Wer einen angreift, der greift alle an. O-Ton Obama: \"Wir werden sie gegen jede Art der Bedrohung verteidigen.\" Das klingt gut. Aber es ist, als ob einen die Feuerwehr jeden Tag anruft und versichert, dass sie den eventuellen Brand ganz bestimmt l\u00f6schen werde. Andererseits: Wenn Obama das Selbstverst\u00e4ndliche nicht sagen w\u00fcrde, wie w\u00fcrden das die Verb\u00fcndeten dann interpretieren?<\/p>\n\n<p>Die Lage ist verzwickt. So viel ist klar: Wie Obama am Ende aus der Nummer herauskommt - ob als starker oder schwacher R\u00fcckzugspr\u00e4sident - das wird die US-Politik auf Jahre hinaus pr\u00e4gen, und seine Nachfolgerin oder sein Nachfolger wird die Lehren ziehen. Viel h\u00e4ngt jetzt von den Europ\u00e4ern ab, dar\u00fcber ist man sich in Washington einig. Angela Merkel und Co. haben im <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/krim_krise\/\" title=\"Konflikt\" class=\"text-link-int\">Konflikt<\/a> mit Russland die Karten in der Hand: Zeigen sich EU und USA einig und sind beiderseits bereit, (wirtschaftliche) Lasten in Kauf zu nehmen - oder zerfasert die transatlantische Allianz? Am Ende werden die Europ\u00e4er mit ihren Entscheidungen im Jahr 2014 auch Einfluss nehmen auf die k\u00fcnftige au\u00dfenpolitische Ausrichtung der letzten verbliebenen Weltmacht.<\/p>\n\n<p>Obama ist gezwungenerma\u00dfen eine Wette auf Europa eingegangen.<\/p>\n\n\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 07:16:00 +0100","dc_creator":"Sebastian Fischer","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/analyse-obama-geht-im-konflikt-mit-russland-eine-wette-auf-europa-ein-a-960773-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-675522-thumbsmall-fviy.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"+++ DerMorgen live +++: News-Blog: Das war DerMorgen @SPIEGEL Online","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/dermorgen-spiegelonline-echtzeit-nachrichten-am-26-maerz-2014-a-957297.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/dermorgen-spiegelonline-echtzeit-nachrichten-am-26-maerz-2014-a-957297.html#ref=rss","description":"\n\t\t\t\t\t\n\n\n\n\t\t\t<div class=\"clearfix article-comments-box module-box\" readability=\"6.2566747572816\">\n\t\t\n\t\t\n\t\t<p>&#13;\n\t\t\t<strong>Forum - Diskutieren Sie \u00fcber diesen Artikel<\/strong>&#13;\n\t\t\t\t<span\/>&#13;\n\t\t<\/p>\n\t\n\t\t<span>&#13;\n\t\t\t\tinsgesamt 2 Beitr\u00e4ge<\/span>\n\n\t\t\t\t<div id=\"js-article-comments-box-pager\">\n\n\t\t\t\t\t<div class=\"js-article-comments-box-content\" readability=\"13.643624161074\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"article-comment\" readability=\"16.922872340426\">\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t<p>\n\n &#13;\nWenn Nordkorea eine Rakete abschie\u00dft, dann ist das sofort eine \"Provokation\". Das ist es nie bei einem anderen Staat. Ist das irgendeine journalistische Pflicht, das so zu schreiben? Oder ist es gar nicht m\u00f6glich, [...]<\/p>\n\t\t\t<div class=\"js-article-post-full-text\" readability=\"40.695393759287\"><div class=\"spForumQuote\"><span class=\"spForumQuoteHeadline\">Zitat von <a href=\"http:\/\/forum.spiegel.de\/member.php?u=7\">sysop<\/a><\/span><span class=\"spForumQuoteText\">Nachrichten, Themen, Presseschau aus Deutschland und der Welt im Live-\u00dcberblick.&#13;\n&#13;\nhttp:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/dermorgen-spiegelonline-echtzeit-nachrichten-am-26-maerz-2014-a-957297.html<\/span><\/div>\n\n \nWenn Nordkorea eine Rakete abschie\u00dft, dann ist das sofort eine \"Provokation\". Das ist es nie bei einem anderen Staat. Ist das irgendeine journalistische Pflicht, das so zu schreiben? Oder ist es gar nicht m\u00f6glich, dass z.B. Raketen als Reaktion auf Man\u00f6ver abgeschossen werden? Oder tats\u00e4chlich zu Testzwecken? \nUnd: NEIN, ich bin KEIN Freund Nordkoreas, h\u00e4tte aber trotzdem gern eine objektive Berichterstattung. Traurig, dass man es dazuschreiben muss.<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t<div class=\"article-comment\" readability=\"15.234972677596\">\n\t\t\t\n\t\t\t\n\t\t\t<p>eine Gefahr f\u00fcr die Nachbarn, f\u00fcr Reeder und nat\u00fcrlich f\u00fcr die eigene Bev\u00f6lkerung, man hungert und friert und das Milit\u00e4r veranstaltet ein kontinuierliches Feuerwerk mit Waffen die sie vielleicht selber nicht richtig beherrschen .<\/p>\n\t\t\t<p>eine Gefahr f\u00fcr die Nachbarn, f\u00fcr Reeder und nat\u00fcrlich f\u00fcr die eigene Bev\u00f6lkerung, man hungert und friert und das Milit\u00e4r veranstaltet ein kontinuierliches Feuerwerk mit Waffen die sie vielleicht selber nicht richtig beherrschen .<\/p>\n\t\t<\/div>\n\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n<div class=\"article-newsfeed-box module-box\" readability=\"22.552380952381\">\n\t\t<p>&#13;\n\t\t\tNews verfolgen<\/p>\n\t\t<p>&#13;\n\t\t\t<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/dienste\/a-676592.html\">Hilfe<\/a>Lassen Sie sich mit kostenlosen Diensten auf dem Laufenden halten:<\/p>\n\t\t<dl class=\"clearfix\"><dt class=\"first-child\">&#13;\n\t\t\t\t\talles aus der Rubrik <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\">Politik<\/a><\/dt>&#13;\n\t\t\t\t<dd class=\"first-child\">&#13;\n\t\t\t\t\t<a class=\"article-newsfeed-twitter\" href=\"http:\/\/twitter.com\/SPIEGEL_Politik\" target=\"_blank\">Twitter<\/a> | &#13;\n\t\t\t\t\t\t<a class=\"article-newsfeed-rss\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\">RSS<\/a>&#13;\n\t\t\t\t<\/dd>&#13;\n\t\t\t\t<dt>&#13;\n\t\t\t\t\talles aus der Rubrik <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\">Deutschland<\/a><\/dt>&#13;\n\t\t\t\t<dd>&#13;\n\t\t\t\t\t<a class=\"article-newsfeed-rss\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/index.rss\">RSS<\/a>&#13;\n\t\t\t\t<\/dd>&#13;\n\t\t\t\t<dt>&#13;\n\t\t\t\t\t\talles zum Thema <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/dermorgenspiegelonline\">DerMorgen@SPIEGELONLINE<\/a>&#13;\n\t\t\t\t\t<\/dt>&#13;\n\t\t\t\t\t<dd>&#13;\n\t\t\t\t\t\t<a class=\"article-newsfeed-rss\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/dermorgenspiegelonline\/index.rss\">RSS<\/a>&#13;\n\t\t\t\t\t<\/dd>&#13;\n\t\t\t\t\t<\/dl><\/div>\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 06:06:00 +0100","dc_creator":"Lisa Erdmann","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/dermorgen-spiegelonline-echtzeit-nachrichten-am-26-maerz-2014-a-957297.html"},{"title":"Spanien: Verfassungsgericht erkl\u00e4rt Katalonien-Referendum f\u00fcr unrechtm\u00e4\u00dfg","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/katalonien-referendum-in-spanien-unrechtmaessig-erklaert-a-960762.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/katalonien-referendum-in-spanien-unrechtmaessig-erklaert-a-960762.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Spanien: Verfassungsgericht erkl\u00e4rt Katalonien-Referendum f\u00fcr unrechtm\u00e4\u00dfg - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Das spanische Verfassungsgericht hat die geplante Volksabstimmung \u00fcber die Unabh\u00e4ngigkeit Kataloniens f\u00fcr unrechtm\u00e4\u00dfig erkl\u00e4rt. Die Region im Nordosten k\u00f6nne auf keinen Fall einseitig ein Referendum anberaumen.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Verfassungsgericht, Referendum, Unabh\u00e4ngigkeit, Katalonien, , Ausland, Spanien, Mariano Rajoy, Schuldenkrise in Spanien\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Verfassungsgericht, Referendum, Unabh\u00e4ngigkeit, Katalonien, , Ausland, Spanien, Mariano Rajoy, Schuldenkrise in Spanien\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/katalonien-referendum-in-spanien-unrechtmaessig-erklaert-a-960762.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"40.591274993508\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"25.776941054272\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t25. M\u00e4rz 2014, 23:04\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Das spanische Verfassungsgericht hat die geplante Volksabstimmung \u00fcber die Unabh\u00e4ngigkeit Kataloniens f\u00fcr unrechtm\u00e4\u00dfig erkl\u00e4rt. Die Region im Nordosten k\u00f6nne auf keinen Fall einseitig ein Referendum anberaumen.<\/strong><\/p>\n\n<p>Madrid - Katalonien z\u00e4hlt wirtschaftlich zu den st\u00e4rksten Regionen Spaniens. Die Katalanen beklagen aber seit langem, Madrid ziehe ihre Steuergelder ab und verteile sie an \u00e4rmere Regionen. Viele Einwohner bef\u00fcrworten daher eine Unabh\u00e4ngigkeit. Nun hat das spanische Verfassungsgericht die f\u00fcr den 9. November geplante Volksabstimmung \u00fcber einen eigenen Staat in der nord\u00f6stlichen Region Spaniens f\u00fcr unrechtm\u00e4\u00dfig erkl\u00e4rt. <\/p>\n\n<p>\nEine Region k\u00f6nne \"nicht einseitig ein Referendum zur Selbstbestimmung ansetzen\", urteilte das Gericht am Dienstag. Zur Begr\u00fcndung hie\u00df es, Katalonien sei \"kein eigenst\u00e4ndiges politisches und juristisches Subjekt\".<\/p>\n\n<p>Zudem hie\u00df es im Urteil des Madrider \"Tribunal Constitucional\": Die vom katalanischen Parlament <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/katalonien-parlament-will-unabhaengigkeit-vorantreiben-a-879222.html\" title=\"Spanien: Kataloniens Parlament will Abspaltung vorantreiben\">im Januar 2013 verabschiedete Erkl\u00e4rung<\/a> sei \"nichtig und verfassungswidrig\". Die Richter erkennen zwar das in der Deklaration von <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/barcelona\/\" title=\"Barcelona\" class=\"text-link-int\">Barcelona<\/a> erw\u00e4hnte \"Selbstbestimmungsrecht\" der Katalanen an, dieses d\u00fcrfe aber nicht mit der Verfassung kollidieren. Volksabstimmungen k\u00f6nnten nur von der Zentralregierung in Madrid angesetzt werden. Katalonien und die 16 \u00fcbrigen autonomen Regionen Spaniens h\u00e4tten dieses Recht nicht.<\/p>\n\n<p>Mit dem Urteil gibt das Verfassungsgericht einer Klage der konservativen Zentralregierung gegen die Souver\u00e4nit\u00e4tserkl\u00e4rung endg\u00fcltig statt. Im Mai 2013 hatten die Richter die Deklaration bereits vorl\u00e4ufig au\u00dfer Kraft gesetzt. Ministerpr\u00e4sident <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/mariano_rajoy\/\" title=\"Mariano Rajoy\" class=\"text-link-int\">Mariano Rajoy<\/a> hatte mehrfach behauptet, das Referendum sei illegal und werde auf keinen Fall stattfinden.<\/p>\n\n<p>In einer Umfrage eines katalanischen Meinungsforschungsinstituts sprach sich k\u00fcrzlich eine gro\u00dfe Mehrheit der Befragten f\u00fcr eine Losl\u00f6sung Kataloniens von Spanien aus. Im September 2013 hatten zudem <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/spanien-in-katalonien-protestieren-hunderttausende-fuer-unabhaengigkeit-a-921751.html\" title=\"Menschenkette: Hunderttausende Katalanen demonstrieren f\u00fcr eigenen Staat\">Hunderttausende Katalanen mit einer Menschenkette<\/a> f\u00fcr einen eigenen Staat demonstriert. <\/p>\n\n<p>Katalonien hat 7,6 Millionen Einwohner und verf\u00fcgt \u00fcber eine eigene Sprache und Kultur. Katalanisch wird auch in Valencia, auf den <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/balearen\/\" title=\"Balearen\" class=\"text-link-int\">Balearen<\/a> und in <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/andorra\/\" title=\"Andorra\" class=\"text-link-int\">Andorra<\/a> gesprochen.<\/p>\n\n<p><i>kha\/AFP\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Tue, 25 Mar 2014 23:04:12 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/katalonien-referendum-in-spanien-unrechtmaessig-erklaert-a-960762-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-543435-thumbsmall-hmwu.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Kommunalwahlen in Frankreich: Front national k\u00fcndigt Listen mit Konservativen an","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/frankreich-front-national-kuendigt-gemeinsame-listen-mit-ump-an-a-960759.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/frankreich-front-national-kuendigt-gemeinsame-listen-mit-ump-an-a-960759.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Kommunalwahlen in Frankreich: Front national k\u00fcndigt Listen mit Konservativen an - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Bisher hat Frankreichs UMP B\u00fcndnisse mit den Rechtsextremen ausgeschlossen. Doch jetzt k\u00fcndigt der Front national f\u00fcr zwei Gemeinden gemeinsame Listen mit den Konservativen an. Am Sonntag findet die zweite Runde der Kommunalwahlen statt. \"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Le Pen, Kommunalwahl, , Ausland, Front National, Frankreich, Marine Le Pen, UMP, Parti socialiste, Fran\u00e7ois Hollande\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Le Pen, Kommunalwahl, , Ausland, Front National, Frankreich, Marine Le Pen, UMP, Parti socialiste, Fran\u00e7ois Hollande\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/frankreich-front-national-kuendigt-gemeinsame-listen-mit-ump-an-a-960759.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"56.768710550045\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"51.457018334836\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t25. M\u00e4rz 2014, 20:58\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Bisher hat Frankreichs UMP B\u00fcndnisse mit den Rechtsextremen ausgeschlossen. Doch jetzt k\u00fcndigt der Front national f\u00fcr zwei Gemeinden gemeinsame Listen mit den Konservativen an. Am Sonntag findet die zweite Runde der Kommunalwahlen statt. <\/strong><\/p>\n\n<p>Paris - Der rechtsextreme Partei <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/front_national_frankreich\/\" title=\"Front National (FN)\" class=\"text-link-int\">Front National (FN)<\/a> hat sich f\u00fcr die zweite Runde der Kommunalwahlen in Frankreich mit den <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/ump\/\" title=\"Konservativen\" class=\"text-link-int\">Konservativen<\/a> zusammengeschlossen. Dies betreffe zwei St\u00e4dte, sagte FN-Chefin <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/marine_le_pen\/\" title=\"Marine Le Pen\" class=\"text-link-int\">Marine Le Pen<\/a> am Dienstag.<\/p>\n\n<p>\nIn <b>Villeneuve-Saint-Georges<\/b>, einer Kleinstadt im Gro\u00dfraum Paris, war der konservative Kandidat Philippe Gaudin, der auch von der Partei UMP unterst\u00fctzt wird, mit 31,8 Prozent hinter einer linken Liste mit 38,9 Prozent gelandet. Der FN kam mit 26,1 Prozent auf Platz drei. <\/p>\n\n<p>Die UMP-Spitze hatte bisher B\u00fcndnisse mit den Rechtsextremen ausgeschlossen. Allerdings handelt es sich um keine reine UMP-Liste in der 33.000-Einwohner-Stadt, die nun f\u00fcr die zweite Wahlrunde mit der FN-Liste fusioniert. Die zweite Runde der Wahlen am kommenden Sonntag gewinnt die Liste mit den meisten Stimmen.<\/p>\n\n<p>Auch in der 5.500-Einwohner-Gemeinde<b> L'H\u00f4pital<\/b> in Lothringen an der Grenze zu Deutschland ging der zweitplatzierte FN laut Le Pen eine Kooperation B\u00fcndnis mit einer Liste namens Diverse Rechte ein, um einen Sieg der bisher f\u00fchrenden Linken in dem Ort zu verhindern.<\/p>\n\n<p>\n<b>Linke stellt sich f\u00fcr zweite Kommunalwahl-Runde neu auf<\/b>\n<\/p>\n\n<p>\n<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/front-national-erfolg-fuer-le-pen-bei-kommunalwahl-in-frankreich-a-960293.html\" title=\"Kommunalwahlen in Frankreich: Front national feiert sich als dritte Kraft\">Nach dem Erfolg der Rechtsextremen<\/a> schlossen sich in zahlreichen St\u00e4dten die Listen der Linken zusammen, in anderen zogen die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/parti_socialiste\/\" title=\"Sozialisten\" class=\"text-link-int\">Sozialisten<\/a> ihre Kandidatur zur\u00fcck, um einen FN-Sieg zu verhindern:<\/p>\n\n<ul><li>In der s\u00fcdfranz\u00f6sischen Stadt <b>Avignon<\/b>, wo der FN in der ersten Wahlrunde mit 29,6 Prozent knapp auf den ersten Platz gekommen war, kooperieren nun Sozialisten und Gr\u00fcne mit der Linksfront in einer Liste. Die konservative UMP, die in Avignon 20,9 Prozent errungen hatte, lehnt landesweit einen Verzicht ihrer Kandidaten ab, um auf diese Weise rechtsextreme B\u00fcrgermeister zu verhindern. Das renommierte Theater-Festival von Avignon hatte im Falle eines FN-Sieges mit seinem Wegzug gedroht.<\/li>\n<\/ul><ul><li>Im s\u00fcdwestfranz\u00f6sischen <b>Perpignan<\/b>, wo FN-Vize Louis Aliot mit 34,2 Prozent den ersten Platz belegt hatte, zog sich der drittplatzierte sozialistische Kandidat Jacques Cresta zur\u00fcck. <\/li>\n<\/ul><ul><li>Einen solchen Schritt verweigerten die Sozialisten in der nahegelegenen Stadt <b>B\u00e9ziers<\/b> trotz einer entsprechenden Aufforderung ihrer Parteispitze aus Paris. Dort hatte der FN-Kandidat in der ersten Runde fast 45 Prozent bekommen. Er hat nun gute Chancen, B\u00fcrgermeister der 70.000-Einwohner-Stadt zu werden. <\/li>\n<\/ul><ul><li>Auch in <b>Fr\u00e9jus<\/b>, wo der FN \u00fcber 40 Prozent errang, k\u00f6nnten die Rechtsextremen die zweite Runde f\u00fcr sich entscheiden. Die UMP dort lehnte Allianzen ab.<\/li>\n<\/ul><p>Die Parteispitze der Sozialisten hatte dazu aufgerufen, alles zu tun, um B\u00fcrgermeister der rechtsextremen Partei zu verhindern. Ein Verzicht auf die zweite Runde bedeutet aber auch, dass es keinerlei Stadt- oder Gemeinder\u00e4te f\u00fcr die betroffene Partei gibt. <\/p>\n\n<p>Der Front national war in mindestens 21 Kommunen auf Platz eins in der ersten Wahlrunde gekommen, in 315 Kommunen sind ihre Kandidaten in der Stichwahl.<\/p>\n\n<p>In einer Reihe von St\u00e4dten waren schon am Montag die B\u00fcndnisse gekl\u00e4rt worden. So hatten sich Sozialisten und Gr\u00fcnen in Paris zusammengeschlossen, um der sozialistischen Kandidatin Anne Hidalgo die Mehrheit zu sichern. <\/p>\n\n<p>\n<b>Zustimmungswerte f\u00fcr Hollande auf Tiefstand<\/b>\n<\/p>\n\n<p>\nDie sozialistische Regierung in Paris setzt f\u00fcr die zweite Runde auf eine st\u00e4rkere W\u00e4hlermobilisierung. <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/frankreich-front-national-feiert-bei-kommunalwahlen-erfolge-a-960294.html\" title=\"Frankreich: Ultrarechter Front national feiert bei Kommunalwahlen Erfolge\">In der ersten Runde<\/a> hatte es den Zahlen des Innenministeriums zufolge einen Negativ-Rekord bei der Wahlbeteiligung gegeben. Sie lag bei nur 63,55 Prozent.<\/p>\n\n<p>Fast 80 Prozent der Franzosen w\u00fcnschen sich eine Regierungsumbildung auf nationaler Ebene. 69 Prozent fordern einer BVA-Umfrage vom Montagabend zufolge auch die Abl\u00f6sung von Premierminister Jean-Marc Ayrault. Die Politik der Regierung in Paris, die seit Monaten die Wachstumsschw\u00e4che und hohe Arbeitslosigkeit nicht in den Griff bekommt, wurde von zahlreichen prominenten Sozialisten f\u00fcr das schlechte Abschneiden ihrer Partei in der ersten Kommunalwahl-Runde verantwortlich gemacht. <\/p>\n\n<p>Der sozialistische Pr\u00e4sident <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/francois_hollande\/\" title=\"Fran\u00e7ois Hollande\" class=\"text-link-int\">Fran\u00e7ois Hollande<\/a> und sein Regierungschef Ayrault sind mit 28 beziehungsweise 25 Prozent Zustimmungswerten bei den Franzosen auf einem Tiefstand angelangt.<\/p>\n\n\n\n<p><i>heb\/AFP<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Tue, 25 Mar 2014 20:58:59 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/frankreich-front-national-kuendigt-gemeinsame-listen-mit-ump-an-a-960759-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-675467-thumbsmall-czsi.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Entf\u00fchrung im Jemen: Sicherheitskr\u00e4fte befreien italienischen Uno-Mitarbeiter","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/entfuehrung-im-jemen-sicherheitskraefte-befreien-westlichen-diplomaten-a-960745.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/entfuehrung-im-jemen-sicherheitskraefte-befreien-westlichen-diplomaten-a-960745.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Entf\u00fchrung im Jemen: Sicherheitskr\u00e4fte befreien italienischen Uno-Mitarbeiter - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Ein im Jemen entf\u00fchrter italienischer Diplomat ist wieder frei. Sicherheitskr\u00e4fte \u00fcberw\u00e4ltigten die Kidnapper, die den Uno-Mitarbeiter und seinen Fahrer in ihre Gewalt gebracht hatten. \"\/><meta name=\"keywords\" content=\"verschleppt, entf\u00fchrt, Sanaa, Westlicher Diplomat, , Ausland, Entf\u00fchrungen im Jemen, Jemen\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"verschleppt, entf\u00fchrt, Sanaa, Westlicher Diplomat, , Ausland, Entf\u00fchrungen im Jemen, Jemen\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/entfuehrung-im-jemen-sicherheitskraefte-befreien-westlichen-diplomaten-a-960745.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"48.894230769231\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"30.060897435897\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t25. M\u00e4rz 2014, 20:52\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Ein im Jemen entf\u00fchrter italienischer Diplomat ist wieder frei. Sicherheitskr\u00e4fte \u00fcberw\u00e4ltigten die Kidnapper, die den Uno-Mitarbeiter und seinen Fahrer in ihre Gewalt gebracht hatten. <\/strong><\/p>\n\n<p>Sanaa - Sicherheitskr\u00e4fte haben einen im Jemen verschleppten Diplomaten aus den H\u00e4nden von Kidnappern gerettet. Wie ein Mitarbeiter des Innenministeriums mitteilte, wurden die Entf\u00fchrer am Stadtrand \u00fcberw\u00e4ltigt und ihre Geiseln befreit. Dabei handelt es sich um einen italienischen Uno-Mitarbeiter und seinen jemenitischen Fahrer. <\/p>\n\n<p>\nZun\u00e4chst hatte es gehei\u00dfen, ein westlicher Diplomat sei mit seiner Begleiterin entf\u00fchrt worden. Dem Uno-Mitarbeiter und seinem Fahrer gehe es gut, sagte der Ministeriumsmitarbeiter. <\/p>\n\n<p>Ein Diplomat hatte zuvor berichtet, die beiden seien im Botschaftsviertel Hadda im Auto unterwegs gewesen und von den Angreifern in ein anderes Fahrzeug gezwungen worden.<\/p>\n\n<p>Unklar ist, wer die Tat ver\u00fcbte. Die deutsche Botschaft in Sanaa war nach Angaben des Ausw\u00e4rtigen Amts eingeschaltet worden, um Klarheit \u00fcber den Vorfall zu bekommen.<\/p>\n\n<p>In den vergangenen Monaten gab es immer wieder Angriffe auf ausl\u00e4ndisches Botschaftspersonal im Jemen. Anfang Oktober wurde ein Sicherheitsbeamter der deutschen Botschaft erschossen, als er sich einem Entf\u00fchrungsversuch widersetzte. <\/p>\n\n<p>Ende November erschossen Unbekannte auf offener Stra\u00dfe einen wei\u00dfrussischen Milit\u00e4rexperten, der im Auftrag eines privaten Sicherheitsunternehmens f\u00fcr die jemenitische Armee arbeitete. Im Dezember wurde der japanische Konsul von maskierten M\u00e4nnern in Hadda aus seinem Wagen gezerrt <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/jemen-japanischer-konsul-mit-messer-attackiert-a-939174.html\" title=\"Jemen: Japanischer Konsul mit Messerstichen verletzt\">und niedergestochen<\/a>. Er \u00fcberlebte schwer verletzt.<\/p>\n\n<p><i>heb\/AFP\/Reuters<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Tue, 25 Mar 2014 20:52:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/entfuehrung-im-jemen-sicherheitskraefte-befreien-westlichen-diplomaten-a-960745-druck.html"}]}}}