{"rss":{"@attributes":{"version":"2.0"},"channel":{"title":"SPIEGEL ONLINE - Schlagzeilen","link":"http:\/\/www.spiegel.de","description":"Deutschlands f\u00fchrende Nachrichtenseite. Alles Wichtige aus Politik, Wirtschaft, Sport, Kultur, Wissenschaft, Technik und mehr.","image":{"title":"SPIEGEL ONLINE - Schlagzeilen","link":"http:\/\/www.spiegel.de","url":"http:\/\/www.spiegel.de\/static\/sys\/logo_120x61.gif"},"item":[{"title":"Putin-\u00c4u\u00dferung des Altkanzlers: Gr\u00fcne\u00a0wettern\u00a0gegen Helmut Schmidt","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-krise-gruene-kritisieren-helmut-schmidt-fuer-putin-verstaendnis-a-960951.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-krise-gruene-kritisieren-helmut-schmidt-fuer-putin-verstaendnis-a-960951.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Putin-\u00c4u\u00dferung des Altkanzlers: Gr\u00fcne\u00a0wettern\u00a0gegen Helmut Schmidt - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Helmut Schmidt hat den russischen Krim-Kurs verteidigt - zur Emp\u00f6rung der Gr\u00fcnen: Parteichef Cem \u00d6zdemir kritisiert ihn daf\u00fcr, Verst\u00e4ndnis f\u00fcr Putin zu \u00e4u\u00dfern. Schlie\u00dflich sei Moskau klar im Unrecht. Die Linke hingegen lobt den Altkanzler.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"\u00d6zdemir, Zeit, Sanktionen, Putin, Helmut Schmidt, Altkanzler, , Ausland, Cem \u00d6zdemir, B\u00fcndnis 90\/Die Gr\u00fcnen, Krim-Krise, Russland, Wladimir Putin, Ukraine, Gerhard Schr\u00f6der\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"\u00d6zdemir, Zeit, Sanktionen, Putin, Helmut Schmidt, Altkanzler, , Ausland, Cem \u00d6zdemir, B\u00fcndnis 90\/Die Gr\u00fcnen, Krim-Krise, Russland, Wladimir Putin, Ukraine, Gerhard Schr\u00f6der\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-krise-gruene-kritisieren-helmut-schmidt-fuer-putin-verstaendnis-a-960951.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-4.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-4.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-4.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-4.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"42.616438356164\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"26.201217656012\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t26. M\u00e4rz 2014, 19:58\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Helmut Schmidt hat den russischen Krim-Kurs verteidigt - zur Emp\u00f6rung der Gr\u00fcnen: Parteichef Cem \u00d6zdemir kritisiert ihn daf\u00fcr, Verst\u00e4ndnis f\u00fcr Putin zu \u00e4u\u00dfern. Schlie\u00dflich sei Moskau klar im Unrecht. Die Linke hingegen lobt den Altkanzler.<\/strong><\/p>\n\n<p>Hamburg - Der Gr\u00fcnen-Vorsitzende <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/cem_oezdemir\/\" title=\"Cem \u00d6zdemir\" class=\"text-link-int\">Cem \u00d6zdemir<\/a> kritisiert die \u00c4u\u00dferungen von Altkanzler <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/helmut_schmidt\/\" title=\"Helmut Schmidt\" class=\"text-link-int\">Helmut Schmidt<\/a> in der Ukraine-Krise. \"Es bleibt Helmut Schmidt unbenommen, sich in Putin hineindenken zu wollen, aber man muss nicht gleich Verst\u00e4ndnis f\u00fcr etwas zeigen, nur weil es innerhalb der Putin'schen Logik stimmig ist\", sagte \u00d6zdemir SPIEGEL ONLINE. \"Ma\u00dfstab ist das internationale Recht und das hat Putin eindeutig verletzt.\" <\/p>\n\n<p>\n\n<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/helmut-schmidt-verteidigt-in-krim-krise-putins-ukraine-kurs-a-960834.html\" title=\"Krim-Krise: Altkanzler Schmidt verteidigt Putins Ukraine-Kurs\">Schmidt hatte zuvor Verst\u00e4ndnis f\u00fcr das Vorgehen des russischen Pr\u00e4sidenten Wladimir Putin gezeigt.<\/a> Dieses sei \"durchaus verst\u00e4ndlich\", so der Altkanzler in der \"Zeit\". Schmidt hatte zudem den Westen kritisiert. Die von der Europ\u00e4ischen Union und den USA beschlossenen Sanktionen gegen <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/russland\/\" title=\"Russland\" class=\"text-link-int\">Russland<\/a> bezeichnet er als \"dummes Zeug\". Sie h\u00e4tten vor allem symbolische Bedeutung, \"aber sie treffen den Westen genauso wie die Russen\".<\/p>\n\n<p>\n<b>Unterst\u00fctzung f\u00fcr Schmidt von der Linken<\/b>\n<\/p>\n\n<p>\u00d6zdemir sagte mit Blick auf die \u00c4u\u00dferungen des SPD-Politikers weiter: \"Nat\u00fcrlich m\u00fcssen wir weiterhin mit Russland reden, so wie es die Europ\u00e4er und Amerikaner die ganze Krise hinweg getan haben und weiter tun.\" Er f\u00fcgte hinzu: \"Blo\u00df haben Gespr\u00e4che bislang nicht weit gef\u00fchrt.\" Gezielte Sanktionen seien \"nicht die Alternative zu Gespr\u00e4chen mit Russland\", so \u00d6zdemir. \"Um es mit Schmidts eigenen Worten auszudr\u00fccken: Sie sollen aber den Appetit auf substantielle Gespr\u00e4che f\u00fcr eine friedliche L\u00f6sung anregen.\"<\/p>\n\n<p>Unterst\u00fctzung erhielt Schmidt von der Linken. Bundestags-Fraktionschef <a href=\"https:\/\/twitter.com\/GregorGysi\/status\/448855570003808257\" target=\"_blank\" title=\"Tweet von Gregor Gysi\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Gregor Gysi teilte auf dem Internet-Kurznachrichtendienst Twitter mit:<\/a> \"Merkel sollte die Einwendungen ihrer Amtsvorg\u00e4nger nicht ignorieren.\" <a href=\"https:\/\/twitter.com\/SWagenknecht\/status\/448783914572980224\" target=\"_blank\" title=\"Tweet von Sahra Wagenknecht\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Ebenfalls auf Twitter verk\u00fcndete Gysis Stellvertreterin Sahra Wagenknecht:<\/a> \"Helmut Schmidt ist einer Meinung mit DIE LINKE.\" F\u00fchrende Vertreter der Linken hatten zuletzt <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/linkspartei-in-der-krim-krise-putins-freunde-in-berlin-a-959041.html\" title=\"Linkspartei in der Krim-Krise: Die Putin-Versteher\">Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Politik Russlands gezeigt<\/a>.<\/p>\n\n<p><i>flo\/kha<\/i><\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 19:58:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-krise-gruene-kritisieren-helmut-schmidt-fuer-putin-verstaendnis-a-960951-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-675636-thumbsmall-lfsp.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Zufallsfund im All: Astronomen\u00a0entdecken Zwergplanet mit Ringen","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/weltall\/astronomie-mini-planet-chariklo-hat-zwei-ringe-a-960625.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/weltall\/astronomie-mini-planet-chariklo-hat-zwei-ringe-a-960625.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t26. M\u00e4rz 2014, 19:22\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von Isabell Prophet<\/p>\n\t<p><strong>Zwei Ringe aus Eis kreisen um den Zwergplaneten \"Chariklo\", es k\u00f6nnten sogar kleine Monde sein. Die Entdeckung erstaunt die\u00a0Astrophysik und wird sie noch lange besch\u00e4ftigen.<\/strong><\/p>\n\n<p>Zwei Ringe aus Eis tr\u00e4gt der Kleinplanet \"Chariklo\". Es ist ein unerwarteter Fund. \"Chariklo\" ist zwar ein Riese unter den Kleinplaneten und Asteroiden, doch mit einem Durchmesser von etwa 250 Kilometern ist er ziemlich klein, wenn man ihn mit den anderen beringten Gas-Planeten wie <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/saturn\/\" title=\"Saturn\" class=\"text-link-int\">Saturn<\/a> vergleicht.<\/p>\n\n<p>\n\"Die Ringe werden die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/physik\/\" title=\"Physik\" class=\"text-link-int\">Physik<\/a> f\u00fcr einige Jahre besch\u00e4ftigen\", erwartet Colin Snodgrass vom G\u00f6ttinger Max-Planck-Institut f\u00fcr Sonnensystemforschung. F\u00fcr das Projekt hat er die Daten des <a href=\"http:\/\/www.ls.eso.org\/sci\/facilities\/lasilla\/telescopes\/d1p5\/\" target=\"_blank\" title=\"The Danish Telescope at La Silla\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Danish-Teleskops<\/a> im La-Silla-Observatorium der Europ\u00e4ischen S\u00fcdsternwarte (<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/europaeische_suedsternwarte\/\" title=\"Eso\" class=\"text-link-int\">Eso<\/a>) in <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/chile\/\" title=\"Chile\" class=\"text-link-int\">Chile<\/a> ausgewertet.<\/p>\n\n<p>Und er hatte nicht erwartet, was er gefunden hat. Mit einem Team von Dutzenden Astronomen aus der ganzen Welt bereitete er viele Monate lang die Beobachtung des Kleinplaneten vor. Eigentlich wollten sie wissen, wie gro\u00df \"Chariklo\" ist, und mit etwas Gl\u00fcck berechnen, wie schnell er sich dreht. Ein paar Routine-Daten, was der moderne Astronom halt so braucht.<\/p>\n\n<p>\n\n<b>\u00dcberraschung bei der Auswertung<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Am 3. Juni 2013 richtete das Team daher Teleskope in sieben Observatorien in <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/suedamerika\/\" title=\"S\u00fcdamerika\" class=\"text-link-int\">S\u00fcdamerika<\/a> auf \"Chariklo\". In dieser Nacht schob sich der Kleinplanet zwischen die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/erde\/\" title=\"Erde\" class=\"text-link-int\">Erde<\/a> und einen hellen Stern. Verdeckt er den Stern, f\u00e4llt sein Schatten auf die Erde. Und den k\u00f6nnen hochaufl\u00f6sende Kameras einfangen; 15 bis 20 Minuten haben sie daf\u00fcr Zeit. \"Dann machen wir Bilder\", sagt Snodgrass. \"Und zwar so schnell wir k\u00f6nnen.\" <\/p>\n\n<p>Es geschah etwas Merkw\u00fcrdiges: Tats\u00e4chlich verdunkelte sich der Stern nicht nur einmal, sondern mehrfach. Als die Astronomen die Daten der Teleskope zusammengef\u00fchrt hatten, blieb nur ein logischer Schluss \u00fcbrig: \"Chariklo\" ist von zwei filigranen Ringen umgeben. Dieses Ph\u00e4nomen gibt es in unserem <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/sonnensystem\/\" title=\"Sonnensystem\" class=\"text-link-int\">Sonnensystem<\/a> sonst nur bei den Gas-Planeten <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/jupiter\/\" title=\"Jupiter\" class=\"text-link-int\">Jupiter<\/a>, Saturn, <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/uranus\/\" title=\"Uranus\" class=\"text-link-int\">Uranus<\/a> und <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/neptun\/\" title=\"Neptun\" class=\"text-link-int\">Neptun<\/a>.<\/p>\n\n<p>Die Ringe bestehen aus Eis. Das erkl\u00e4rt, wieso bei fr\u00fcheren Beobachtungen des Kleinplaneten manchmal Wasser gemessen wurde - und manchmal nicht. Als w\u00fcrde man ein Blatt Papier von der Seite betrachten, sind die flachen Ringe aus manchem Winkel fast nicht zu erkennen. Der innere Ring ist sieben Kilometer breit, der \u00e4u\u00dfere drei. Ein Zufallsfund.<\/p>\n\n<p>Ringe aus Eis, sagt Snodgrass, halten sich vielleicht einige tausend Jahre um einen Kleinplaneten mit so geringer Schwerkraft. Nur ein Blinzeln in astronomischer Zeitrechnung. Sie genau in diesem Moment zu entdecken, h\u00e4lt er f\u00fcr unwahrscheinlich. Monde k\u00f6nnten das System stabilisieren: \"Dann halten sich die Ringe mehrere Millionen Jahre.\"<\/p>\n\n<p>\n<b>Wer blinzelt, verpasst etwas<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Eine Zehntelsekunde betr\u00e4gt die Verschlusszeit, die die Astronomen brauchen. Das ist ziemlich kurz, gemessen an der Entfernung der beiden Objekte. \"Chariklo\" war zur Zeit der Beobachtung von der Erde mehr als 13 Mal so weit weg wie die Sonne, und daran gemessen ist er mit seinen 250 Kilometern Durchmessern geradezu winzig. Der Stern hinter dem Kleinplaneten ist 200 Millionen Sonnendistanzen (\"Astronomical Units\" in der Fachsprache) entfernt. Auf der Erde kommt also nur noch wenig Licht an, das ist die Herausforderung an die Teleskope.<\/p>\n\n<p>Viele Fragen bleiben offen. Entstanden die Ringe bei einer Kollision? Wie alt sind sie? Snodgrass zufolge wird die Entdeckung Astrophysiker noch jahrelang besch\u00e4ftigen und \"unser Verst\u00e4ndnis solcher Ringe ver\u00e4ndern\". Um sie weiter erforschen zu k\u00f6nnen, warten die Forscher nun darauf, dass \"Chariklo\" wieder einen Stern passiert. Das ist gar nicht so selten: \"Er bewegt sich zurzeit in einem sehr gedr\u00e4ngten Bereich des Himmels\", sagt der Forscher.<\/p>\n\n<p>\n<b>Das n\u00f6tige Teleskop ist noch nicht gebaut<\/b>\n<\/p>\n\n<p>\nWer so kleine Objekte in so gro\u00dfer Entfernung beobachten will, der geht an die Grenze des technisch M\u00f6glichen. Jedenfalls noch. Bessere Bilder erhofft sich das Team vom <a href=\"http:\/\/www.eso.org\/sci\/facilities\/eelt\/\" target=\"_blank\" title=\"The European Extremely Large Telescope (E-ELT)\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">ESO-Teleskop EELT<\/a>. Das jedoch ist noch <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/weltall\/suedsternwarte-eso-baut-extremely-large-telescope-e-elt-a-838390.html\" title=\"Extremely Large Telescope: S\u00fcdsternwarte beschlie\u00dft neuen Supersp\u00e4her\">nicht einmal richtig im Bau<\/a>.<\/p>\n\n<p>\"Chariklo\" ist der gr\u00f6\u00dfte unter der Asteroiden-Gruppe der \"Zentauren\". Trotzdem: Seine Ringe bleiben nur stabil, so lange er einsam durchs Weltall kreist. \"Chariklos\" Anziehungskraft ist gering, ein anderes Objekt w\u00fcrde die leichten Partikel in den Ringen aus der Bahn werfen. Etwas mehr als 62 Jahre braucht er, um die Sonne zu umrunden; dabei kommt er keinem der gro\u00dfen Planeten wirklich nahe, wie diese <a href=\"http:\/\/ssd.jpl.nasa.gov\/sbdb.cgi?sstr=10199;orb=1;cov=0;log=0;cad=0#orb\" target=\"_blank\" title=\"Chariklo im JPL Small-Body Database Browser\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Nasa-Animation seines Orbits<\/a> zeigt.<\/p>\n\n<p>\"Da war sehr viel Gl\u00fcck dabei\", sagt Snodgrass. \"Manchmal investieren wir unglaublich viel Zeit in die Vorbereitung eines Projekts. Und dann schauen wir hoch und finden etwas durch Zufall.\"<\/p>\n\n<p>\n<i>Der Autorin bei Twitter folgen:<\/i>\n<\/p>\n\n\n\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 19:22:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/weltall\/astronomie-mini-planet-chariklo-hat-zwei-ringe-a-960625-druck.html"},{"title":"Pl\u00e4ne gegen Sozialmissbrauch: Die aufgeblasene Armutseinwanderung","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/armutseinwanderung-koalition-will-migration-bekaempfen-a-960886.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/armutseinwanderung-koalition-will-migration-bekaempfen-a-960886.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t26. M\u00e4rz 2014, 19:08\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-10907.html\" rel=\"author\">Florian Gathmann<\/a>\n<\/p>\n\t<p><strong>Die SPD bekommt den Mindestlohn, die CDU einen sauberen Haushalt - jetzt ist die CSU dran: Weil sie eine Zuwanderungswelle armer Rum\u00e4nen und Bulgaren beklagt, hat die Koalition \u00fcber Monate ein Ma\u00dfnahmenpaket erarbeitet. Dabei wird klar, wie klein das Problem ist. <\/strong><\/p>\n\n<p>Berlin - Sie geben sich wirklich alle M\u00fche, die Sache ordentlich zu verkaufen. <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/thomas_de_maiziere\/\" title=\"Thomas de Maizi\u00e8re\" class=\"text-link-int\">Thomas de Maizi\u00e8re<\/a>, der Bundesinnenminister, ist auch diesmal ein Muster an Seriosit\u00e4t, Arbeitsministerin <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/andrea_nahles\/\" title=\"Andrea Nahles\" class=\"text-link-int\">Andrea Nahles<\/a> tritt so engagiert auf, wie man es von ihr kennt. Der CDU-Mann und die SPD-Politikerin stellen an diesem Mittwoch die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/eu-zuwanderung-bundesregierung-will-sozialmissbrauch-bekaempfen-a-960882.html\" title=\"EU-Zuwanderung: Bundesregierung will Sozialmissbrauch bek\u00e4mpfen\">Pl\u00e4ne der Koalition vor, die sie zur Bek\u00e4mpfung des Problems der Armutszuwanderung hat<\/a>.<\/p>\n\n<p>\nDer Haken an der Sache: Je l\u00e4nger sie reden, desto kleiner wird das Problem.<\/p>\n\n<p>In Wirklichkeit ist das Ministerduo an diesem Morgen wohl angetreten, um endlich auch mal der <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/csu\/\" title=\"CSU\" class=\"text-link-int\">CSU<\/a> in dieser Koalition etwas Gutes zu tun. Es sind ja bald Europawahlen, die Christsozialen haben in Bayern angesichts von AfD und den Freien W\u00e4hlern harte Konkurrenz. Und so l\u00e4uft das nun mal in einem Regierungsb\u00fcndnis: Jeder kommt an die Reihe. Die SPD feiert gerade den Mindestlohn, die CDU darf sich an den Aussichten eines ausgeglichenen Haushalts erfreuen - nun macht die Gro\u00dfe Koalition im Sinne der CSU etwas gegen die sogenannte Armutszuwanderung.<\/p>\n\n<p>\n<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/csu-chef-horst-seehofer-und-die-zuwanderungsdebatte-a-941886.html\" title=\"Seehofers Zuwanderungsdebatte: Der Scharfmacher gef\u00e4hrdet den Koalitionsfrieden\">Unter dem Motto \"Wer betr\u00fcgt, der fliegt\" hatten sich die Christsozialen Anfang des Jahres<\/a> dem Zuzug von Menschen vor allem aus <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/rumaenien\/\" title=\"Rum\u00e4nien\" class=\"text-link-int\">Rum\u00e4nien<\/a> und <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/bulgarien\/\" title=\"Bulgarien\" class=\"text-link-int\">Bulgarien<\/a> angenommen, damals konnte man den Eindruck gewinnen, als st\u00fcnden die deutschen Sozialkassen deshalb kurz vor dem Kollaps. <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/armutsmigration-regierung-will-bis-juni-sozialmissbrauch-erforschen-a-942483.html\" title=\"Zuwanderer aus Osteuropa: Regierung will bis Juni Sozialmissbrauch erforschen\">Eiligst wurde daraufhin eine Runde von elf Staatssekret\u00e4ren eingesetzt<\/a>, um der Sache auf den Grund zu gehen und Ma\u00dfnahmen vorzulegen.<\/p>\n\n<p>\n<b>Verschiedene Ma\u00dfnahmen geplant<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Herausgekommen ist unter dem sperrigen Titel \"Rechtsfragen und Herausforderungen bei der Inanspruchnahme der sozialen Sicherungssysteme durch Angeh\u00f6rige der EU-Mitgliedstaaten\" auf 133 Seiten nun folgendes: Die Bundesregierung will unter anderem<\/p>\n\n<ul><li>EU-Zuwanderern bei Rechtsverst\u00f6\u00dfen f\u00fcr eine gewisse Zeit die Wiedereinreise verbieten,<\/li>\n<\/ul><ul><li>die zul\u00e4ssige Aufenthaltsdauer zur Arbeitssuche befristen<\/li>\n<\/ul><ul><li>und die Auszahlung von Kindergeld an strengere Vorgaben kn\u00fcpfen.<\/li>\n<\/ul><ul><li>Zudem soll die Gewerbeaufsicht Scheinselbst\u00e4ndigkeit und Schwarzarbeit besser bek\u00e4mpfen.<\/li>\n<\/ul><p>Gleichzeitig hat man konstatiert, dass Armutszuwanderung aus den EU-L\u00e4ndern Rum\u00e4nien und Bulgarien bisher kein grunds\u00e4tzliches Problem darstellt. <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/zuwanderungsdebatte-zehn-einwanderer-im-portraet-a-941984.html\" title=\"Zuwanderer aus Osteuropa: Zehn Stimmen gegen Seehofers Populismus\">Viele der von dort Zugezogenen seien hochqualifiziert<\/a>, sagt der Innenminister. Problematisch ist offenbar vor allem die Einwanderung von Sinti und Roma. Zwar k\u00f6nnte sich der Zuzug aus Rum\u00e4nien und Bulgarien im laufenden Jahr im Vergleich zu 2012 (rund 71.000) verdoppeln, sch\u00e4tzen Fachleute, doch der Innenminister nennt die Situation \"\u00fcberschaubar und beherrschbar\". Lediglich in einigen Kommunen habe man \"besorgniserregende\" Zust\u00e4nde, sagt de Maizi\u00e8re.<\/p>\n\n<p>Die allgemeinen Zahlen im Bericht sind ziemlich eindeutig: Im Januar 2014 gab es insgesamt 3,14 Millionen Arbeitslose in Deutschland - darunter waren <b>10.200 Rum\u00e4nen (0,33 Prozent)<\/b> und <b>8900 Bulgaren (0,28 Prozent).<\/b> Die <b>Arbeitslosenquote unter Bulgaren und Rum\u00e4nen betrug im Dezember 2013 10,7 Prozent<\/b> (Vorjahr: 9,5 Prozent). Sie lag damit etwas h\u00f6her als im Bev\u00f6lkerungsdurchschnitt - aber deutlich unter dem Wert der ausl\u00e4ndischen Bev\u00f6lkerung insgesamt (rund 16 Prozent).<\/p>\n\n<p>\n<b>Keine Zahlen zum Sozialmissbrauch<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Entsprechend niedrig ist bisher die Gruppe rum\u00e4nischer oder bulgarischer Bezieher von Arbeitslosengeld II: Das waren im November 2013 nur 44.000, was einem <b>Anteil von 0,7 Prozent an allen ALG-II-Empf\u00e4ngern<\/b> entspricht. Wie gro\u00df der Anteil an unrechtm\u00e4\u00dfigen Leistungen ist, die Bulgaren oder Rum\u00e4nen - auch beim Kindergeld - erhalten, dazu verf\u00fcgt die Bundesregierung \u00fcber gar keine Zahlen.<\/p>\n\n<p>So viel zum Thema Sozialmissbrauch. <\/p>\n\n<p>\nDe Maizi\u00e8re dr\u00fcckt es so aus: Der Zwischenbericht der Koalition trage zur \"Versachlichung der Debatte bei\", sagt er. Ohnehin betonen der Innenminister und seine Kabinettskollegin Nahles mehrfach den <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/einwohnerzahl-in-deutschland-steigt-dank-zuwanderung-a-942358.html\" title=\"Statistisches Bundesamt: Deutschlands Einwohnerzahl steigt dank Zuwanderern\">Wert der Zuwanderung f\u00fcr Deutschland<\/a> und loben das hohe Gut der Freiz\u00fcgigkeit innerhalb der EU. Dass man jetzt in Sachen Armutszuwanderung t\u00e4tig werde, begr\u00fcnden de Maizi\u00e8re und Nahles sachlich so: Man wolle proaktiv handeln, bevor das Problem vielleicht doch \u00fcberhand nehme. <\/p>\n\n<p>Die schon jetzt besonders betroffenen Kommunen wie Duisburg, Dortmund oder Offenbach will der Bund auch finanziell unterst\u00fctzen. Sie werden laut Nahles in den n\u00e4chsten sieben Jahren 200 Millionen Euro erhalten, etwa \u00fcber das St\u00e4dtebauf\u00f6rderprogramm \"Soziale Stadt\" oder europ\u00e4ische Hilfs- und Sozialfonds, aus denen mit 140 Millionen der gr\u00f6\u00dfte Anteil kommt. <\/p>\n\n<p>Einige Details seien allerdings noch zu kl\u00e4ren, sagen de Maizi\u00e8re und Nahles, im Juni soll dann die endg\u00fcltige Fassung der Koalitions-Ma\u00dfnahmen vorliegen. Dass die Bundesregierung dann erneut einen so gro\u00dfen Aufschlag macht, ist allerdings unwahrscheinlich: Die Europawahlen sind dann ja schon vor\u00fcber.<\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 19:08:00 +0100","dc_creator":"Florian Gathmann","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/armutseinwanderung-koalition-will-migration-bekaempfen-a-960886-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-675806-thumbsmall-pois.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Verschollene Boeing: US-Kanzlei k\u00fcndigt Millionenklage an","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/verschollene-malaysia-boeing-us-kanzlei-kuendigt-millionenklage-an-a-960941.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/verschollene-malaysia-boeing-us-kanzlei-kuendigt-millionenklage-an-a-960941.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Verschollene Boeing: US-Kanzlei k\u00fcndigt Millionenklage an - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Panorama<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Anw\u00e4lte aus Chicago vermuten, dass die verschollene Malaysia-Boeing wegen eines technischen Fehlers abgest\u00fcrzt ist - und bereiten deswegen eine Klage vor. Die US-Kanzlei fordert neben Entsch\u00e4digungen in Millionenh\u00f6he f\u00fcr die Hinterbliebenen von Boeing auch eine \u00dcberarbeitung der 777er-Flotte.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Experten, Geister-Flug, Schneedrache, verschollen, Absturz, ISS, Australien, Boeing 777-200, vermisste Boeing, Ribbeck, MH370, China, , Flugzeugungl\u00fcck von Malaysia Airlines, Flugzeugungl\u00fccke, Malaysia, Luftfahrt, Boeing, Absturz von Air-France-Flug 447\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Experten, Geister-Flug, Schneedrache, verschollen, Absturz, ISS, Australien, Boeing 777-200, vermisste Boeing, Ribbeck, MH370, China, , Flugzeugungl\u00fcck von Malaysia Airlines, Flugzeugungl\u00fccke, Malaysia, Luftfahrt, Boeing, Absturz von Air-France-Flug 447\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/verschollene-malaysia-boeing-us-kanzlei-kuendigt-millionenklage-an-a-960941.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-4.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-4.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-4.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-4.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"66.630999020568\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"65.17458374143\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t26. M\u00e4rz 2014, 18:19\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Anw\u00e4lte aus Chicago vermuten, dass die verschollene Malaysia-Boeing wegen eines technischen Fehlers abgest\u00fcrzt ist - und bereiten deswegen eine Klage vor. Die US-Kanzlei fordert neben Entsch\u00e4digungen in Millionenh\u00f6he f\u00fcr die Hinterbliebenen von Boeing auch eine \u00dcberarbeitung der 777er-Flotte.<\/strong><\/p>\n\n<p>Kuala Lumpur - Seit zweieinhalb Wochen ist Flug MH 370 verschwunden, nun hat eine US-Anwaltskanzlei eine Millionenklage gegen die Fluggesellschaft und den Flugzeugbauer angek\u00fcndigt. Die Kanzlei Ribbeck Law aus <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/chicago\/\" title=\"Chicago\" class=\"text-link-int\">Chicago<\/a> teilte in Kuala Lumpur mit, sie habe Malaysia Airlines und <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/boeing\/\" title=\"Boeing\" class=\"text-link-int\">Boeing<\/a> zugleich eine Frist von 30 Tagen gesetzt, um die Vorg\u00e4nge beim Verschwinden von Flug MH 370 aufzukl\u00e4ren. \"Alle Verantwortlichen\" w\u00fcrden zur Rechenschaft gezogen.<\/p>\n\n<p>\nDie Kanzlei vermutet als Grund f\u00fcr das Verschwinden, dass Pilot und Co-Pilot ohnm\u00e4chtig geworden seien. Ursache seien m\u00f6glicherweise ein Brand wegen eines technischen Defekts oder ein Druckabfall in der Kabine nach einem Schaden am Flugzeug. Auch ein Baufehler sei m\u00f6glich - oder die Fluggesellschaft treffe ein Verschulden beim Verschwinden der Boeing 777 mit 239 Menschen an Bord. Als Kl\u00e4ger will zun\u00e4chst der indonesische Anwalt Januari Siregar auftreten, dessen 25-j\u00e4hriger Sohn Firman an Bord der Ungl\u00fccksmaschine war.<\/p>\n\n<p>Monica Kelly von Ribbeck Law k\u00fcndigte an, f\u00fcr jeden Fluggast Entsch\u00e4digungszahlungen in Millionenh\u00f6he geltend zu machen, nannte aber keinen Gesamtbetrag. Sie rechne damit, die Familien von mehr als der H\u00e4lfte der Passagiere zu vertreten. Vor einem Gericht im US-Bundesstaat Illinois sei bereits ein Antrag gestellt worden, um m\u00f6gliche Konstruktions- oder Herstellungsm\u00e4ngel der Boeing feststellen zu k\u00f6nnen. Von Boeing solle auch eine \u00dcberarbeitung der gesamten 777er-Flotte gefordert werden. \"Bis der Treibstoff ausging, war das Flugzeug f\u00fcr mehrere Stunden als Geisterflugzeug unterwegs\", sagte Kelly.<\/p>\n\n<p>\n<b>122 m\u00f6gliche Wrackteile gesichtet<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Nach einer Verbesserung der Wetterbedingungen wurde unterdessen die Suche nach dem Wrack von Flug MH 370 im s\u00fcdlichen Indischen Ozean wieder aufgenommen. Insgesamt zw\u00f6lf Flugzeuge beteiligten sich an der Suchaktion nach der Maschine, die am 8. M\u00e4rz auf dem Flug von Kuala Lumpur nach Peking vom Kurs abgewichen und dann spurlos verschwunden war. Am Dienstag hatten starker Wind, hohe Wellen und Regen eine Unterbrechung der Sucharbeiten erzwungen.<\/p>\n\n<p>Neue Satellitenbilder machten den Helfern Hoffnung, bald Wrackteile zu finden. Zwei Flugzeugcrews sichteten Objekte. Eine berichtete von etwas wie Seilen, die andere sah etwas Blaues - Konkretes fand man jedoch nicht. Auf den Satellitenaufnahmen <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/vermisste-boeing-satellitenbilder-zeigen-angeblich-122-wrackteile-a-960847.html\" title=\"Vermisste Boeing: Neue Satellitenbilder zeigen angeblich 122 Wrackteile\">seien 122 Teile zu erkennen<\/a>, sagte der malaysische Verkehrsminister Hishammuddin Hussein. \"Wir m\u00fcssen betonen, dass wir nicht wissen, ob diese Objekte zu Flug MH 370 geh\u00f6rten.\" Starke Str\u00f6mungen erschweren es, Spuren an einer m\u00f6glichen Absturzstelle zu finden.<\/p>\n\n<p>Laut Hishammuddin sind einige Teile auf den neuen Satellitenbildern bis zu 23 Meter lang. Die Aufnahmen der Airbustochter \"Airbus Defence and Space\" stammten vom vergangenen Sonntag und zeigten die Region, in der bereits mit Flugzeugen und Schiffen gesucht wird: etwa 2500 Kilometer s\u00fcdwestlich von Perth.<\/p>\n\n<p>\n<b>\"Wir suchen weiter\"<\/b>\n<\/p>\n\n<p>\n\n<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/australien\/\" title=\"Australien\" class=\"text-link-int\">Australien<\/a> kann die Suche nach den Worten von Regierungschef Tony Abbott nicht ewig fortsetzen. \"Wir suchen weiter, weil wir es den Menschen schuldig sind, alles zu tun, um dieses R\u00e4tsel zu l\u00f6sen\", sagte Abbott im Parlament. Die Suche sei jedoch nicht v\u00f6llig unbefristet. Der Einsatz eines einzigen Aufkl\u00e4rungsflugzeugs kostet nach Sch\u00e4tzungen <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/vermisste-boeing-suche-nach-mh370-kostet-viele-millionen-dollar-a-960477.html\" title=\"Vermisste Boeing: Die teure Suche nach MH 370\">mehr als 60.000 Euro am Tag<\/a>. \"Wenn es dort unten (<i>auf dem Meeresboden - d. Red.<\/i>) etwas gibt\", hatte Abbott noch vor wenigen Tagen versprochen, \"werden wir es finden.\"<\/p>\n\n<p>Als die drei wahrscheinlichsten Szenarien f\u00fcr das Verschwinden der Passagiermaschine gelten bislang eine Entf\u00fchrung, ein Sabotageakt eines oder beider Piloten oder ein technischer Defekt, in dessen Folge die Piloten handlungsunf\u00e4hig wurden.<\/p>\n\n<p>Aufschluss k\u00f6nnen wohl nur die Blackboxen bringen. Die Ger\u00e4te funken ihre Position, aber ein Peilsender muss wenigstens in der N\u00e4he sein, um das Signal aufzufangen. Nach 30 Tagen schalten sich die Batterien aus, das w\u00e4re am 7. April. Die Boxen selbst k\u00f6nnten zwei bis drei Jahre im Wasser intakt bleiben, sagte der franz\u00f6sische Tiefseetechniker Sylvain Pascaud.<\/p>\n\n<p><i>wit\/AFP\/Reuters\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 18:19:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/verschollene-malaysia-boeing-us-kanzlei-kuendigt-millionenklage-an-a-960941-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-675975-thumbsmall-vkag.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Arbeitsgericht Bochum: Rewe-Markt muss Praktikantin\u00a017.000 Euro nachzahlen","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/karriere\/berufsleben\/rewe-praktikantin-bekommt-17000-euro-lohn-nachgezahlt-a-960928.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/karriere\/berufsleben\/rewe-praktikantin-bekommt-17000-euro-lohn-nachgezahlt-a-960928.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Arbeitsgericht Bochum: Rewe-Markt muss Praktikantin\u00a017.000 Euro nachzahlen - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - KarriereSPIEGEL<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Monatelang arbeitete eine 19-J\u00e4hrige in einem Bochumer Rewe-Markt als Praktikantin. Monat f\u00fcr Monat unbezahlt. Sie verklagte den Laden - und bekommt nun r\u00fcckwirkend die Arbeitsstunden bezahlt. Ihr Anwalt erkl\u00e4rt, wie man sich gegen Ausbeutung wehren kann.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Berufsanf\u00e4nger, Bezahlung, Lohn, Klage, Handel, Praktikum, Jura, Entsch\u00e4digung, AGG, Diskriminierung, Arbeitsrecht, , Berufsleben, Branche Jura\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Berufsanf\u00e4nger, Bezahlung, Lohn, Klage, Handel, Praktikum, Jura, Entsch\u00e4digung, AGG, Diskriminierung, Arbeitsrecht, , Berufsleben, Branche Jura\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/karriere\/berufsleben\/rewe-praktikantin-bekommt-17000-euro-lohn-nachgezahlt-a-960928.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/karriere\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Berufsleben\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/karriere\/berufsleben\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-4.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-4.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-4.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-4.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"81.14639321075\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"73.553748231966\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t26. M\u00e4rz 2014, 17:08\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link-old\" href=\"mailto:helene_endres@manager-magazin.de\">Helene Endres<\/a>\n<\/p>\n\t<p><strong>Monatelang arbeitete eine 19-J\u00e4hrige in einem Bochumer Rewe-Markt als Praktikantin. Monat f\u00fcr Monat unbezahlt. Sie verklagte den Laden - und bekommt nun r\u00fcckwirkend die Arbeitsstunden bezahlt. Ihr Anwalt erkl\u00e4rt, wie man sich gegen Ausbeutung wehren kann.<\/strong><\/p>\n\n<p>Mit der Hoffnung auf eine Lehrstelle machte eine 19-J\u00e4hrige ein unbezahltes Schnupperpraktikum im Rewe-Supermarkt. Und noch eines. Und noch eines. Nach Monaten des kostenlosen Jobbens verklagte sie ihren Arbeitgeber auf den entgangenen Lohn. Und bekam nun vor dem Arbeitsgericht Bochum 17.281,50 Euro zugesprochen (Az: 2 Ca 1482\/13).<\/p>\n\n<p>\n\"Meine Mandantin hat \u00fcber acht Monate unentgeltlich gearbeitet, insgesamt 1728 Stunden - in einem ganz normalen Supermarkt-Job. Sie r\u00e4umte Regale ein, sa\u00df an der Kasse, sortierte im Lager. Allein im Mai letzten Jahres arbeitete sie 247 Stunden\", so Martin Ackermann, Anwalt der Kl\u00e4gerin. <\/p>\n\n<p>Die Ausbeutung hatte System: Wurde Kerstin V.* im Oktober 2012 mit einem einmonatigen Schnupperpraktikum angestellt, verl\u00e4ngerte der Supermarkt dieses mehrfach um einen Monat, immer ohne Bezahlung - und immer mit dem K\u00f6der der Lehrstelle. Nach gut vier Monaten, am 6.3.2013, schlossen Kerstin V. und die Bochumer Rewe-Filiale einen Ausbildungsvertrag: G\u00fcltig ab 1.9.2013. Bis dahin sollte sie weiter unentgeltlich arbeiten.<\/p>\n\n<p>\nIm Juli 2013 reichte es der Dauerpraktikantin - und sie suchte sich Hilfe beim Anwalt. Obwohl sie wusste, dass dies wohl das Aus f\u00fcr die k\u00fcnftige Lehrstelle bedeuten w\u00fcrde. Sie war an einem Punkt, wo sie die Ausbeutung nicht l\u00e4nger ertragen wollte und sich in diesem Betrieb auch nicht mehr als Auszubildende sehen konnte, sagt sie heute.<\/p>\n\n<p>\"Bei diesem Praktikum stand keineswegs der Ausbildungszweck im Vordergrund, wie bei einem Praktikum \u00fcblich\", so Anwalt Ackermann. \"Der Arbeitgeber wollte eine regul\u00e4re Arbeitsleistung, um Arbeitskosten zu sparen. Somit war der Vertrag sittenwidrig.\" Der Anwalt orientierte sich in seiner Klage an den branchen\u00fcblichen Stundens\u00e4tzen und forderte zehn Euro pro Stunde f\u00fcr die geleistete Arbeit.<\/p>\n\n<p>Diese, plus Zinsen, sprach das Gericht der jungen Frau zu. Einen vom Gericht vorgeschlagenen Vergleich in H\u00f6he von 13.000 Euro hatte der Supermarktbetreiber vorher als \u00fcberzogen abgelehnt.<\/p>\n\n<p>\n<b>Genaue Dokumentation entscheidend f\u00fcr Erfolg<\/b>\n<\/p>\n\n<p>\nKerstin V.s Vorteil war, dass sie Buch gef\u00fchrt hatte \u00fcber ihre Dienstzeiten. Nur mit pr\u00e4zisen Angaben ist es m\u00f6glich, Klage einzureichen. Bei einer Abgrenzung zwischen Praktikum und Job geht es vor allem um die Frage, ob jemand eine vollwertige Arbeitsleistung erbracht hat - was f\u00fcr einen Job spricht. Oder ob er betreut und angeleitet wurde und es jemanden gab, der sich um ihn gek\u00fcmmert hat - typisch im Praktikum.<\/p>\n\n<p>Im Bochumer Rewe-Markt soll es noch weitere Praktikanten geben, die unentgeltlich regul\u00e4re Arbeit leisten, von vier unter zw\u00f6lf Mitarbeitern ist die Rede. Keine un\u00fcbliche Praxis, so Anwalt Ackermann: \"Man hat den Eindruck, manche Betriebe laufen nur so.\" Ob es zu weiteren Klagen kommen wird, ist offen: Die anderen Praktikanten hatten nicht so genau Buch gef\u00fchrt \u00fcber ihre Arbeitszeiten wie die Kl\u00e4gerin - was die Beweisf\u00fchrung wesentlich schwerer macht.<\/p>\n\n<p>* Name ge\u00e4ndert<\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 17:08:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/karriere\/berufsleben\/rewe-praktikantin-bekommt-17000-euro-lohn-nachgezahlt-a-960928-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-456970-thumbsmall-hvye.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"M\u00fcnchner Traditionsbrauerei: Augustiner-Chef stirbt bei Lawinenungl\u00fcck","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/muenchner-brauerei-augustiner-chef-stirbt-bei-lawinenunglueck-in-kanada-a-960891.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/muenchner-brauerei-augustiner-chef-stirbt-bei-lawinenunglueck-in-kanada-a-960891.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - M\u00fcnchner Traditionsbrauerei: Augustiner-Chef stirbt bei Lawinenungl\u00fcck - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Wirtschaft<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Der Miteigner und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der M\u00fcnchner Augustiner-Brauerei ist tot. Jannik Inselkammer wurde w\u00e4hrend eines Skiurlaubs in Kanada von einer Lawine begraben. Er galt als einer der einflussreichsten Gesch\u00e4ftsleute der Stadt.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"tot, Tod, Lawine, Skiunfall, M\u00fcnchen, Brauerei, Augustiner, Jannik Inselkammer, , Unternehmen &amp; M\u00e4rkte, Bier\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"tot, Tod, Lawine, Skiunfall, M\u00fcnchen, Brauerei, Augustiner, Jannik Inselkammer, , Unternehmen &amp; M\u00e4rkte, Bier\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/muenchner-brauerei-augustiner-chef-stirbt-bei-lawinenunglueck-in-kanada-a-960891.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Unternehmen &amp; M\u00e4rkte\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-4.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-4.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-4.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-4.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"45.488984263233\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"28.430615164521\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t26. M\u00e4rz 2014, 15:55\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Der Miteigner und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der M\u00fcnchner Augustiner-Brauerei ist tot. Jannik Inselkammer wurde w\u00e4hrend eines Skiurlaubs in Kanada von einer Lawine begraben. Er galt als einer der einflussreichsten Gesch\u00e4ftsleute der Stadt.<\/strong><\/p>\n\n<p>M\u00fcnchen - Die M\u00fcnchner Traditionsbrauerei Augustiner hat ihren Miteigner und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Jannik Inselkammer verloren. Das Unternehmen best\u00e4tigte <a href=\"http:\/\/www.sueddeutsche.de\/muenchen\/2.220\/augustiner-chef-jannik-inseklammer-stirbt-beim-skifahren-in-kanada-1.1921816\" target=\"_blank\" title=\"SZ: Augustiner-Chef stirbt beim Skifahren in Kanada\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">gegen\u00fcber der \"S\u00fcddeutschen Zeitung\"<\/a> (\"SZ\"), dass der 45-J\u00e4hrige bei einem Lawinenungl\u00fcck in Kanada ums Leben kam. Bereits am Dienstag hatten kanadische Medien vom <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/deutscher-heliski-fahrer-stirbt-bei-lawine-in-rocky-mountains-a-960581.html\" title=\"Rocky Mountains: Deutscher Skifahrer stirbt bei Lawine in Kanada\">Tod eines deutschen Wintersportlers in den Rocky Mountains berichtet<\/a>. Allerdings war zun\u00e4chst nicht bekannt, dass es bei dem Opfer um Inselkammer handelt. <\/p>\n\n<p>\nDie Brauerei w\u00fcrdigte Inselkammer mit einer <a href=\"http:\/\/www.augustiner-braeu.de\/\" target=\"_blank\" title=\"Augustiner Br\u00e4u: Todesanzeige f\u00fcr Jannik Inselkammer\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Todesanzeige auf ihrer Internetseite<\/a>. \"Sein pl\u00f6tzlicher Tod trifft uns zutiefst und wir verneigen uns in ewiger Verbundenheit\", hie\u00df es dort. Wer die Nachfolge in der Gesch\u00e4ftsleitung \u00fcbernimmt, sei offen, sagte eine Sprecherin. <\/p>\n\n<p>Inselkammer verungl\u00fcckte als er mit einer Gruppe Heli-Skifahren war. Entgegen <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/deutscher-heliski-fahrer-stirbt-bei-lawine-in-rocky-mountains-a-960581.html\" title=\"Rocky Mountains: Deutscher Skifahrer stirbt bei Lawine in Kanada\">erster Berichte<\/a> starb er jedoch offenbar nicht w\u00e4hrend der Abfahrt im Tiefschnee, sondern als er nach der Abfahrt auf den Hubschrauber wartete. Dabei ging nach Berichten der M\u00fcnchner Zeitungen \"tz\" und \"Abendzeitung\" eine 250 Meter breite Eislawine ab. Inselkammer sei eine Stunde lang unter einer drei Meter hohen Schneeschicht und Baumst\u00e4mmen begraben gewesen. Mit Hilfe eines Senders sei sein Leiche schlie\u00dflich gefunden worden.<\/p>\n\n<p>Inselkammer stammte aus einer bedeutenden Brauer- und Wirtsfamilie M\u00fcnchens und galt als einer der einflussreichsten Gesch\u00e4ftsleute der Stadt. Zudem geh\u00f6rten ihm laut \"SZ\" wichtige Immobilien in der M\u00fcnchner Innenstadt. M\u00fcnchens Oberb\u00fcrgermeister Christian Ude reagierte der Zeitung zufolge \"entsetzt und best\u00fcrzt\" auf die Nachricht von Inselkammers Tod. Dieser sei \"eine zwar diskrete und bescheiden auftretende, aber \u00e4u\u00dferst einflussreiche Unternehmerpers\u00f6nlichkeit\" gewesen. <\/p>\n\n<p>Augustiner ist die letzte M\u00fcnchner Brauerei, die sich noch komplett in privater Hand befindet. Obwohl das Unternehmen auf Werbung verzichtet, verkauft es mit weitem Abstand die meisten Flaschen \"Helles\" in der Stadt. <\/p>\n\n<p><i>dab<\/i><\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 15:55:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/muenchner-brauerei-augustiner-chef-stirbt-bei-lawinenunglueck-in-kanada-a-960891-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-675785-thumbsmall-uikg.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Pr\u00fcfbericht: Tebartz-van Elst kannte ausufernde Baukosten in Limburg","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/gesellschaft\/limburg-tebartz-van-elst-kannte-laut-pruefbericht-ausufernde-baukosten-a-960915.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/gesellschaft\/limburg-tebartz-van-elst-kannte-laut-pruefbericht-ausufernde-baukosten-a-960915.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t26. M\u00e4rz 2014, 15:52\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Franz-Peter Tebartz-van Elst war offenbar stets \u00fcber die ausufernden Kosten f\u00fcr den Bau seines Limburger Bischofssitzes informiert - und auch in erster Linie daf\u00fcr verantwortlich. Das geht aus dem nun ver\u00f6ffentlichten Bericht einer Untersuchungskommission hervor.<\/strong><\/p>\n\n<p>Limburg - Der fr\u00fchere Limburger Bischof <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/franz_peter_tebartz_van_elst\/\" title=\"Franz-Peter Tebartz-van Elst\" class=\"text-link-int\">Franz-Peter Tebartz-van Elst<\/a> wusste \u00fcber die extremen Kostensteigerungen beim Ausbau seines Bischofssitzes offenbar genau Bescheid. Zudem sei der umstrittene Kirchenmann in erster Linie verantwortlich f\u00fcr die deutliche Kostenexplosion auf dem Domberg, stellte die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/bischofskonferenz\/\" title=\"Bischofskonferenz\" class=\"text-link-int\">Bischofskonferenz<\/a> in ihrem <a href=\"http:\/\/www.dbk.de\/presse\/details\/?presseid\" target=\"_blank\" title=\"Abschlussbericht der Bischofskonferenz\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">nun ver\u00f6ffentlichten Abschlussbericht<\/a> fest. Bischof und Domkapitel h\u00e4tten geltendem Recht \"in zahlreichen F\u00e4llen nicht Rechnung getragen\".<\/p>\n\n<p>\nTebartz-van Elst <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/gesellschaft\/tebartz-van-elst-papst-akzeptiert-ruecktritt-von-limburger-bischof-a-960858.html\" title=\"Limburger Protzbischof: Papst akzeptiert R\u00fccktritt von\u00a0Tebartz-van Elst\">kehrt nicht in sein Bistum zur\u00fcck<\/a>. Das teilte <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/papst_franziskus\/\" title=\"Papst Franziskus\" class=\"text-link-int\">Papst Franziskus<\/a> am Mittag im Vatikan mit. In der Di\u00f6zese Limburg sei es zu einer <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/gesellschaft\/tebartz-van-elst-ruecktritt-des-bischofs-von-limburg-a-959766.html\" title=\"R\u00fccktritt von Tebartz-van Elst: Ein Gebet zum Abschied\">Situation gekommen<\/a>, \"die eine fruchtbare Aus\u00fcbung des bisch\u00f6flichen Amtes\" durch Tebartz-van Elst verhindere. Der Heilige Stuhl habe deshalb den bereits im Oktober vom Bischof angebotenen Amtsverzicht angenommen.<\/p>\n\n<p>Der 54-j\u00e4hrige Tebartz-van Elst war bereits seit Monaten f\u00fcr die immer h\u00f6heren Kosten beim Bau des Bischofssitzes verantwortlich gemacht worden, die zuletzt auf mindestens 31 Millionen Euro veranschlagt wurden. Zudem stand er wegen seiner Amtsf\u00fchrung in der Kritik.<\/p>\n\n<p>\n\"Die Ausgestaltung des Bauprojekts in der ihm eigenen Wertigkeit geht vorwiegend auf W\u00fcnsche und Auftr\u00e4ge des Bischofs zur\u00fcck\", hei\u00dft es im Bericht, der dem Papst vorgelegt wurde und auf dem die Entscheidung von Franziskus basiert. <\/p>\n\n<p>Eine Auswahl an Posten, die im Bericht genannt sind: <\/p>\n\n<ul><li>Beheizte Steine lie\u00df man sich 19.000 Euro kosten<\/li>\n<li>Fensterrahmen in Bronze statt der eigentlich vorgesehen Rahmen f\u00fchrten dazu, dass die Kosten hierf\u00fcr von 910.000 auf 1,73 Millionen Euro stiegen<\/li>\n<li>Eine Wendeltreppe f\u00fcr 171.000 Euro<\/li>\n<li>Ein Becken f\u00fcr Koi-Fische verschlang 213.000 Euro <\/li>\n<li>Die Beleuchtung des Bischofssitzes schlug mit insgesamt 650.000 Euro zu Buche<\/li>\n<\/ul><p>Der Kreis der Eingeweihten sei sehr klein gewesen, hei\u00dft es in dem Bericht. \"Ausschlie\u00dflich der Bischof selbst, der Generalvikar, der Di\u00f6zesanbaumeister und der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Bisch\u00f6flichen Stuhls waren als Personen aus dem Bistum involviert.\"<\/p>\n\n<p>\n<b>Tebartz-van Elst \"wich Kostenfragen auch bewusst aus\"<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Der Bischof sei davon ausgegangen, \"als Bauherr und Alleinverantwortlicher des Bisch\u00f6flichen Stuhls bei der Umsetzung des Bauvorhabens nicht auf die Verwaltung und Gremien der Di\u00f6zese zur\u00fcckgreifen zu m\u00fcssen\", schreiben die kirchlichen Ermittler in ihrem Bericht.<\/p>\n\n<p>Das Dokument l\u00e4sst auch kaum Zweifel daran, dass Tebartz-van Elst das Ma\u00df bei den Ausgaben f\u00fcr die Bauten verloren habe. Er habe sich nicht um Einzelheiten der Finanzierung gek\u00fcmmert und sei \"Kostenfragen auch bewusst\" ausgewichen.<\/p>\n\n<p>Das Bauvorhaben war allerdings laut dem Bericht schon auf einem schlechten Weg, als Tebartz-van Elst das Bistum \u00fcbernahm. Schon damals seien die Kostenangaben unrealistisch geplant und kommuniziert worden. Dies sei f\u00fcr den Bischof \"eine schwere Hypothek\" gewesen.<\/p>\n\n<p>\n<b>F\u00fcnf Gr\u00fcnde f\u00fcr die Kostensteigerungen<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Sein Umgang mit dieser Hypothek f\u00fchrte dann aber zu einem noch viel gr\u00f6\u00dferen Desaster. Weil Tebartz-van Elst nicht wollte, dass der Bau zu einer Belastung f\u00fcr ihn w\u00fcrde, seien \"die tats\u00e4chlichen Kosten geringgerechnet und noch am 28. Juni 2013 offenkundig falsche Zahlen (9,85 Mio. Euro) \u00f6ffentlich genannt\" worden. Die Beteiligten h\u00e4tten aber zu jeder Zeit gewusst, \"dass in der \u00d6ffentlichkeit seit Beginn der Bauma\u00dfnahme nicht die zu erwartenden Zahlen pr\u00e4sentiert wurden\".<\/p>\n\n<p>Der Pr\u00fcfungsbericht nennt f\u00fcnf Gr\u00fcnde, die zu den horrenden Kostensteigerungen f\u00fchrten:<\/p>\n\n<p>\u0095 \"W\u00fcnsche des Bischofs (z.B. nachtr\u00e4glicher Austausch bereits installierter Lichtschalter in sensorengesteuerte Lichtschalter, Antiquit\u00e4ten und Kunstwerke, Fisch-Becken, Mariengarten)<\/p>\n\n<p>\u0095 Absolut unzureichende Kontrolle im Projektverlauf, insbesondere hinsichtlich der Kosten<\/p>\n\n<p>\u0095 Zeitdruck, ausgel\u00f6st durch den Wunsch des Bischofs, die Bauma\u00dfnahme m\u00f6glichst schnell zum Abschluss zu bringen. Folge: nur Auftrag an Firmen, die sicherstellen, den Auftrag bei gefordertem Qualit\u00e4tsstandard, schnellstm\u00f6glich unabh\u00e4ngig vom Preis, ausf\u00fchren zu k\u00f6nnen<\/p>\n\n<p>\u0095 Verzicht auf den bisher \u00fcblichen Mustervertrag des Bisch\u00f6flichen Ordinariates, stattdessen<\/p>\n\n<p>\u0095 \u00dcbernahme des Mustervertrages des jeweiligen Auftragnehmers, der in der Regel zu Lasten des Bauherrn formuliert ist.\"<\/p>\n\n<p>Zudem h\u00e4tten unter anderem die \"permanenten \u00c4nderungsw\u00fcnsche des Bischofs\" die Baunebenkosten auf eine H\u00f6he von insgesamt 8,32 Millionen Euro getrieben.<\/p>\n\n<p>\n<b>\"Gereift und gest\u00e4rkt\"<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Schuld am Limburger Bau-Skandal trifft laut Bericht auch den sogenannten Di\u00f6zesanverwaltungsrat. Dieser sei seinen Pflichten nicht in ausreichendem Ma\u00dfe nachgekommen. So sei selbst bei der mutma\u00dflichen Verdoppelung der Kosten f\u00fcr den Bau nachtr\u00e4glich die Zustimmung erteilt worden. <\/p>\n\n<p>\nDie Pr\u00fcfungskommission der Bischofskonferenz bestand aus drei Geistlichen und zwei Wirtschaftspr\u00fcfern. Den Vorsitz hatte der neue kommissarische Leiter des Bistums, der Paderborner Weihbischof Manfred Grohe.<\/p>\n\n<p>Das Bistum gab unterdessen bekannt, der Limburger Generalvikar Wolfgang R\u00f6sch werde der st\u00e4ndige Vertreter des neuen Bistumsleiters Grothe. Mit dem Ausscheiden von Tebartz-van Elst ende auch die Amtszeit R\u00f6schs als Generalvikar. Dieser hatte das Bistum seit der vom Papst verordneten Auszeit f\u00fcr den Bischof im Oktober kommissarisch geleitet. \"Das Bistum geht in vielen Bereichen durchaus gereift und gest\u00e4rkt aus dieser schwierigen Zeit hervor\", sagte R\u00f6sch. <\/p>\n\n<p>Auch die Amtszeit von Bischofsvikar Franz Kaspar ende, teilte das Bistum weiter mit. Kritiker sprechen dem fr\u00fcheren Generalvikar Kaspar eine Mitverantwortung an den ausufernden Baukosten f\u00fcr den neuen Bischofssitz zu. \u00d6ffentlich ge\u00e4u\u00dfert hat sich Kaspar dazu nicht.<\/p>\n\n<p><i>wit\/bim\/dpa\/AFP<\/i><\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 15:52:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/gesellschaft\/limburg-tebartz-van-elst-kannte-laut-pruefbericht-ausufernde-baukosten-a-960915-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-675934-thumbsmall-dnwr.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Product Placement: YouTube-Stars Y-Titty unter Schleichwerbeverdacht","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/netzwelt\/web\/youtube-stars-y-titty-vorwurf-der-illegalen-schleichwerbung-a-960805.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/netzwelt\/web\/youtube-stars-y-titty-vorwurf-der-illegalen-schleichwerbung-a-960805.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Product Placement: YouTube-Stars Y-Titty unter Schleichwerbeverdacht - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Netzwelt<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Auf YouTube sind sie beliebte Stars und erreichen ein Millionenpublikum: das Komikertrio Y-Titty. Jetzt geraten die K\u00fcnstler in Schleichwerbe-Verdacht. Sie sollen ihre Bekanntheit f\u00fcr bezahlte Produktplatzierungen genutzt haben. \"\/><meta name=\"keywords\" content=\", Web, YouTube\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\", Web, YouTube\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/netzwelt\/web\/youtube-stars-y-titty-vorwurf-der-illegalen-schleichwerbung-a-960805.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/netzwelt\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Web\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/netzwelt\/web\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-4.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-4.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-4.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-4.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"65.013402061856\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"45.009278350515\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t26. M\u00e4rz 2014, 15:38\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Auf YouTube sind sie beliebte Stars und erreichen ein Millionenpublikum: das Komikertrio Y-Titty. Jetzt geraten die K\u00fcnstler in Schleichwerbe-Verdacht. Sie sollen ihre Bekanntheit f\u00fcr bezahlte Produktplatzierungen genutzt haben. <\/strong><\/p>\n\n<p>Hamburg - Es geht um Produkte von Samsung, McDonald's oder Coca Cola: Die Landesmedienanstalten erheben gegen die Video-K\u00fcnstlergruppe Y-Titty den Vorwurf, illegale Schleichwerbung verbreitet zu haben. <a href=\"http:\/\/www.swr.de\/report\/presse\/youtube-schleichwerbung\/-\/id=1197424\/did=13100936\/nid=1197424\/9kkfay\/index.html\" target=\"_blank\" title=\"\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Das meldet der \"SWR\"<\/a>.<\/p>\n\n<p>\nLandesmedienanstalten-Chef J\u00fcrgen Brautmeier erkl\u00e4rte gegen\u00fcber \"Report Mainz\": \"Wenn da Absicht dahintersteht und auch Geld flie\u00dft und ein Auftrag erteilt wird, dieses Produkt zu zeigen, das ist Schleichwerbung. So ist es auch bei den YouTube-Videos, die wir uns angesehen haben.\"<\/p>\n\n<p>Die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/youtube\/\" title=\"YouTube\" class=\"text-link-int\">YouTube<\/a>-Kan\u00e4le von Y-Titty w\u00fcrden von der <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/netzwelt\/web\/youtube-netzwerke-mediakraft-und-tubeagency-machen-internet-tv-a-886673.html\" title=\"YouTube-Netzwerke: Y-Tittys heimliche Strippenzieher\">M\u00fcnchner Agentur Mediakraft<\/a> vermarktet. Aus Unterlagen der Firma gehe hervor, dass sie unter anderem auch Sonderwerbeformen wie Product Placement oder \"integrierte Werbung\" anbietet. F\u00fcr Werbekunden w\u00fcrden dann pro Clip bis zu 50.000 Euro Kosten f\u00e4llig. Schlie\u00dflich hat Y-Titty eine gro\u00dfe Reichweite, der YouTube-Kanal der Truppe hat 2,8 Millionen Abonnenten.<\/p>\n\n<p>\n<b>Anwalt weist Vorw\u00fcrfe zur\u00fcck<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Y-Titty sind laut dem Bericht nicht die einzigen YouTuber, die mit Schleichwerbung verdienen. So habe etwa Nilam M. Farooq alias Daaruum f\u00fcr ein Shampoo und andere Kosmetikartikel geworben, ohne dies transparent zu machen.<\/p>\n\n<p>Die f\u00fcr die Kontrolle von Mediakraft zust\u00e4ndige Bezirksregierung Mittelfranken hat aufgrund des TV-Berichts ein Pr\u00fcfverfahren eingeleitet. Die Art und Weise der Produktdarstellung lege den Verdacht auf Gesetzesverst\u00f6\u00dfe nahe. Der Rechtsanwalt von Y-Titty wies die Vorw\u00fcrfe zur\u00fcck. Das Komikertrio mache in seinen Videoclips keinerlei Kaufaufforderungen oder Werbung f\u00fcr bestimmte Produkte. Jede etwaige Unterst\u00fctzung der Videos w\u00fcrden angemessen deutlich gemacht. <\/p>\n\n<p>Mediakraft teilte mit, man habe sich nichts vorzuwerfen: \"Der gesetzliche Grundsatz der Trennung von Werbung von redaktionellen Inhalten wird von uns und unseren Partnern beachtet. Die Kennzeichnung erfolgt auf klare Weise.\"<\/p>\n\n<p><i>meu<\/i><\/p>\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 15:38:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/netzwelt\/web\/youtube-stars-y-titty-vorwurf-der-illegalen-schleichwerbung-a-960805-druck.html"},{"title":"Ukrainische Pr\u00e4sidentschaftskandidatin: Timoschenkos\u00a0Hasstiraden alarmieren Bundesregierung","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/ukraine-timoschenkos-tiraden-gegen-russland-alarmieren-berlin-a-960844.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/ukraine-timoschenkos-tiraden-gegen-russland-alarmieren-berlin-a-960844.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t26. M\u00e4rz 2014, 15:21\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-997.html\" rel=\"author\">Severin Weiland<\/a>\n<\/p>\n\t<p><strong>Der Sprecher der Kanzlerin sieht \"Grenzen \u00fcberschritten\": Die ukrainische Politikerin Julija Timoschenko hat in einem Telefongespr\u00e4ch ihrem Hass auf Putin und Russland freien Lauf gelassen. Solche T\u00f6ne sind in der jetzigen Lage brandgef\u00e4hrlich. <\/strong><\/p>\n\n<p>Berlin - Es war ein Treffen der besonderen Art, als Au\u00dfenminister Frank-Walter Steinmeier k\u00fcrzlich in Kiew den ukrainischen \u00dcbergangspr\u00e4sidenten Alexander Turtschinow traf. Steif spulte Turtschinow seine S\u00e4tze ab, blickte dabei unabl\u00e4ssig auf seine Schuhspitzen. Eine skurrile Situation.<\/p>\n\n<p>\nTurtschinow ist seit langem ein getreuer Anh\u00e4nger Julija Timoschenkos. Und manche unken, das Amt, das er derzeit bekleidet, k\u00f6nnte eines Tages die Frau einnehmen, die lange Zeit eine Ikone der ukrainischen Oppositionsbewegung war und mit der die Kanzlerin erst <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/julia-timoschenko-lobt-kanzlerin-merkel-a-957378.html\" title=\"Kongress der EVP: Timoschenko stiehlt Klitschko die Show\">k\u00fcrzlich bei einem Treffen der EVP in Irland<\/a> zusammengekommen war. <\/p>\n\n<p>Die 53-J\u00e4hrige ist erst vor einigen Wochen in die aktive Politik zur\u00fcckgekehrt. Zuvor sa\u00df sie nach einer dubiosen Anklage unter Ex-Pr\u00e4sident Wiktor Janukowitsch im Gef\u00e4ngnis. Ihre Rolle sehen mittlerweile viele in Berlin mit Sorge. Das abgeh\u00f6rte Telefonat mit ihrem Vertrauten Nestor Schufritsch, das nun publik wurde und in dem Timoschenko ihrem Hass auf Russland und dessen Pr\u00e4sidenten Wladimir Putin freien Lauf lie\u00df, verst\u00e4rkt das Unbehagen noch weiter. Regierungssprecher Steffen Seibert erkl\u00e4rte am Mittwoch, bei aller Opposition zum russischen Vorgehen auf der Krim gebe es \"Grenzen in Sprache und Denken, die nicht \u00fcberschritten werden d\u00fcrfen.\" Solche \"Gewaltphantasien sind jenseits dieser Grenzen\", sagte Seibert, der im Namen von Kanzlerin Angela Merkel spricht.<\/p>\n\n<p>\nIn dem Mitschnitt ist zu h\u00f6ren, wie Timoschenko regelrechte Tiraden gegen die Russen im Allgemeinen und Putin im Speziellen losl\u00e4sst. Sie sei \"bereit, eine Maschinenpistole in die Hand zu nehmen und diesem Drecksack in die Stirn zu schie\u00dfen\", w\u00fctet Timoschenko. <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/timoschenko-telefonat-putin-in-die-stirn-schiessen-a-960554.html\" title=\"Abgeh\u00f6rtes Timoschenko-Telefonat: Dem Drecksack in die Stirn schie\u00dfen\">Und: Die acht Millionen Russen auf dem Territorium der Ukraine solle man \"mit Atomwaffen erschie\u00dfen\".<\/a> <\/p>\n\n<p>\n<b>SPD-Au\u00dfenpolitiker Annen: \"Unverantwortlich\"<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Timoschenko hat das Telefonat best\u00e4tigt, ihre Aussage \u00fcber die acht Millionen Russen nennt sie aber eine Montage. Tats\u00e4chlich habe sie gesagt: \"Die Russen in der Ukraine sind auch Ukrainer.\" Das wirkt wie ein hilfloser Versuch, zu retten, was vom l\u00e4ngst l\u00e4dierten Image \u00fcberhaupt noch zu retten ist.<\/p>\n\n<p>F\u00fcr den 25. Mai sind die Pr\u00e4sidentschaftswahlen angesetzt. In den j\u00fcngsten Umfragen liegt Timoschenko nur bei rund zehn Prozent. Doch auch Beobachter in der Ukraine halten es nicht f\u00fcr ausgeschlossen, dass sie noch aufholen kann - indem sie etwa die populistische Karte spielt. In Berlin, aber auch im Lager Jazenjuks wird daher die Rolle Timoschenkos zwiesp\u00e4ltig gesehen. Tats\u00e4chlich hatte sie es schon in der Vergangenheit geschafft, mit polemischen Reden die Massen auf ihre Seiten zu ziehen.<\/p>\n\n<p>Ihre offenen Worte am Telefon wurden in der Koalition in Berlin entsprechend aufmerksam registriert. \"Die Lage in und um die Ukraine ist h\u00f6chst fragil\", sagt CDU-Au\u00dfenpolitiker Karl-Georg Wellmann, der j\u00fcngst mit <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/frank_walter_steinmeier\/\" title=\"Steinmeier\" class=\"text-link-int\">Steinmeier<\/a> in der Ukraine war. \"In dieser Situation braucht das Land F\u00fchrungspers\u00f6nlichkeiten, die besonnen vorgehen und nach au\u00dfen wie innen Vertrauen aufbauen.\" Das erfordere eine enge Zusammenarbeit mit dem Westen, aber auch Kontakte zu Russland. \"Randalierpolitiker sind daf\u00fcr ungeeignet. Wer sich derart \u00e4u\u00dfert, scheidet als ernsthafter Gespr\u00e4chspartner f\u00fcr die EU, aber auch f\u00fcr Russland aus.\"<\/p>\n\n<p>\n\u00c4hnlich \u00e4u\u00dfert sich auf Seiten der Opposition der Gr\u00fcnen-Au\u00dfenpolitiker Omid Nouripour: \"Die Ukraine braucht in dieser schwierigen Situation einen Pr\u00e4sidenten, der integriert, statt zu spalten. Frau Timoschenko wirkt allerdings eher wie eine von Rache getriebene Politikerin.\" <\/p>\n\n<p>Auch <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/niels_annen\/\" title=\"Niels Annen\" class=\"text-link-int\">Niels Annen<\/a>, Au\u00dfenexperte der SPD-Fraktion, ist alarmiert. \"Ich halte die \u00c4u\u00dferungen von Frau Timoschenko f\u00fcr unverantwortlich, ihre Worte lassen bef\u00fcrchten, dass eine von ihr gef\u00fchrte Regierung auf eine Eskalation der Lage hinarbeiten k\u00f6nnte.\" Der Sozialdemokrat, der Steinmeier am Wochenende ebenfalls nach Kiew und Donezk begleitet hatte, sieht auch den Koalitionspartner in der Pflicht. \"Die CDU sollte jetzt die engen Beziehungen zu Frau Timoschenko nutzen, um m\u00e4\u00dfigend auf ihre Politik einzuwirken. Es darf nicht der Eindruck entstehen, dass die deutsche Politik diese hochgef\u00e4hrliche Strategie von Timoschenko billigt.\"<\/p>\n\n<p>Annens \u00c4u\u00dferungen f\u00fcgen sich ein in die m\u00e4\u00dfigende deutsche Linie, die sich bem\u00fcht, die neue ukrainische Regierung zu einem Kurs zu bewegen, der alle im Land mit einbezieht. Nicht ohne Grund hatte <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/frank_walter_steinmeier\/\" title=\"Steinmeier\" class=\"text-link-int\">Steinmeier<\/a> bei seinem Besuch eine betont moderate Rede des eloquenten und vertrauenerweckenden Ministerpr\u00e4sidenten Arsenij Jazenjuks hervorgehoben, in der dieser sich explizit auch an die russische Minderheit im Lande gewandt hatte. \"Das sind gute Signale, die das Land jetzt braucht\", stellte der deutsche Au\u00dfenminister fest.<\/p>\n\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 15:21:00 +0100","dc_creator":"Severin Weiland","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/ukraine-timoschenkos-tiraden-gegen-russland-alarmieren-berlin-a-960844-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-662612-thumbsmall-fgdy.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Angebliche Panikmache: F\u00fchrender Forscher verl\u00e4sst Spitze des Welt-Klimarats","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/streit-um-ipcc-klimabericht-der-uno-richard-tol-ruecktritt-a-960818.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/streit-um-ipcc-klimabericht-der-uno-richard-tol-ruecktritt-a-960818.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Angebliche Panikmache: F\u00fchrender Forscher verl\u00e4sst Spitze des Welt-Klimarats - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Wissenschaft<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Der Streit um den Uno-Klimabericht eskaliert: Der renommierte Umwelt\u00f6konom Richard Tol tritt aus Protest gegen Formulierungen im neuen Welt-Klimareport zur\u00fcck. Der Report drifte in Richtung Alarmismus, moniert er emp\u00f6rt. Ein Kollege macht ihm Vorw\u00fcrfe.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Skeptiker, Temperatur, Stillstand, Pause, WMO, Klima, Klimawandel, Erderw\u00e4rmung, , Natur, Weltklimarat IPCC, Graf Seismo\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Skeptiker, Temperatur, Stillstand, Pause, WMO, Klima, Klimawandel, Erderw\u00e4rmung, , Natur, Weltklimarat IPCC, Graf Seismo\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/streit-um-ipcc-klimabericht-der-uno-richard-tol-ruecktritt-a-960818.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Natur\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-4.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-4.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-4.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-4.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"43.110475282149\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"37.947544110634\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t26. M\u00e4rz 2014, 14:53\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-3041.html\" rel=\"author\">Axel Bojanowski<\/a>\n<\/p>\n\t<p><strong>Der Streit um den Uno-Klimabericht eskaliert: Der renommierte Umwelt\u00f6konom Richard Tol tritt aus Protest gegen Formulierungen im neuen Welt-Klimareport zur\u00fcck. Der Report drifte in Richtung Alarmismus, moniert er emp\u00f6rt. Ein Kollege macht ihm Vorw\u00fcrfe.<\/strong><\/p>\n\n<p>Hamburg - Im japanischen Yokohama verhandeln Wissenschaftler und Politiker \u00fcber die letzte Fassung des Welt-Klimareports, dessen zweiter Teil am Montag <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/artensterben-ipcc-report-zum-klimawandel-zieht-vorhersagen-in-zweifel-a-960136.html\" title=\"Geheimer Uno-Report: Klimarat zweifelt an Prognosen zum Artensterben\">ver\u00f6ffentlicht werden soll<\/a>. Nun gibt es Streit. Der renommierte Umwelt\u00f6konom Richard Tol von der University of Sussex in Gro\u00dfbritannien scheidet aus der Gruppe aus<b>,<\/b> die den Klimareport zusammenfassen soll, unter Protest: Er trete als Autor der Zusammenfassung des Klimaberichts zur\u00fcck, best\u00e4tigt Tol gegen\u00fcber SPIEGEL ONLINE. Das Res\u00fcmee des Uno-Berichts \"driftet Richtung Alarmismus\", meint der Forscher.<\/p>\n\n<p>\nDer zweite Teil des Uno-Klimareports soll das Wissen \u00fcber die zu erwartenden Folgen der Erderw\u00e4rmung darlegen. Die gut 30-seitige Zusammenfassung ist besonders umstritten; in Yokohama ringen die Delegierten des Uno-Klimarats IPCC derzeit um jedes Wort. Im Fokus stehen die wirtschaftlichen Folgen des erwarteten Klimawandels. Entscheidende Formulierungen aus dem Entwurf des Reports seien f\u00fcr die Schlussfassung getilgt worden, moniert Tol.<\/p>\n\n<p>Der Entwurf des IPCC-Berichts habe beispielsweise konstatiert, Klimarisiken k\u00f6nnten mit Anpassungsma\u00dfnahmen \"gemanagt\" werden, es bed\u00fcrfe allerdings erheblicher gesellschaftlicher Anstrengung. \"Diese Feststellung ist verschwunden im Berichtsentwurf, zugunsten der apokalyptischen Reiter\", sagt Tol.<\/p>\n\n<p>\n<b>\"D\u00e4mliches Statement\"<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Ein \"d\u00e4mliches Statement\" im Report sei die Feststellung, dass Menschen in Kriegsgebieten besonders durch den Klimawandel gef\u00e4hrdet seien. \"Ich sch\u00e4tze aber, dass Leute in Syrien Chemiewaffen mehr f\u00fcrchten als die Erw\u00e4rmung\", sagt Tol.<\/p>\n\n<p>\nEin anderer IPCC-Forscher kritisiert den R\u00fccktritt: Tols Kritik sei zu sp\u00e4t gekommen, erst nach dem Begutachtungsprozess, erkl\u00e4rt Bob Ward vom Grantham Research Institute on Climate Change, ein Gutachter des IPCC-Reports, gegen\u00fcber SPIEGEL ONLINE. Tol habe zudem positive Folgen einer Erw\u00e4rmung belegen wollen, dabei aber Risiken ignoriert. Tol widerspricht: Material sei nicht zu sp\u00e4t eingereicht, sondern lediglich von einem Kapitel ins andere verlagert worden. Alle Risiken seien ber\u00fccksichtigt.<\/p>\n\n<p>Beide Forscher streiten seit Jahren um die wirtschaftlichen Folgen des Klimawandels. Ward neigt zu pessimistischen Szenarien, etwa dem sogenannten Stern-Report des britischen Regierungsberaters Nicholas Stern von 2006, der mutma\u00dfte, der Klimawandel k\u00f6nne <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/mensch\/britische-studie-klimawandel-bedroht-die-weltwirtschaft-a-445410.html\" title=\"Britische Studie: Klimawandel bedroht die Weltwirtschaft\">ein F\u00fcnftel der globalen Wirtschaftsleistung auffressen<\/a>. Tol hat die Annahmen immer wieder kritisiert.<\/p>\n\n<p>Im geheimen Entwurf des neuen Uno-Klimareports, der SPIEGEL ONLINE vorliegt, werden die Annahmen deutlich nach unten korrigiert. Der IPCC prognostiziert demnach nur noch rund ein Zehntel der Wirtschaftsverluste, die der Stern-Report bef\u00fcrchtet. In der Zusammenfassung des Klimareports jedoch werden nach Ansicht Tols weiterhin zu hohe Risiken betont. \"Das ist eine verpasste Gelegenheit\", sagt Tol.<\/p>\n\n<p>\n<i>Dem Autor auf Twitter folgen:<\/i>\n<\/p>\n\n\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 14:53:00 +0100","dc_creator":"Axel Bojanowski","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/natur\/streit-um-ipcc-klimabericht-der-uno-richard-tol-ruecktritt-a-960818-druck.html"}]}}}