{"rss":{"@attributes":{"version":"2.0"},"channel":{"title":"Golem.de","link":"http:\/\/www.golem.de\/","description":"IT-News fuer Profis","image":{"title":"Golem.de","link":"http:\/\/www.golem.de\/","url":"http:\/\/www.golem.de\/staticrl\/images\/golem-rss.png"},"item":[{"title":"Gnome 3.12 angesehen: Wayland l\u00e4sst weiter auf sich warten","link":"http:\/\/www.golem.de\/news\/gnome-3-12-angesehen-wayland-laesst-weiter-auf-sich-warten-1403-105396-rss.html","guid":"http:\/\/www.golem.de\/news\/gnome-3-12-angesehen-wayland-laesst-weiter-auf-sich-warten-1403-105396-rss.html","description":"<head><link rel=\"shortcut icon\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/favicon.ico\" type=\"image\/x-icon\"\/><title>Golem.de - Gnome 3.12 angesehen: Wayland l\u00e4sst weiter auf sich warten<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/news\/gnome-3-12-angesehen-wayland-laesst-weiter-auf-sich-warten-1403-105396.html\"\/><\/head><body bgcolor=\"#FFFFFF\" link=\"#000099\" alink=\"#4a5a74\" vlink=\"#4a5a74\" leftmargin=\"1\" topmargin=\"1\" marginheight=\"1\" marginwidth=\"1\" id=\"readabilityBody\" readability=\"119\">\n<!-- IVW VERSION=\"1.4\" -->\n<noscript>\n   <img src=\"http:\/\/golem.ivwbox.de\/cgi-bin\/ivw\/CP\/G2-21?d=1395864322\" width=\"1\" height=\"1\" align=\"right\"\/><\/noscript>\n<!-- \/IVW -->\n<hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\u00a0http:\/\/www.golem.de\/news\/gnome-3-12-angesehen-wayland-laesst-weiter-auf-sich-warten-1403-105396.html\u00a0\u00a0\u00a0\n<b>Ver\u00f6ffentlicht:<\/b>\u00a026.03.2014 18:58<br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><br\/>Neben einer fortschreitenden Unterst\u00fctzung f\u00fcr das Wayland-Protokoll bietet Gnome 3.12 vor allem Design-Anpassungen der Anwendungen Totem oder Gedit sowie kleinere Verbesserungen.<p>Bereits in dem vor einem halben Jahr erschienenen Gnome 3.10 konnten interessierte Nutzer die Gnome-Shell unter Wayland benutzen. Daf\u00fcr mussten die notwendigen Dateien noch selbst kompiliert werden. Urspr\u00fcnglichen Pl\u00e4nen zufolge sollte Gnome 3.12 das Wayland-Protokoll voll unterst\u00fctzen, doch diesen Plan mussten die Entwickler wegen zu vieler Fehler verwerfen. Deshalb steht die Verwendung von Wayland in Gnome 3.12 als technische Vorschau bereit. <\/p><p>Gnome l\u00e4sst sich aber nur wenig einfacher als bisher unter Wayland benutzen. So ist etwa der Wayland-Zweig der Fensterverwaltung Mutter noch nicht offiziell integriert. Au\u00dferdem kann die Gnome-Shell zwar als Wayland-Compositor genutzt werden, allerdings sind nur Grundfunktionen auf Wayland portiert, wie etwa die Nachrichtenleiste oder die Konfiguration des Displays. <\/p><p>Probleme haben die Entwickler mit verschiedenen Eingabem\u00f6glichkeiten. So werden etwa Zeichentablets oder auch Drag-and-Drop noch nicht unterst\u00fctzt. Dar\u00fcber hinaus sind auch noch nicht alle Bestandteile des Protokolls implementiert, die Vollbild-Anwendungen betreffen. Zum Testen einer Wayland-Session sollte es ausreichen, den entsprechenden Men\u00fcpunkt bei der Anmeldung auszuw\u00e4hlen. Das funktioniert derzeit aber nur mit freien Treibern und auch dann nicht immer zuverl\u00e4ssig. <\/p><p><b>Apps in neuem Gewand<\/b> <\/p><p>Dem Gnome-3-Design folgend ist die Oberfl\u00e4che der aktuellen Version des Mediaplayers Totem komplett neu gestaltet worden und hei\u00dft jetzt Videos. Neben einer \u00fcbersichtlichen Auflistung der auf dem Rechner vorhandenen Filme, lassen sich mit dem Player auch einige Webressourcen benutzen, welche \u00fcber den Tab \"Channels\" verf\u00fcgbar sind. Darin sind etwa die Filmangebote des britischen Guardian, Blip.tv oder auch die von Apple bereitgestellten Filmtrailer integriert. <\/p><p>Als \"<em>radikalste UI-\u00c4nderung der vergangenen Jahre<\/em>\" beschreibt der Entwickler Ignacio Casal Quinteiro die Ver\u00e4nderungen an dem Editor Gedit. Dieser folgt nun ebenfalls dem Gnome-3-Design. Die Oberfl\u00e4che soll dadurch moderner und durchdachter wirken und zudem weniger Platz auf dem Bildschirm verschwenden, so dass sich die Programmierer besser auf ihre Arbeit konzentrieren k\u00f6nnen. <\/p><p>Neu im Portfolio der Gnome-Anwendungen ist ein kleines Werkzeug, das darauf ausgelegt ist, das Systemd-Journal einfach darzustellen. Logs, so der Name der Software, teilt die Nachrichten in die Kategorien Anwendungen, System, Hardware oder auch Wichtig ein. <\/p><p><b>Browser, Appstore und andere Kleinigkeiten<\/b><\/p><p>Neu gestaltet ist auch die Oberfl\u00e4che des Gnome-Browsers. Die Kopfleiste der Anwendungen zeigt nun den Titel sowie die Adresse der besuchten Seite an. Erst nach einem Klick in den Bereich, ver\u00e4ndert sich die Leiste zu einer tats\u00e4chlichen Adressleiste, in der die URL wie gewohnt bearbeitet werden kann. Die \u00dcbersicht der ge\u00f6ffneten Seiten wird nun durch eine dynamische HTML-Seite umgesetzt und das Team hat auch viele der Dialoge des Browsers leicht ver\u00e4ndert. Wie aus Chrome bekannt, l\u00e4uft nun auch jeder Tab in einem eigenen Prozess. <\/p><p>Der mit Gnome 3.10 erstmals hinzugef\u00fcgte Appstore Software bietet nun f\u00fcr fast alle gelisteten Anwendungen auch Screenshots und dar\u00fcber hinaus eine autogenerierte Bewertung, die mit Hilfe von Sternen ausdr\u00fcckt, wie gut die gelistete Anwendung in die Gnome-Desktop-Umgebung integriert ist. Das mag zwar hilfreich sein, ist aber nicht intuitiv umgesetzt, da die Sterne stark an Nutzer generierte Bewertungen erinnern. <\/p><p>Mit Software k\u00f6nnen Nutzer ab sofort auch ihre Paketquellen verwalten und manuell nach Updates suchen. Die Update-\u00dcbersicht zeigt in der neuen Version eine Zusammenfassung der Aktualisierungen einzelner Pakete an, sofern die Metadaten in den Quellen daf\u00fcr vorhanden sind. Dazu z\u00e4hlen neben den obligatorischen Versionsspr\u00fcngen auch ver\u00e4nderte Abh\u00e4ngigkeiten oder grundlegende Informationen. \u00dcber den Knopf mit dem kleinen H\u00e4ckchen lassen sich die installierten Anwendungen zumindest teilweise f\u00fcr die \u00dcbersicht in der Gnome-Shell in Ordner sortieren. <\/p><p><b>Weitere Kleinigkeiten<\/b> <\/p><p>Auf Basis einer von Intel durchgef\u00fchrten kleinen Nutzerstudie ist das Initial Setup von Gnome ver\u00e4ndert worden. Es wurden Anpassungen am Wortlaut der Tafeln vorgenommen, die Erstnutzer von Gnome zu sehen bekommen, um Einstellungen vorzunehmen. In Gnome 3.10 als Vorschau enthalten war die neue Musik-Anwendung. Dieser fehlte aber unter anderem noch eine Playlist um gut benutzbar zu sein. Eine solche haben die Entwickler nun implementiert. <\/p><p>Der Geolokationsdienst verwendet nicht mehr nur die IP-Adresse, sondern auch die Informationen von Mobilfunkmasten bei der Verwendung eines UMTS-Moduls sowie den Mozilla Location Service bei WLAN-Nutzung. Greift eine Anwendung auf den Lokationsdienst zu, wird dies \u00fcber ein Status-Icon dargestellt. Die Bluetooth-Einstellungen hat das Team ebenfalls \u00fcberarbeitet. <\/p><p>Das Toolkit GTK+ beinhaltet nun ein Modul f\u00fcr den Cloud-Print-Dienst von Google, Dialog-Fenster erlauben jetzt ebenfalls die neuen Header-Bars, Anwendungen k\u00f6nnen leicht Popover in ihre Men\u00fcs integrieren und auch die Tabs wurden angepasst. <\/p><p>Weitere \u00c4nderungen finden sich in den Release-Notes von Gnome 3.12. Die Desktop-Umgebung steht ab sofort zum Download im Quellcode bereit. F\u00fcr Fedora 20 stehen Pakete in einem Repository von Entwickler Richard Hughes bereit.\n\u00a0(sg)<\/p><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><b>Verwandte Artikel:<\/b><br\/>Mate 1.8: Gnome-2-Fork bekommt neue Funktionen\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(05.03.2014 12:01,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/mate-1-8-gnome-2-fork-bekommt-neue-funktionen-1403-104933.html)\n      <br\/>Displayserver: Wayland 1.4 mit Subsurfaces\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(24.01.2014 11:49,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/displayserver-wayland-1-4-mit-subsurfaces-1401-104142.html)\n      <br\/>Linux Journal: Leser k\u00fcren Raspberry Pi und kanzeln Gnome 3 ab\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(08.12.2013 14:40,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/linux-journal-leser-kueren-raspberry-pi-und-kanzeln-gnome-3-ab-1312-103230.html)\n      <br\/>Displayserver: Wayland und Weston 1.3 erschienen\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(11.10.2013 14:38,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/displayserver-wayland-und-weston-1-3-erschienen-1310-102090.html)\n      <br\/>Gnome 3.10 angesehen: Wayland und Apps f\u00fcr Neugierige\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(25.09.2013 21:38,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/gnome-3-10-angesehen-wayland-und-apps-fuer-neugierige-1309-101774.html)\n      <br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\n\n<!-- SZM VERSION=\"2.0\" --><noscript>\n<img src=\"http:\/\/cpxl.golem.de\/gif?u=http%3A%2F%2Fwww.golem.de%2Fprint.php%3Fa%3D105396&amp;d=1395864322&amp;f=pi&amp;v=d&amp;t=article%2F105396%2Fprint\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"\/><\/noscript>\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 18:58:06 +0100","dc_creator":"Sebastian Gr\u00fcner","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.golem.de\/print.php?a=105396"},{"title":"Verdi: Telekom-Streiks nun \u00fcber zwei Tage","link":"http:\/\/www.golem.de\/news\/verdi-telekom-streiks-nun-ueber-zwei-tage-1403-105398-rss.html","guid":"http:\/\/www.golem.de\/news\/verdi-telekom-streiks-nun-ueber-zwei-tage-1403-105398-rss.html","description":"<head><link rel=\"shortcut icon\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/favicon.ico\" type=\"image\/x-icon\"\/><title>Golem.de - Verdi: Telekom-Streiks nun \u00fcber zwei Tage<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/news\/verdi-telekom-streiks-nun-ueber-zwei-tage-1403-105398.html\"\/><\/head><body bgcolor=\"#FFFFFF\" link=\"#000099\" alink=\"#4a5a74\" vlink=\"#4a5a74\" leftmargin=\"1\" topmargin=\"1\" marginheight=\"1\" marginwidth=\"1\" id=\"readabilityBody\" readability=\"60\">\n<!-- IVW VERSION=\"1.4\" -->\n<noscript>\n   <img src=\"http:\/\/golem.ivwbox.de\/cgi-bin\/ivw\/CP\/G6-63?d=1395864388\" width=\"1\" height=\"1\" align=\"right\"\/><\/noscript>\n<!-- \/IVW -->\n<hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\u00a0http:\/\/www.golem.de\/news\/verdi-telekom-streiks-nun-ueber-zwei-tage-1403-105398.html\u00a0\u00a0\u00a0\n<b>Ver\u00f6ffentlicht:<\/b>\u00a026.03.2014 18:48<br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><br\/>Die Telekom wird nun f\u00fcr einen etwas l\u00e4ngeren Zeitraum teilweise bestreikt. Die Verdi-Mitglieder in der Belegschaft wollen mehr Lohn.<p>Im Kampf um h\u00f6here L\u00f6hne und Geh\u00e4lter bei der Deutschen Telekom werden die Arbeitsniederlegungen vom 26. bis einschlie\u00dflich 27. M\u00e4rz 2014 andauern. Das gab die Gewerkschaft Verdi heute bekannt. Im Mittelpunkt der Streiks stehen wieder die Bereiche Kundenservice und Technik. <\/p><p>Die Fortsetzung der Tarifverhandlungen wird zudem von Warnstreiks und Aktionen der Auszubildenden begleitet, die auf ihre Situation aufmerksam machen wollen. <\/p><p>Der hessische Verdi-Sekret\u00e4r Pascal R\u00f6ckert sagte: <em>\"Die Telekom verlegt ihre Ausbildung immer st\u00e4rker in Gro\u00dfst\u00e4dte. Das bedeutet, dass Jugendliche ihren Wohnort verlassen und f\u00fcr die Ausbildung umziehen m\u00fcssen. Dort finden sie dann extrem hohe Mieten vor und k\u00f6nnen ohne Unterst\u00fctzung durch die Eltern ihren Lebensunterhalt kaum bestreiten. Wir fordern keinen Luxus f\u00fcr Azubis, sondern genug, dass sie alleine ihren Lebensunterhalt bestreiten k\u00f6nnen. Die Telekom fordert die Selbstst\u00e4ndigkeit der Auszubildenden. Dies muss sie durch ausreichende Ausbildungsverg\u00fctung auch erm\u00f6glichen.\"<\/em> <\/p><p>An den Warnstreiks bei der Telekom haben sich in der laufenden Woche den Angaben zufolge bisher rund 10.000 Besch\u00e4ftigte beteiligt. Heute werden bis zu 7.000 Mitarbeiter im Kundenservice und im Technikbereich zu Arbeitsniederlegungen aufgerufen. <\/p><p>Bemerkbar machten sich die Warnstreiks vor allem im Kundendienst und im Service, sagte Olaf Budert, zust\u00e4ndiger Verdi-Gewerkschaftssekret\u00e4r in Brandenburg der Nachrichtenagentur dpa. <em>\"Einige Termine konnten nicht eingehalten werden, die m\u00fcssen nun nach und nach abgearbeitet werden.\"<\/em> <\/p><p>Die Gewerkschaft fordert f\u00fcr die rund 72.000 Mitarbeiter der Telekom Deutschland in den Bereichen Mobilfunk, Festnetz und Service 5,5 Prozent mehr Einkommen. Die Konzernf\u00fchrung hatte drei Prozent verteilt \u00fcber zwei Jahre angeboten. F\u00fcr Auszubildende wird unter anderem eine Erh\u00f6hung der monatlichen Verg\u00fctung um 65 Euro gefordert. Die Gewerkschaft verlangt eine Laufzeit der Tarifvertr\u00e4ge von zw\u00f6lf Monaten, die Arbeitgeber hatten zwei Jahre vorgeschlagen.\n\u00a0(asa)<\/p><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><b>Verwandte Artikel:<\/b><br\/>Tarifkampf: Telekom-Streiks bei Technik und technischem Service\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(19.03.2014 17:19,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/tarifkampf-telekom-streiks-bei-technik-und-technischem-service-1403-105251.html)\n      <br\/>T-Systems: Telekom will 4.900 Stellen streichen\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(18.03.2014 21:22,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/t-systems-telekom-will-4-900-stellen-streichen-1403-105226.html)\n      <br\/>Tarifrunde: Warnstreiks bei der Deutschen Telekom\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(17.03.2014 11:43,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/tarifrunde-warnstreiks-bei-der-deutschen-telekom-1403-105183.html)\n      <br\/>Offline: Admins der Piratenpartei im Warnstreik\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(21.02.2014 10:45,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/offline-admins-der-piratenpartei-im-warnstreik-1402-104702.html)\n      <br\/>Update: iOS 7.1 entfernt SIM-Lock von Telekom-iPhones\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(12.03.2014 23:43,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/update-ios-7-1-entfernt-sim-lock-von-telekom-iphones-1403-105108.html)\n      <br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\n\n<!-- SZM VERSION=\"2.0\" --><noscript>\n<img src=\"http:\/\/cpxl.golem.de\/gif?u=http%3A%2F%2Fwww.golem.de%2Fprint.php%3Fa%3D105398&amp;d=1395864388&amp;f=pi&amp;v=d&amp;t=article%2F105398%2Fprint\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"\/><\/noscript>\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 18:48:08 +0100","dc_creator":"Achim Sawall","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.golem.de\/print.php?a=105398"},{"title":"Fieldglass: SAP kauft Leiharbeiter-Software in den USA zu","link":"http:\/\/www.golem.de\/news\/fieldglass-sap-kauft-leiharbeiter-software-in-den-usa-zu-1403-105397-rss.html","guid":"http:\/\/www.golem.de\/news\/fieldglass-sap-kauft-leiharbeiter-software-in-den-usa-zu-1403-105397-rss.html","description":"<head><link rel=\"shortcut icon\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/favicon.ico\" type=\"image\/x-icon\"\/><title>Golem.de - Fieldglass: SAP kauft Leiharbeiter-Software in den USA zu<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/news\/fieldglass-sap-kauft-leiharbeiter-software-in-den-usa-zu-1403-105397.html\"\/><\/head><body bgcolor=\"#FFFFFF\" link=\"#000099\" alink=\"#4a5a74\" vlink=\"#4a5a74\" leftmargin=\"1\" topmargin=\"1\" marginheight=\"1\" marginwidth=\"1\" id=\"readabilityBody\" readability=\"64\">\n<!-- IVW VERSION=\"1.4\" -->\n<noscript>\n   <img src=\"http:\/\/golem.ivwbox.de\/cgi-bin\/ivw\/CP\/G6-65?d=1395864316\" width=\"1\" height=\"1\" align=\"right\"\/><\/noscript>\n<!-- \/IVW -->\n<hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\u00a0http:\/\/www.golem.de\/news\/fieldglass-sap-kauft-leiharbeiter-software-in-den-usa-zu-1403-105397.html\u00a0\u00a0\u00a0\n<b>Ver\u00f6ffentlicht:<\/b>\u00a026.03.2014 17:45<br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><br\/>SAP hat in den USA das Unternehmen Fieldglass gekauft. Fieldglass hat 350 Mitarbeiter und bietet eine cloud-basierte Software f\u00fcr das Management des Bedarfs von Leiharbeitern.<p>SAP will Fieldglass \u00fcbernehmen, einen Hersteller von Vendor Management Systems (VMS) in der Cloud. Die \u00dcbernahme soll noch im zweiten Quartal 2014 abgeschlossen werden, wie der Softwarekonzern am 26. M\u00e4rz 2014 mitteilte. Fieldglass besch\u00e4ftigt 350 Menschen, der Hauptsitz des Unternehmens ist in Chicago. Fieldglass sei seit acht Jahren profitabel, hie\u00df es weiter. Angaben zum Kaufpreis wurden nicht gemacht. <\/p><p>Fieldglass bietet Cloud-basierte Software f\u00fcr das Management von Leiharbeitern und weitere Personaldienstleistungen. <\/p><p>Vishal Sikka, Mitglied des SAP-Vorstands der AG und verantwortlich f\u00fcr den Vorstandsbereich Produkte und Innovationen, sagte: <em>\"Wir kombinieren die St\u00e4rke von SAP Hana, SAP Fiori und des Ariba Netzwerks mit der L\u00f6sung von Fieldglass.\"<\/em> <\/p><p>Kombiniert mit den netzwerk-basierten F\u00e4higkeiten von Ariba und dem Personalmanagement in Successfactors will SAP mit Fieldglass eine integrierte Plattform anbieten, auf der Unternehmen alle personalbezogenen Prozesse erledigen k\u00f6nnten, sowohl f\u00fcr festangestellte als auch f\u00fcr Leiharbeiter. Die Spanne reiche von der Einstellung von Mitarbeitern \u00fcber deren Einarbeitung, ihre Weiterentwicklung, Performance Management und die Mitarbeiterbindung bis hin zum Renteneintritt. <\/p><p>Mehrheitsaktion\u00e4r bei Fieldglass ist Madison Dearborn Partners, ein Private Equity Unternehmen mit Sitz in Chicago. <\/p><p>Weitere \u00dcbernahmen durch SAP seien m\u00f6glich. <em>\"Wenn uns Akquisitionen sinnvoll erscheinen, machen wir das\"<\/em>, hatte SAP-Ko-Vorstandschef Bill McDermott bereits im Januar 2014 angek\u00fcndigt. Zuvor \u00fcbernahm SAP im Dezember 2011 Successfactors f\u00fcr 3,4 Milliarden US-Dollar.\n\u00a0(asa)<\/p><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><b>Verwandte Artikel:<\/b><br\/>SAP: Cloud-Ausbau wird teuer\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(21.01.2014 12:03,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/sap-cloud-ausbau-wird-teuer-1401-104053.html)\n      <br\/>Mobile First: SAP will alles vereinfachen\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(30.01.2014 16:57,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/mobile-first-sap-will-alles-vereinfachen-1401-104279.html)\n      <br\/>SAP: \"Wir wollen Apple ein St\u00fcck weit \u00e4hnlich werden\"\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(29.01.2012 01:00,\n      http:\/\/www.golem.de\/1201\/89391.html)\n      <br\/>Landgericht Hamburg: SAP muss Handel mit gebrauchter Software zulassen\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(25.10.2013 19:17,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/landgericht-hamburg-sap-muss-handel-mit-gebrauchter-software-zulassen-1310-102371.html)\n      <br\/>Cloud: SAP stoppt Entwicklung von Business By Design\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(21.10.2013 11:14,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/cloud-sap-stoppt-entwicklung-von-business-by-design-1310-102252.html)\n      <br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\n\n<!-- SZM VERSION=\"2.0\" --><noscript>\n<img src=\"http:\/\/cpxl.golem.de\/gif?u=http%3A%2F%2Fwww.golem.de%2Fprint.php%3Fa%3D105397&amp;d=1395864316&amp;f=pi&amp;v=d&amp;t=article%2F105397%2Fprint\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"\/><\/noscript>\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 17:45:07 +0100","dc_creator":"Achim Sawall","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.golem.de\/print.php?a=105397"},{"title":"iFixit-Teardown: HTCs One (M8) l\u00e4sst sich kaum unbeschadet \u00f6ffnen","link":"http:\/\/www.golem.de\/news\/ifixit-teardown-htcs-one-m8-laesst-sich-nur-schwer-reparieren-1403-105394-rss.html","guid":"http:\/\/www.golem.de\/news\/ifixit-teardown-htcs-one-m8-laesst-sich-nur-schwer-reparieren-1403-105394-rss.html","description":"<head><link rel=\"shortcut icon\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/favicon.ico\" type=\"image\/x-icon\"\/><title>Golem.de - iFixit-Teardown: HTCs One (M8) l\u00e4sst sich kaum unbeschadet \u00f6ffnen<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/news\/ifixit-teardown-htcs-one-m8-laesst-sich-nur-schwer-reparieren-1403-105394.html\"\/><\/head><body bgcolor=\"#FFFFFF\" link=\"#000099\" alink=\"#4a5a74\" vlink=\"#4a5a74\" leftmargin=\"1\" topmargin=\"1\" marginheight=\"1\" marginwidth=\"1\" id=\"readabilityBody\" readability=\"63\">\n<!-- IVW VERSION=\"1.4\" -->\n<noscript>\n   <img src=\"http:\/\/golem.ivwbox.de\/cgi-bin\/ivw\/CP\/G1-11?d=1395864316\" width=\"1\" height=\"1\" align=\"right\"\/><\/noscript>\n<!-- \/IVW -->\n<hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\u00a0http:\/\/www.golem.de\/news\/ifixit-teardown-htcs-one-m8-laesst-sich-nur-schwer-reparieren-1403-105394.html\u00a0\u00a0\u00a0\n<b>Ver\u00f6ffentlicht:<\/b>\u00a026.03.2014 15:31<br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><br\/>Das neue One (M8) von HTC l\u00e4sst sich laut iFixit nur schwer reparieren, schneidet aber nicht ganz so schlecht ab wie das Vorg\u00e4ngermodell. F\u00fcr einen simplen Austausch des Akkus muss das Smartphone fast komplett auseinandergenommen werden.<p>Die Profibastler von iFixit haben das neue One (M8) auseinandergenommen und geben dem neuen HTC-Topmodell nur zwei Punkte in der Kategorie Reparierbarkeit. Immerhin schneidet das One (M8) besser ab als der Vorg\u00e4nger: Das One (M7) erhielt nur einen Punkt. Zur Orientierung: Wenn ein Ger\u00e4t besonders leicht repariert werden kann, verteilt iFixit zehn Punkte. <\/p><p> Allein das \u00d6ffnen des One-M8-Geh\u00e4uses sei eine Herausforderung, beklagt iFixit. Es lasse sich generell nur schwer \u00f6ffnen und wenn es gelinge, werde es dabei besch\u00e4digt. Dadurch lassen sich die Komponenten im Smartphone nur schwer austauschen. Gelobt wird das Geh\u00e4use, weil es sehr stabil und hochwertig ist. <\/p><p><b>Akku steckt unter der Hauptplatine<\/b> <\/p><p>Der eingebaute Akku befindet sich wie beim One (M7) unter der Hauptplatine. F\u00fcr den Austausch des Akkus muss diese also erst entfernt werden. Sie hat zehn Anschl\u00fcsse, die \u00fcberklebt sind und entsprechend vorher gel\u00f6st werden m\u00fcssen, um die Hauptplatine herauszubekommen. <\/p><p>Falls das Display im One (M8) defekt ist, muss das Smartphone komplett auseinandergenommen werden. Dabei m\u00fcssen viele Abschirmungen gel\u00f6st werden, die allesamt nur schwer ersetzt werden k\u00f6nnen, falls das erforderlich ist. <\/p><p>HTC stellte das One (M8) gestern vor. In unserem Kurztest schnitt es gut ab. Es erscheint als konsequente Weiterentwicklung des One (M7). <\/p><p>HTC will das One (M8) am 4. April 2014 in Deutschland auf den Markt bringen, so dass es Kunden noch vor Samsungs Galaxy S5 kaufen k\u00f6nnen. Bei O2 kann das One (M8) ohne Mobilfunktarif f\u00fcr 660 Euro vorbestellt werden, bei Amazon f\u00fcr 680 Euro.\n\u00a0(ip)<\/p><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><b>Verwandte Artikel:<\/b><br\/>HTC One (M8) im Kurztest: HTCs Drei-Linsen-Smartphone\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(25.03.2014 23:38,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/htc-one-m8-im-kurztest-htcs-drei-linsen-smartphone-1403-105374.html)\n      <br\/>HTC One 2014er Edition: Telekom verkauft HTCs neues Topsmartphone ab April\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(20.03.2014 14:57,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/htc-one-2014er-edition-telekom-verkauft-htcs-neues-topsmartphone-ab-april-1403-105275.html)\n      <br\/>HTC One 2014er Edition: Alle Details zu HTCs neuem Top-Smartphone\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(13.03.2014 09:02,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/htc-one-2014er-edition-alle-details-zu-htcs-neuem-top-smartphone-1403-105110.html)\n      <br\/>HTC One (M8): Top-Smartphone im Alu-Unibody mit Snapdragon 801\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(25.03.2014 16:17,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/htc-one-m8-top-smartphone-im-alu-unibody-mit-snapdragon-801-1403-105362.html)\n      <br\/>HTC Desire 310: 4,5-Zoll-Smartphone mit Quad-Core-CPU f\u00fcr 160 Euro\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(06.03.2014 10:52,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/htc-desire-310-4-5-zoll-smartphone-mit-quad-core-cpu-fuer-160-euro-1403-104955.html)\n      <br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\n\n<!-- SZM VERSION=\"2.0\" --><noscript>\n<img src=\"http:\/\/cpxl.golem.de\/gif?u=http%3A%2F%2Fwww.golem.de%2Fprint.php%3Fa%3D105394&amp;d=1395864316&amp;f=pi&amp;v=d&amp;t=article%2F105394%2Fprint\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"\/><\/noscript>\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 15:31:04 +0100","dc_creator":"Ingo Pakalski","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.golem.de\/print.php?a=105394"},{"title":"Y-Titty und Daaruum: Landesmedienanstalt jagt Schleichwerber bei Youtube","link":"http:\/\/www.golem.de\/news\/y-titty-und-daaruum-landesmedienanstalt-jagt-schleichwerber-bei-youtube-1403-105395-rss.html","guid":"http:\/\/www.golem.de\/news\/y-titty-und-daaruum-landesmedienanstalt-jagt-schleichwerber-bei-youtube-1403-105395-rss.html","description":"<head><link rel=\"shortcut icon\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/favicon.ico\" type=\"image\/x-icon\"\/><title>Golem.de - Y-Titty und Daaruum: Landesmedienanstalt jagt Schleichwerber bei Youtube<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/news\/y-titty-und-daaruum-landesmedienanstalt-jagt-schleichwerber-bei-youtube-1403-105395.html\"\/><\/head><body bgcolor=\"#FFFFFF\" link=\"#000099\" alink=\"#4a5a74\" vlink=\"#4a5a74\" leftmargin=\"1\" topmargin=\"1\" marginheight=\"1\" marginwidth=\"1\" id=\"readabilityBody\" readability=\"65\">\n<!-- IVW VERSION=\"1.4\" -->\n<noscript>\n   <img src=\"http:\/\/golem.ivwbox.de\/cgi-bin\/ivw\/CP\/G3-45?d=1395864266\" width=\"1\" height=\"1\" align=\"right\"\/><\/noscript>\n<!-- \/IVW -->\n<hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\u00a0http:\/\/www.golem.de\/news\/y-titty-und-daaruum-landesmedienanstalt-jagt-schleichwerber-bei-youtube-1403-105395.html\u00a0\u00a0\u00a0\n<b>Ver\u00f6ffentlicht:<\/b>\u00a026.03.2014 15:02<br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><br\/>Der Comedy-Gruppe Y-Titty und dem Youtube-Star Daaruum wird Schleichwerbung auf der Videoplattform vorgeworfen. Der Rechtsanwalt der K\u00fcnstlergruppe weist die Vorw\u00fcrfe zur\u00fcck.<p>Eine Landesmedienanstalt wirft der Comedy-Gruppe Y-Titty und dem Youtube-Star Nilam M. Farooq (Daaruum) illegale Schleichwerbung vor. Das berichtet das ARD-Magazin \"Report Mainz\". Die K\u00fcnstlergruppe Y-Titty habe in Videos auf ihrem Youtube-Kanal Produkte von Samsung, McDonalds und Coca-Cola pr\u00e4sentiert, ohne dies als kommerzielle Zusammenarbeit mit den Firmen zu kennzeichnen. <\/p><p>Die Berliner K\u00fcnstlerin Daaruum werbe in ihrem Video \"Morgen Routine und Haar Routine mit k\u00fcrzeren Haaren\" f\u00fcr ein Haarmousse von Schwarzkopf, ohne dies transparent zu machen. <\/p><p>Der Vorsitzende der Direktorenkonferenz der Landesmedienanstalten, J\u00fcrgen Brautmeier, sagte Report Mainz: <em>\"Wenn da Absicht dahinter steht und auch Geld flie\u00dft und ein Auftrag erteilt wird dieses Produkt zu zeigen, das ist Schleichwerbung. So ist es auch bei den Youtube-Videos, die wir uns angesehen haben.\"<\/em> <\/p><p>Daaruum hat eine Anfrage von Report Mainz nicht beantwortet. <\/p><p>Der Rechtsanwalt der K\u00fcnstlergruppe Y-Titty weist die Vorw\u00fcrfe zur\u00fcck und sagte: <em>\"Videos unserer Mandanten erhalten weder Kaufaufforderungen noch r\u00fccken sie Produkte werbend in den Mittelpunkt.\"<\/em> Wenn Videos gesponsert w\u00fcrden, dann werde dies in gebotenem Umfang deutlich gemacht. <\/p><p>F\u00fcr die Vermarktung der Werbepl\u00e4tze in den Youtube-Kan\u00e4len von Y-Titty und Daaruum sei die M\u00fcnchner Firma Mediakraft verantwortlich. Nach eigenen Angaben vermarkte Mediakraft mehr als 1.000 Kan\u00e4le und erreicht so pro Monat 14 Millionen Nutzer. Report Mainz will interne Unterlagen aus dem Unternehmen haben, die besagen, dass Mediakraft auch Spezialwerbeformen wie \"Product Placement\" und integrierte Werbung (Branded Entertainment) anbiete. F\u00fcr die \"redaktionelle Integration\" in Youtube-Videos von Y-Titty oder Daaruum verlangt das Unternehmen 80 Euro f\u00fcr 1.000 Klicks. <\/p><p>Aufgrund der Recherchen hat die f\u00fcr die \u00dcberwachung von Mediakraft zust\u00e4ndige Bezirksregierung Mittelfranken ein Pr\u00fcfungsverfahren eingeleitet. <\/p><p>Mediakraft erkl\u00e4rte: <em>\"Der gesetzliche Grundsatz der Trennung von Werbung von redaktionellen Inhalten wird von uns und unseren Partnern beachtet.\"<\/em> Die Kennzeichnung erfolge auf klare Weise.\n\u00a0(asa)<\/p><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><b>Verwandte Artikel:<\/b><br\/>Maker Studios: Disney zahlt 500 Millionen Dollar f\u00fcr Youtube-Video-Macher\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(25.03.2014 16:44,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/maker-studios-disney-zahlt-500-millionen-dollar-fuer-youtube-video-macher-1403-105365.html)\n      <br\/>Frankreich: Nennung von Facebook und Twitter in einigen Medien verboten\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(07.06.2011 16:57,\n      http:\/\/www.golem.de\/1106\/84036.html)\n      <br\/>Kein Geld von Google: Sony Music Deutschland sperrt Musik weiter bei Youtube\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(24.03.2014 11:54,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/kein-geld-von-google-sony-music-deutschland-sperrt-musik-weiter-bei-youtube-1403-105328.html)\n      <br\/>Urheberrecht: Google und Viacom legen Dauerstreit \u00fcber Youtube bei\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(18.03.2014 15:25,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/urheberrecht-google-und-viacom-legen-dauerstreit-ueber-youtube-bei-1403-105221.html)\n      <br\/>Youtube: Google ernennt \"Superkontrolleure\" f\u00fcr unerlaubte Videos\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(18.03.2014 14:43,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/youtube-google-ernennt-superkontrolleure-fuer-unerlaubte-videos-1403-105219.html)\n      <br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\n\n<!-- SZM VERSION=\"2.0\" --><noscript>\n<img src=\"http:\/\/cpxl.golem.de\/gif?u=http%3A%2F%2Fwww.golem.de%2Fprint.php%3Fa%3D105395&amp;d=1395864266&amp;f=pi&amp;v=d&amp;t=article%2F105395%2Fprint\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"\/><\/noscript>\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 15:02:05 +0100","dc_creator":"Achim Sawall","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.golem.de\/print.php?a=105395"},{"title":"Test Infamous Second Son: Superheld als Systemseller","link":"http:\/\/www.golem.de\/news\/test-infamous-second-son-superheld-als-systemseller-1403-105393-rss.html","guid":"http:\/\/www.golem.de\/news\/test-infamous-second-son-superheld-als-systemseller-1403-105393-rss.html","description":"<head><link rel=\"shortcut icon\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/favicon.ico\" type=\"image\/x-icon\"\/><title>Golem.de - Test Infamous Second Son: Superheld als Systemseller<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/news\/test-infamous-second-son-superheld-als-systemseller-1403-105393.html\"\/><\/head><body bgcolor=\"#FFFFFF\" link=\"#000099\" alink=\"#4a5a74\" vlink=\"#4a5a74\" leftmargin=\"1\" topmargin=\"1\" marginheight=\"1\" marginwidth=\"1\" id=\"readabilityBody\" readability=\"147\">\n<!-- IVW VERSION=\"1.4\" -->\n<noscript>\n   <img src=\"http:\/\/golem.ivwbox.de\/cgi-bin\/ivw\/CP\/G7-68?d=1395864317\" width=\"1\" height=\"1\" align=\"right\"\/><\/noscript>\n<!-- \/IVW -->\n<hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\u00a0http:\/\/www.golem.de\/news\/test-infamous-second-son-superheld-als-systemseller-1403-105393.html\u00a0\u00a0\u00a0\n<b>Ver\u00f6ffentlicht:<\/b>\u00a026.03.2014 14:29<br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><br\/>Gestern ein normaler Mensch, heute ein Superheld: Die Hauptfigur in Infamous Second Son f\u00fcr die Playstation 4 kann pl\u00f6tzlich Feuerb\u00e4lle schleudern und auf Hausd\u00e4cher springen. Eigentlich toll - w\u00e4re da nur nicht die Anti-Superhelden-Polizei...<p>Unterschiedlicher k\u00f6nnte das Jahr 2014 f\u00fcr Besitzer von neuen Konsolen kaum beginnen: W\u00e4hrend auf der Xbox One die Multiplayergefechte von Titanfall im Mittelpunkt stehen, ver\u00f6ffentlicht Sony f\u00fcr seine Playstation 4 das Einzelspieler-Abenteuer Infamous Second Son, das ganz auf eine Kampagne setzt. Um es gleich vorwegzunehmen: Wer bislang kein passendes Futter f\u00fcr seine PS4 gefunden hat, k\u00f6nnte die kleine schwarze Kiste inklusive Controller nun durchaus wieder entstauben. <\/p><p>Und das, obwohl die Hauptperson ein Typ ist, der jung-dynamisch und vor allem cool wirken soll, aber von gro\u00dfen Teilen der Golem.de-Redaktion spontan als Unsympath eingestuft wurde. Er hei\u00dft Delsin und ist Sprayer, tr\u00e4gt Jeansjacke und Wollm\u00fctze, hat eine gro\u00dfe aber nur m\u00e4\u00dfig witzige Klappe - und wirkt ein bisschen bem\u00fcht wie f\u00fcr junge Zielgruppen zurechtgeschneidert. Trotzdem haben wir uns nach kurzer Zeit an den Typen gew\u00f6hnt, und dann st\u00f6rt er auch nicht weiter. <\/p><p>Delsin kommt am Anfang der Kampagne eher zuf\u00e4llig in Kontakt mit sogenannten Conduits, also Personen mit \u00fcbernat\u00fcrlichen F\u00e4higkeiten, und entdeckt so selbst seine Superkr\u00e4fte. Wie in den Filmen und Comics der X-Men-Reihe sind solche Personen in der Gesellschaft gef\u00fcrchtet, also macht eine Eliteeinheit der Polizei namens Department of Unified Protection (DUP) Jagd auf sie und sperrt sie ein. Die DUP greift die Siedlung von Delsin an und foltert die Bewohner. Die einzige L\u00f6sung: Delsin muss nach Seattle, um dort eine besondere Spezialkraft zu erlernen, mit der er Freunde und Familie heilen kann. <\/p><p>In Seattle beginnt das eigentliche Abenteuer, dessen Handlung in gut gemachten und teils l\u00e4ngeren Zwischensequenzen erz\u00e4hlt wird. Die Stadt ist als offene Spielewelt konzipiert, allerdings funktioniert das System anders als etwa in GTA 5: Wir als Spieler haben keinen Zugang zu dem riesigen Stadtgebiet, sondern nur zu einem mittelgro\u00dfen und somit \u00fcberschaubaren Areal. Dort absolvieren wir eine oder mehrere Hauptaufgaben, dazu kommen freiwillige Nebeneins\u00e4tze. <\/p><p><b>Erst Regen und dann Sonnenschein<\/b><\/p><p>In der Praxis sieht das so aus, dass wir zum Beispiel zuerst in ein verregnetes und nebelverhangenes Seattle gelangen, in dem wir zwischen ein und drei Stunden lang besch\u00e4ftigt sind. Anschlie\u00dfend schickt uns das Spiel in ein ganz anderes, n\u00e4mlich herbstlich-golden aussehendes Seattle rund um die Space Needle, das Wahrzeichen der Stadt, auf deren Spitze wir nat\u00fcrlich fr\u00fcher oder sp\u00e4ter m\u00fcssen. Echte Tag- und Nachtwechsel gibt es nicht, aber einige der sp\u00e4teren Eins\u00e4tze finden bei Dunkelheit statt. <\/p><p>In den Hauptmissionen geht es meist darum, eine Stellung der DUP zu finden und gegen den erbitterten Widerstand der Polizisten etwa die zentrale Elektronik zu zerst\u00f6ren oder einen bestimmten Gegner zu finden und auszuschalten. In den Nebenaufgaben m\u00fcssen wir beispielsweise anhand eines eingeblendeten Bildes einen Agenten unter den Passanten identifizieren und ihn dann nach einer meist spektakul\u00e4ren Verfolgungsjagd \u00fcber Stra\u00dfen, durch G\u00e4rten und \u00fcber D\u00e4cher eliminieren. Mit seinen Zauberkr\u00e4ften kann sich Delsin \u00fcbrigens auch durch Z\u00e4une hindurch oder durch L\u00fcftungsrohre auf H\u00e4user teleportieren - leider beherrschen einige Gegner \u00e4hnliche Tricks. <\/p><p>Bei den Gefechten setzt Delsin nat\u00fcrlich vor allem auf seine Superkr\u00e4fte. Er kann Gegner im Nahkampf mit Flammenketten oder sp\u00e4ter einem Energieschwert attackieren, oder sie aus der Ferne mit Flammengeschossen ins Visier nehmen. Immer nur wild angreifen funktioniert auf Dauer aber nicht: Trotz seiner automatischen Selbstheilung muss Delsin immer wieder nach Deckung suchen. Er sollte sich nach M\u00f6glichkeit ungesehen in die N\u00e4he der feindlichen Stellungen bewegen statt einfach drauflos zu rennen. Wenn er zu viele Treffer einsteckt und stirbt, belebt ihn das Programm an automatisch angelegten Speicherpunkten neu. <\/p><p>Eine wichtige Entscheidung m\u00fcssen wir als Delsin treffen: Wir k\u00f6nnen uns bei Missionen meist f\u00fcr eine eher gute oder b\u00f6se Vorgehensweise entscheiden. Das bringt uns entsprechend blaue oder rote Karma-Punkte ein und gew\u00e4hrt im Talentbaum den Zugriff auf unterschiedliche F\u00e4higkeiten. In den Missionen k\u00f6nnen wir etwa w\u00e4hlen, ob wir Drogendealer ausschalten oder lieber Jagd auf Demonstranten machen, die gegen \"Bio-Terroristen\" protestieren - gemeint sind damit Conduits wie Delsin. <\/p><p>Angenehmer Nebeneffekt der Gut- und B\u00f6se-Wahl: Weil sie sp\u00fcrbare Auswirkungen hat, ist es durchaus interessant, die rund zehn bis zw\u00f6lf Stunden lange Kampagne ein zweites Mal durchzuspielen. Au\u00dferdem kann man dann weiter daran arbeiten, alle sammelbaren Gegenst\u00e4nde zu finden, insbesondere die f\u00fcr die Verbesserung von F\u00e4higkeiten ben\u00f6tigten blauen Energiescherben. <\/p><p><b>Grafik und Fazit<\/b><\/p><p>Grafisch ist das vom US-Entwicklerstudio Sucker Punch produzierte Infamous gelungen. Die Animationen von Delsin, der viel an Hausw\u00e4nden klettert und teils wild im Parkour-Stil durch die Stadt h\u00fcpft, sind durchgehend gut. Die Effekte der Superkr\u00e4fte sind teils fast schon etwas \u00fcbertrieben in Szene gesetzt - gut aussehen tun sie. <\/p><p>Das Spiel l\u00e4uft in einer Aufl\u00f6sung von 1.920 x 1.080 Pixeln bei 30 bis 40 fps, die Sch\u00e4rfe der Texturen und der allgemeine Detailgrad liegen f\u00fcr Konsolenverh\u00e4ltnisse recht hoch. \u00dcberzeugte PC-Spieler mit leistungsstarker Hardware sind allerdings noch Besseres gewohnt. <\/p><p>Infamous Second Son ist nur f\u00fcr die Playstation 4 erh\u00e4ltlich und kostet rund 65 Euro. Auf der Festplatte belegt es rund 24 GByte. Einen Multiplayermodus gibt es nicht. Das Programm ist vollst\u00e4ndig lokalisiert, die deutschen Synchronstimmen finden wir halbwegs passend ausgesucht, die US-Sprachfassung ist auf der Blu-ray mit enthalten. Die USK hat eine Freigabe ab 16 Jahren erteilt. <\/p><p><b>Fazit<\/b> <\/p><p>Die Handlung von Infamous Second Son verf\u00fcgt \u00fcber B-Movie-Charme: Sie wirkt eher albern als anspruchsvoll, ist dadurch aber sehr unterhaltsam. Die Gegner sind einfach nur irgendwie b\u00f6se - Kanonenfutter halt. Und die offene Stadt wirkt weniger ausgearbeitet als im hochglanzpolierten GTA 5, ist aber schick anzusehen. Das alles sorgt daf\u00fcr, dass Hauptfigur Delsin nach den ersten Gefechten nicht nur Superkr\u00e4fte des Feuers und des Stroms entfaltet, sondern auch der Langzeitmotivation. <\/p><p>Dazu kommen immer neue F\u00e4higkeiten und Missionstypen. Auch die Wahl zwischen Gut und B\u00f6se ist gelungen, weil das echte Konsequenzen hat und zum Ausprobieren sowie zweiten Durchspielen einl\u00e4dt. Die K\u00e4mpfe sind wunderbar flott inszeniert und bieten eine spannende Mischung aus Geschicklichkeit und Taktik. <\/p><p>Au\u00dferdem sieht Infamous klasse aus, und zwar nicht nur die Umgebungen, sondern auch die Animationen. Insbesondere die Partikeleffekte stechen optisch hervor. Unterm Strich ist es bislang das mit Abstand beste Action-Singleplayerspiel f\u00fcr die neue Konsolengeneration und eine klare Empfehlung f\u00fcr alle Playstation-4-Besitzer.\n\u00a0(ps)<\/p><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><b>Verwandte Artikel:<\/b><br\/>Test Knack: Zu nett f\u00fcr diesen Preis\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(06.12.2013 14:02,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/test-knack-zu-nett-fuer-diesen-preis-1312-103212.html)\n      <br\/>Infamous Second Son angespielt: Superkr\u00e4fte in offener Welt\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(12.02.2014 16:00,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/infamous-second-son-angespielt-superkraefte-in-offener-welt-1402-104477.html)\n      <br\/>Blizzard: Diablo 3 erscheint f\u00fcr die Playstation 4 - und die PS3\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(21.02.2013 02:52,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/blizzard-diablo-3-erscheint-fuer-die-playstation-4-und-die-ps3-1302-97731.html)\n      <br\/>Diablo 3: Reaper of Souls bislang ohne Serverprobleme\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(25.03.2014 11:54,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/diablo-3-reaper-of-souls-bislang-ohne-serverprobleme-1403-105353.html)\n      <br\/>Google-Uhr: Vorerst keine Smartwatch mit Android Wear von Sony\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(26.03.2014 09:12,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/google-uhr-vorerst-keine-smartwatch-mit-android-wear-von-sony-1403-105383.html)\n      <br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\n\n<!-- SZM VERSION=\"2.0\" --><noscript>\n<img src=\"http:\/\/cpxl.golem.de\/gif?u=http%3A%2F%2Fwww.golem.de%2Fprint.php%3Fa%3D105393&amp;d=1395864317&amp;f=pi&amp;v=d&amp;t=article%2F105393%2Fprint\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"\/><\/noscript>\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 14:29:03 +0100","dc_creator":"Peter Steinlechner","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.golem.de\/print.php?a=105393"},{"title":"Vorratsdatenspeicherung: Snowden sieht \"Wendepunkt\" in NSA-Debatte","link":"http:\/\/www.golem.de\/news\/vorratsdatenspeicherung-snowden-sieht-wendepunkt-in-nsa-debatte-1403-105392-rss.html","guid":"http:\/\/www.golem.de\/news\/vorratsdatenspeicherung-snowden-sieht-wendepunkt-in-nsa-debatte-1403-105392-rss.html","description":"<head><link rel=\"shortcut icon\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/favicon.ico\" type=\"image\/x-icon\"\/><title>Golem.de - Vorratsdatenspeicherung: Snowden sieht \"Wendepunkt\" in NSA-Debatte<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/news\/vorratsdatenspeicherung-snowden-sieht-wendepunkt-in-nsa-debatte-1403-105392.html\"\/><\/head><body bgcolor=\"#FFFFFF\" link=\"#000099\" alink=\"#4a5a74\" vlink=\"#4a5a74\" leftmargin=\"1\" topmargin=\"1\" marginheight=\"1\" marginwidth=\"1\" id=\"readabilityBody\" readability=\"84\">\n<!-- IVW VERSION=\"1.4\" -->\n<noscript>\n   <img src=\"http:\/\/golem.ivwbox.de\/cgi-bin\/ivw\/CP\/G3-45?d=1395864317\" width=\"1\" height=\"1\" align=\"right\"\/><\/noscript>\n<!-- \/IVW -->\n<hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\u00a0http:\/\/www.golem.de\/news\/vorratsdatenspeicherung-snowden-sieht-wendepunkt-in-nsa-debatte-1403-105392.html\u00a0\u00a0\u00a0\n<b>Ver\u00f6ffentlicht:<\/b>\u00a026.03.2014 14:03<br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><br\/>Es kommt nicht oft vor, dass US-Whistleblower Snowden die US-Regierung lobt. Allerdings ist noch nicht abzusehen, wie die NSA-Reform in den USA umgesetzt wird. Selbst ein Ende der Vorratsdatenspeicherung ist nicht ausgeschlossen.<p>US-Whistleblower Edward Snowden hat die von US-Pr\u00e4sident Barack Obama geplanten Reformen der NSA-Spionageaktivit\u00e4ten begr\u00fc\u00dft. <em>\"Das ist ein Wendepunkt und markiert den Anfang neuer Bem\u00fchungen, unsere Rechte gegen\u00fcber der NSA zu beanspruchen und den Platz der \u00d6ffentlichkeit am Regierungstisch wiederherzustellen\"<\/em>, schrieb Snowden in einer Stellungnahme, die die amerikanische B\u00fcrgerrechtsorganisation ACLU auf ihrer Website ver\u00f6ffentlichte. Darin begr\u00fcndet der 30-J\u00e4hrige auch die NSA-Enth\u00fcllungen. <em>\"Wenn die verfassungswidrige Massen\u00fcberwachung der NSA bekannt gewesen w\u00e4re, h\u00e4tte sie der \u00dcberpr\u00fcfung durch Gerichte, Kongress und Bev\u00f6lkerung nicht standgehalten.\"<\/em> <\/p><p>Einem Bericht der New York Times zufolge soll die NSA die Telefonverbindungsdaten der US-Amerikaner nicht mehr selbst sammeln und jahrelang speichern d\u00fcrfen. Stattdessen sollen sie von Telekom-Unternehmen bis zu 18 Monate gespeichert werden, die NSA k\u00f6nnte mit Gerichtsbeschluss darauf zugreifen. Zudem sollen die sogenannten Hops, also die Anzahl der Kontaktstufen zwischen einem Verd\u00e4chtigen und dessen Umfeld, von drei auf zwei reduziert werden. <\/p><p><b>Gewirr an Vorschl\u00e4gen<\/b> <\/p><p>In seiner Rede zu den Geheimdienstreformen Mitte Januar hatte Obama angek\u00fcndigt, dass bis zum 28. M\u00e4rz 2014 Vorschl\u00e4ge f\u00fcr eine neue Art der Vorratsdatenspeicherung vorgelegt werden sollen. Anders als in Europa, wo der Europ\u00e4ische Gerichtshof (EuGH) am 8. April \u00fcber die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit der Datenspeicherung entscheidet, wird die anlasslose Speicherung der Verbindungsdaten aber nicht als solche in Frage gestellt. Bislang sieht die bestehende EU-Richtlinie Speicherfristen von sechs Monaten bis zwei Jahren vor. <\/p><p>Nach Ansicht von Snowden hat Obama mit seiner Entscheidung aber <em>\"best\u00e4tigt, dass diese Massen\u00fcberwachungsprogramme, die vor der \u00d6ffentlichkeit verborgen und eher aus Reflex statt aus Vernunft verteidigt wurden, in Wirklichkeit unn\u00f6tig sind und beendet werden sollten\"<\/em>. Die vom US-Kongress im sogenannten Freedom Act angestrebten Reformen bezeichnete Snowden als <em>\"unvollst\u00e4ndig\"<\/em>. Nach Angaben der New York Times kursiert derzeit im Kongress ein ganzes <em>\"Gewirr an Vorschl\u00e4gen\"<\/em>, die von geringen Einschr\u00e4nkungen der \u00dcberwachung bis zu deren vollst\u00e4ndiger Abschaffung reichen. <\/p><p><b>Verdachtsunabh\u00e4ngige Speicherung k\u00f6nnte komplett fallen<\/b> <\/p><p>Starke Unterst\u00fctzung findet derzeit offenbar ein Entwurf aus dem Repr\u00e4sentantenhaus, wonach die Massenspeicherung zwar beendet werden soll, es den Regierungsbeh\u00f6rden aber erleichtert wird, die Metadaten eines Verd\u00e4chtigen zu sammeln. Eine verdachtsunabh\u00e4ngige Speicherung soll es laut Guardian nicht mehr geben, aber zum Speichern soll ein <em>\"begr\u00fcndeter, artikulierbarer Verdacht\"<\/em> reichen. Der <em>\"End Bulk Collection Act of 2014\"<\/em> (Gesetz zum Ende der Massen\u00fcberwachung von 2014) von Mitgliedern des Geheimdienstausschusses sieht allerdings vor, dass der \u00dcberwachung nicht notwendigerweise ein Richter zustimmen muss. Die Autorisierung k\u00f6nnte gemeinsam durch den Justizminister und Geheimdienstdirektor erfolgen. Allerdings soll ein Richter den \u00dcberwachungsprozess als solchen und die damit verbundenen Datenschutzbestimmungen \u00fcberpr\u00fcfen. <\/p><p>Ob sich der Entwurf im Kongress durchsetzen wird, ist aber unklar. Der Republikaner James Sensenbrenner, Mitautor des Freedom Act, bezeichnete ihn bereits als <em>\"verworrenen Entwurf, der die vors\u00e4tzliche Fehlinterpretation der Gesetze durch die Regierung akzeptiert\"<\/em>. Noch ist also unklar, welche Richtung die Massen\u00fcberwachung nach dem von Snowden konstatierten Wendepunkt einschl\u00e4gt. Solange der Kongress sich nicht geeinigt hat, will Obama seinen Plan umsetzen. Dazu sollen die bestehenden Programme zun\u00e4chst ein letztes Mal um 90 Tage verl\u00e4ngert werden.\n\u00a0(fg)<\/p><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><b>Verwandte Artikel:<\/b><br\/>NSA-Reform: Obama plant Vorratsdatenspeicherung nach deutschem Muster\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(25.03.2014 09:47,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/nsa-reform-obama-plant-vorratsdatenspeicherung-nach-deutschem-muster-1403-105348.html)\n      <br\/>NSA-Aff\u00e4re: Mit dem Hammer gegen VPN und Skype\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(12.03.2014 18:47,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/nsa-affaere-mit-dem-hammer-gegen-vpn-und-skype-1403-105102.html)\n      <br\/>Cyberattacken: FBI und CIA informieren US-Firmen\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(26.03.2014 09:52,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/cyberattacken-fbi-und-cia-informieren-us-firmen-1403-105380.html)\n      <br\/>Treffen mit Obama: Zuckerberg unzufrieden nach Tech-Gipfel zur NSA-Aff\u00e4re\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(22.03.2014 11:53,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/treffen-mit-obama-zuckerberg-unzufrieden-nach-tech-gipfel-im-weissen-haus-1403-105312.html)\n      <br\/>Prism: US-Firmen wussten laut NSA von \u00dcberwachungsprogramm\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(20.03.2014 12:08,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/prism-us-firmen-wussten-laut-nsa-von-ueberwachungsprogramm-1403-105269.html)\n      <br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\n\n<!-- SZM VERSION=\"2.0\" --><noscript>\n<img src=\"http:\/\/cpxl.golem.de\/gif?u=http%3A%2F%2Fwww.golem.de%2Fprint.php%3Fa%3D105392&amp;d=1395864317&amp;f=pi&amp;v=d&amp;t=article%2F105392%2Fprint\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"\/><\/noscript>\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 14:03:02 +0100","dc_creator":"Friedhelm Greis","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.golem.de\/print.php?a=105392"},{"title":"Smartphone: Fairphone der zweiten Generation in Planung","link":"http:\/\/www.golem.de\/news\/smartphone-fairphone-der-zweiten-generation-in-planung-1403-105391-rss.html","guid":"http:\/\/www.golem.de\/news\/smartphone-fairphone-der-zweiten-generation-in-planung-1403-105391-rss.html","description":"<head><link rel=\"shortcut icon\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/favicon.ico\" type=\"image\/x-icon\"\/><title>Golem.de - Smartphone: Fairphone der zweiten Generation in Planung<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/news\/smartphone-fairphone-der-zweiten-generation-in-planung-1403-105391.html\"\/><\/head><body bgcolor=\"#FFFFFF\" link=\"#000099\" alink=\"#4a5a74\" vlink=\"#4a5a74\" leftmargin=\"1\" topmargin=\"1\" marginheight=\"1\" marginwidth=\"1\" id=\"readabilityBody\" readability=\"60\">\n<!-- IVW VERSION=\"1.4\" -->\n<noscript>\n   <img src=\"http:\/\/golem.ivwbox.de\/cgi-bin\/ivw\/CP\/G1-11?d=1395864474\" width=\"1\" height=\"1\" align=\"right\"\/><\/noscript>\n<!-- \/IVW -->\n<hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\u00a0http:\/\/www.golem.de\/news\/smartphone-fairphone-der-zweiten-generation-in-planung-1403-105391.html\u00a0\u00a0\u00a0\n<b>Ver\u00f6ffentlicht:<\/b>\u00a026.03.2014 13:32<br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><br\/>Die Fairphone-Macher haben bereits mit der Planung des Fairphone 2 begonnen, aber bis zur Markteinf\u00fchrung wird es noch etwas dauern. Wer nicht so lange auf das Smartphone warten will, kann das Fairphone der ersten Generation im Mai 2014 wieder kaufen.<p>Die ersten 5.000 Fairphones waren nach kurzer Zeit ausverkauft und die Macher wollen das Smartphone wie versprochen noch einmal produzieren lassen. Wer von den 40.000 Interessenten das Fairphone kaufen m\u00f6chte, soll dies bis Ende M\u00e4rz 2014 nochmals entsprechend kundtun - eine Vorbestellung des Fairphone ist allerdings nicht erforderlich. Damit wollen die Fairphone-Macher absch\u00e4tzen, wie viele Ger\u00e4te voraussichtlich verkauft werden. <\/p><p><b>\u00dcberarbeitetes Fairphone<\/b> <\/p><p>Das im Mai 2014 erscheinende Fairphone wird leicht \u00fcberarbeitet auf den Markt kommen. Denn der verwendete Prozessor wird ausgetauscht. Im ausverkauften Fairphone steckt Mediateks Quad-Core-Prozessor MTK6589M mit Cortex-A7-Kernen, die mit einer Taktrate von maximal 1,2 GHz laufen. Die Neuauflage erh\u00e4lt Mediateks MT6589 - das ist ebenfalls ein Quad-Core-Prozessor mit Cortex-A7-Kernen und einer Taktrate von 1,2 GHz. Allerdings l\u00e4uft der PowerVR-SGX-Grafikkern im neueren Modell mit 357 MHz statt 286 MHz. <\/p><p>Die \u00fcbrige Hardware-Ausstattung r\u00fchren die Fairphone-Macher nicht an. Im Mai 2014 soll dann der Verkauf beginnen, der Produktionsstart wird mit Mitte Mai 2014 angegeben. Die Auslieferung soll Ende Juni oder sp\u00e4testens Mitte Juli 2014 erfolgen. Als Kaufpreis fallen diesmal 310 Euro an - das erste Kontingent wurde f\u00fcr 325 Euro angeboten. Im Test von Golem.de schnitt das Fairphone gut ab. <\/p><p><b>Fairphone 2 in Arbeit<\/b> <\/p><p>Mit den Einnahmen aus dem Verkauf der zweiten Fairphone-Produktionscharge soll auch die Entwicklung des Nachfolgemodells angesto\u00dfen werden. Das Fairphone 2 ist f\u00fcr kommendes Jahr geplant, allerdings gibt es bislang keine weiteren Details zu dem neuen Smartphone-Modell. Es wird voraussichtlich im Fr\u00fchjahr 2015 vorgestellt und soll dann kurze Zeit sp\u00e4ter in den Verkauf gehen. <\/p><p>Das Fairphone wird weitgehend nach fairen Bedingungen hergestellt und soll vor allem so weit wie m\u00f6glich auf sogenannte Blutmetalle verzichten. Fast alle der im Fairphone verarbeiteten Rohstoffe stammen aus Minen, deren Ertr\u00e4ge nachweislich nicht aus konfliktbelasteten Gegenden kommen. Das Projekt setzt damit auf Nachhaltigkeit sowie eine sozial- und umweltvertr\u00e4gliche Herstellung - Fair Trade f\u00fcr Smartphones.\n\u00a0(ip)<\/p><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><b>Verwandte Artikel:<\/b><br\/>Fairphone: \"F\u00fcr ein faires Smartphone muss man alle Weltprobleme l\u00f6sen\"\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(13.02.2014 08:45,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/fairphone-fuer-ein-faires-smartphone-muss-man-alle-weltprobleme-loesen-1402-104471.html)\n      <br\/>Fairphone: Stressiges Update behebt und verursacht Probleme mit Kamera\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(30.01.2014 16:09,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/fairphone-stressiges-update-behebt-und-verursacht-probleme-mit-kamera-1401-104274.html)\n      <br\/>Fairphone im Test: Gl\u00fcckliches Smartphone aus fairem Anbau\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(08.01.2014 12:02,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/fairphone-im-test-glueckliches-smartphone-aus-fairem-anbau-1401-103755.html)\n      <br\/>Faire Produktion: Apple will verst\u00e4rkt konfliktfreie Rohstoffe nutzen\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(13.02.2014 16:59,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/faire-produktion-apple-will-verstaerkt-konfliktfreie-rohstoffe-nutzen-1402-104558.html)\n      <br\/>Fairphone: 8,5 Prozent des Kaufpreises gehen an faire Projekte\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(17.09.2013 16:37,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/fairphone-8-5-prozent-des-kaufpreises-gehen-an-faire-projekte-1309-101642.html)\n      <br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\n\n<!-- SZM VERSION=\"2.0\" --><noscript>\n<img src=\"http:\/\/cpxl.golem.de\/gif?u=http%3A%2F%2Fwww.golem.de%2Fprint.php%3Fa%3D105391&amp;d=1395864474&amp;f=pi&amp;v=d&amp;t=article%2F105391%2Fprint\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"\/><\/noscript>\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 13:32:01 +0100","dc_creator":"Ingo Pakalski","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.golem.de\/print.php?a=105391"},{"title":"\u00d6ffentlich-Rechtliche: Kabel Deutschland nimmt 15 neue HD-Programme ins Kabelnetz","link":"http:\/\/www.golem.de\/news\/oeffentlich-rechtliche-kabel-deutschland-nimmt-15-neue-hd-programme-ins-kabelnetz-1403-105390-rss.html","guid":"http:\/\/www.golem.de\/news\/oeffentlich-rechtliche-kabel-deutschland-nimmt-15-neue-hd-programme-ins-kabelnetz-1403-105390-rss.html","description":"<head><link rel=\"shortcut icon\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/favicon.ico\" type=\"image\/x-icon\"\/><title>Golem.de - \u00d6ffentlich-Rechtliche: Kabel Deutschland nimmt 15 neue HD-Programme ins Kabelnetz<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/news\/oeffentlich-rechtliche-kabel-deutschland-nimmt-15-neue-hd-programme-ins-kabelnetz-1403-105390.html\"\/><\/head><body bgcolor=\"#FFFFFF\" link=\"#000099\" alink=\"#4a5a74\" vlink=\"#4a5a74\" leftmargin=\"1\" topmargin=\"1\" marginheight=\"1\" marginwidth=\"1\" id=\"readabilityBody\" readability=\"59\">\n<!-- IVW VERSION=\"1.4\" -->\n<noscript>\n   <img src=\"http:\/\/golem.ivwbox.de\/cgi-bin\/ivw\/CP\/G3-0?d=1395864389\" width=\"1\" height=\"1\" align=\"right\"\/><\/noscript>\n<!-- \/IVW -->\n<hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\u00a0http:\/\/www.golem.de\/news\/oeffentlich-rechtliche-kabel-deutschland-nimmt-15-neue-hd-programme-ins-kabelnetz-1403-105390.html\u00a0\u00a0\u00a0\n<b>Ver\u00f6ffentlicht:<\/b>\u00a026.03.2014 12:41<br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><br\/>Kabel Deutschland will den Rechtsstreit mit ARD und ZDF weiterf\u00fchren, nimmt aber elf HD-Programme der \u00f6ffentlich-rechtlichen Sender ins Kabelnetz. Dazu kommen vier private Sender.<p>Kabel Deutschland bringt im April elf HD-Programme \u00f6ffentlich-rechtlicher und vier von privaten Sendern neu in das TV-Kabelnetz. Das gab das Unternehmen am 26. M\u00e4rz 2014 bekannt. <em>\"Unsere in den noch laufenden Gerichtsverfahren mit den \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunkanstalten vertretene Rechtsauffassung, dass die Rundfunkanstalten f\u00fcr die Verbreitung ihrer Programme zahlen m\u00fcssen, bleibt davon unber\u00fchrt\"<\/em>, sagte Adrian von Hammerstein, der scheidende Chef von Kabel Deutschland. Ein Unternehmenssprecher sagte Golem.de: <em>\"Wir werden den Weg durch die Instanzen weiter fortsetzen und die Einzelheiten der Auseinandersetzung mit ARD und ZDF von den Gerichten entscheiden lassen.\"<\/em> <\/p><p>ARD und ZDF hatten im Jahr 2013 ihre Vertr\u00e4ge zur Weiterverbreitung ihrer Fernsehsender durch Kabel Deutschland und Unitymedia gek\u00fcndigt. Es ging dabei um die generellen Einspeisevertr\u00e4ge - unabh\u00e4ngig vom \u00dcbertragungsformat. Zuvor hatten sie den Kabelkonzernen Einspeisungsentgelte in H\u00f6he von rund 60 Millionen Euro \u00fcberwiesen. Gegen die K\u00fcndigung wehren sich die Kabelkonzerne, die gesetzlich verpflichtet sind, die Sender der \u00f6ffentlich-rechtlichen Anstalten zu verbreiten. <\/p><p>Kunden von Kabel Deutschland bekommen am 3. April die HD-Programme Disney Channel HD, Natgeo People HD, N24 HD und Sport1 US HD. Zudem nimmt der Netzbetreiber die elf \u00f6ffentlich-rechtlichen Programme 3sat HD, Bayerisches Fernsehen HD, HR Fernsehen HD, Kika HD, MDR HD, NDR Fernsehen HD, Phoenix HD, RBB HD, SWR Fernsehen HD, WDR HD und ZDFNeo HD ins Angebot auf. <\/p><p>Insgesamt 65 HD-Sender sind dann im Netz von Kabel Deutschland.\n\u00a0(asa)<\/p><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><b>Verwandte Artikel:<\/b><br\/>IMHO: Wie sich der NDR bei Snowden selbst im Weg steht\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(27.01.2014 12:05,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/imho-wie-sich-der-ndr-bei-snowden-selbst-im-weg-steht-1401-104178.html)\n      <br\/>ZDF-Interview: Obama wirbt um Vertrauen, bleibt aber in der Sache hart\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(19.01.2014 02:07,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/zdf-interview-obama-wirbt-um-vertrauen-bleibt-aber-in-der-sache-hart-1401-104005.html)\n      <br\/>Unitymedia: NDR verschwindet in weiteren Bundesl\u00e4ndern aus Analogkabel\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(11.12.2013 16:02,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/unitymedia-ndr-verschwindet-in-weiteren-bundeslaendern-aus-analogkabel-1312-103321.html)\n      <br\/>ARD-Talk \"Hart aber fair\": Warum keine anonymen Zuschauerbeitr\u00e4ge mehr zugelassen sind\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(13.01.2014 18:39,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/ard-talk-hart-aber-fair-warum-keine-anonymen-zuschauerbeitraege-mehr-zugelassen-sind-1401-103883.html)\n      <br\/>Tagesschau-App: Verleger unterliegen in zweiter Instanz\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(20.12.2013 17:29,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/tagesschau-app-verleger-unterliegen-in-zweiter-instanz-1312-103534.html)\n      <br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\n\n<!-- SZM VERSION=\"2.0\" --><noscript>\n<img src=\"http:\/\/cpxl.golem.de\/gif?u=http%3A%2F%2Fwww.golem.de%2Fprint.php%3Fa%3D105390&amp;d=1395864389&amp;f=pi&amp;v=d&amp;t=article%2F105390%2Fprint\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"\/><\/noscript>\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 12:41:00 +0100","dc_creator":"Achim Sawall","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.golem.de\/print.php?a=105390"},{"title":"Raumfahrt: Nasa l\u00e4sst \u00fcber Raumanzug-Designs abstimmen","link":"http:\/\/www.golem.de\/news\/raumfahrt-nasa-laesst-ueber-raumanzug-designs-abstimmen-1403-105389-rss.html","guid":"http:\/\/www.golem.de\/news\/raumfahrt-nasa-laesst-ueber-raumanzug-designs-abstimmen-1403-105389-rss.html","description":"<head><link rel=\"shortcut icon\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/favicon.ico\" type=\"image\/x-icon\"\/><title>Golem.de - Raumfahrt: Nasa l\u00e4sst \u00fcber Raumanzug-Designs abstimmen<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.golem.de\/news\/raumfahrt-nasa-laesst-ueber-raumanzug-designs-abstimmen-1403-105389.html\"\/><\/head><body bgcolor=\"#FFFFFF\" link=\"#000099\" alink=\"#4a5a74\" vlink=\"#4a5a74\" leftmargin=\"1\" topmargin=\"1\" marginheight=\"1\" marginwidth=\"1\" id=\"readabilityBody\" readability=\"86\">\n<!-- IVW VERSION=\"1.4\" -->\n<noscript>\n   <img src=\"http:\/\/golem.ivwbox.de\/cgi-bin\/ivw\/CP\/G1-84?d=1395864389\" width=\"1\" height=\"1\" align=\"right\"\/><\/noscript>\n<!-- \/IVW -->\n<hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\u00a0http:\/\/www.golem.de\/news\/raumfahrt-nasa-laesst-ueber-raumanzug-designs-abstimmen-1403-105389.html\u00a0\u00a0\u00a0\n<b>Ver\u00f6ffentlicht:<\/b>\u00a026.03.2014 11:59<br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><br\/>Bis zum Herbst dieses Jahres will die US-Raumfahrtbeh\u00f6rde einen Prototyp des neuartigen Raumanzugs Z-2 bauen, mit dem umfangreiche Tests durchgef\u00fchrt werden sollen. Die Internetgemeinde ist aufgerufen, \u00fcber das Design des Anzugs abzustimmen.<p>Modenschau bei der US-Raumfahrtbeh\u00f6rde National Aeronautics And Space Administration (Nasa). Auf dem Laufsteg: drei Varianten des Raumanzugs Z-2. Die Jury: die Internetgemeinde. <\/p><p>Der Z-2 ist der Prototyp eines Raumanzugs, wie ihn Astronauten bei k\u00fcnftigen Missionen zu fremden Himmelsk\u00f6rpern, etwa zu einem Asteroiden oder zum Mars, tragen sollen. Das Neue an der Z-Serie ist, dass der Anzug au\u00dfen am Raumschiff angebracht werden soll. Der Astronaut wird sich also nicht mehr in den Anzug im Raumschiff zw\u00e4ngen und dieses dann durch eine Schleuse verlassen, sondern er wird durch eine \u00d6ffnung am R\u00fccken in den Anzug hineinsteigen. <\/p><p><b>Gedruckter Anzug <\/b> <\/p><p>Der Z-2 ist gegen\u00fcber dem Vorg\u00e4nger etwas modifiziert worden. So bestehen der obere und der untere Torso aus einer harten Verbundkonstruktion, die den Tr\u00e4ger vor einem Aufprall oder einem Schlag sch\u00fctzen soll. Bei Anpassung und dem Bau des Anzuges werden 3D-Laserscanner und 3D-Drucker eingesetzt. <\/p><p>Mit den Anz\u00fcgen der Apollo-Astronauten hat der Z-2 wenig \u00c4hnlichkeit. Tats\u00e4chlich sehen die Tr\u00e4ger eher aus, als seien sie einem Science-Fiction-Film entsprungen. Die Nasa hat drei Designs des Anzugs ersonnen: Biomimicry, Technology und Trends in Society. Auf der Z2-Website k\u00f6nnen Nutzer abstimmen, welches der drei sie bevorzugen. <\/p><p><b>Tiefsee und Weltall<\/b> <\/p><p>Biomimicry ziehe seine Inspiration aus dem Meer. Vorbild seien einige der <em>\"z\u00e4hesten Kreaturen der Erde\"<\/em>: Fische und Reptilien, die in der Tiefsee leben und deren Haut vor sehr rauen Bedingungen sch\u00fctzt. Der Anzug imitiert sogar die Bioluminiszenz der Tiefseebewohner mit einem elektroluminiszenten Draht. <\/p><p>Deutlich mehr leuchtet die Variante Technology. Statt eines einzigen Leuchtdrahtes sind darin gr\u00f6\u00dfere leuchtende Fl\u00e4chen integriert: auf Brust und R\u00fccken, an den Seiten sowie auf den H\u00e4nden. Er macht den futuristischsten Eindruck der drei. <\/p><p><b>Alltagskleidung der Zukunft<\/b> <\/p><p>Etwas verspielter kommt Trends in Society daher. Er ist etwas farbenfroher als die beiden anderen Anz\u00fcge. Inspiration sei Sportbekleidung gewesen, schreibt die Nasa. Er soll eine Ahnung davon vermitteln, wie Alltagskleidung <em>\"in einer nicht allzu fernen Zukunft\"<\/em> aussehen k\u00f6nnte. <\/p><p>Abgestimmt werden kann noch bis zum 15. April. Der Sieger wird am 30. April bekanntgegeben. Derzeit liegt das Design Technology mit fast zwei Dritteln der Stimmen vorn, gefolgt von Biomimicry, f\u00fcr das knapp 22 Prozent stimmten. F\u00fcr den Gesellschaftsraumzug konnten sich bislang nur etwa 14 Prozent der Nutzer begeistern. <\/p><p><b>Prototyp im Herbst 2014<\/b> <\/p><p>Einen Z2-Prototyp will die Nasa bis November dieses Jahres bauen. Damit sollen Tests in einer Vakuumkammer, in einem gro\u00dfen Wasserbecken sowie auf einer simulierten Marsoberfl\u00e4che durchgef\u00fchrt werden. <\/p><p>Den ersten Prototyp aus der Z-Serie hat die US-Raumfahrtbeh\u00f6rde 2012 vorgestellt. Das Time Magazine w\u00e4hlte ihn zu einer der besten Entwicklungen des Jahres.\n\u00a0(wp)<\/p><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/><b>Verwandte Artikel:<\/b><br\/>Raumfahrt: New Yorker Unternehmen entwickelt g\u00fcnstigen Raumanzug\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(04.07.2012 16:14,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/raumfahrt-new-yorker-unternehmen-entwickelt-guenstigen-raumanzug-1207-92964.html)\n      <br\/>Asteroiden: Sind wir alle Aliens?\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(21.03.2014 12:01,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/asteroiden-gefahr-goldrausch-geschichte-1403-104746.html)\n      <br\/>Curiosity: Die Erde scheint \u00fcber dem Mars\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(07.02.2014 16:41,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/curiosity-die-erde-scheint-ueber-dem-mars-1402-104442.html)\n      <br\/>Lunar Catalyst: Nasa schreibt Entwicklung von Mondlandefahrzeugen aus\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(10.02.2014 12:00,\n      http:\/\/www.golem.de\/news\/lunar-catalyst-nasa-schreibt-entwicklung-von-mondlandefahrzeugen-aus-1402-104467.html)\n      <br\/>Spieler-Maus mit Abtastgeschwindigkeit von 7080 fps\u00a0\u00a0\u00a0<br\/>(25.10.2007 08:30,\n      http:\/\/www.golem.de\/0710\/55615.html)\n      <br\/><hr width=\"100%\" size=\"1\"\/>\n\n<!-- SZM VERSION=\"2.0\" --><noscript>\n<img src=\"http:\/\/cpxl.golem.de\/gif?u=http%3A%2F%2Fwww.golem.de%2Fprint.php%3Fa%3D105389&amp;d=1395864389&amp;f=pi&amp;v=d&amp;t=article%2F105389%2Fprint\" alt=\"\" width=\"1\" height=\"1\"\/><\/noscript>\n<\/body>","pubDate":"Wed, 26 Mar 2014 11:59:09 +0100","dc_creator":"Werner Pluta","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.golem.de\/print.php?a=105389"}]}}}