{"rss":{"@attributes":{"version":"2.0"},"channel":{"title":"SPIEGEL ONLINE - Schlagzeilen","link":"http:\/\/www.spiegel.de","description":"Deutschlands f\u00fchrende Nachrichtenseite. Alles Wichtige aus Politik, Wirtschaft, Sport, Kultur, Wissenschaft, Technik und mehr.","image":{"title":"SPIEGEL ONLINE - Schlagzeilen","link":"http:\/\/www.spiegel.de","url":"http:\/\/www.spiegel.de\/static\/sys\/logo_120x61.gif"},"item":[{"title":"Putins Rede in Staatsfernsehen der Ukraine: TV-Chef mit Schl\u00e4gen zu R\u00fccktritt gezwungen","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-tv-chef-mit-schlaegen-zum-ruecktritt-gezwungen-a-959711.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-tv-chef-mit-schlaegen-zum-ruecktritt-gezwungen-a-959711.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Putins Rede in Staatsfernsehen der Ukraine: TV-Chef mit Schl\u00e4gen zu R\u00fccktritt gezwungen - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"In Kiew ist der Chef des ukrainischen Staatsfernsehens attackiert worden - weil sein Sender Putins Rede zum Beitritt der Krim ausgestrahlt hatte. Mit Beschimpfungen und Schl\u00e4gen zwang man den TV-Mann zum R\u00fccktritt. Amnesty International kritisiert den Vorfall scharf.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Duma-Rede, Referendum, Krim, Sanktionen, , Ausland, Krim-Krise, Wladimir Putin, Duma, Ukraine, Russland\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Duma-Rede, Referendum, Krim, Sanktionen, , Ausland, Krim-Krise, Wladimir Putin, Duma, Ukraine, Russland\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-tv-chef-mit-schlaegen-zum-ruecktritt-gezwungen-a-959711.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"27.589887640449\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"15.185131957147\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 19:06\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>In Kiew ist der Chef des ukrainischen Staatsfernsehens attackiert worden - weil sein Sender Putins Rede zum Beitritt der Krim ausgestrahlt hatte. Mit Beschimpfungen und Schl\u00e4gen zwang man den TV-Mann zum R\u00fccktritt. Amnesty International kritisiert den Vorfall scharf.<\/strong><\/p>\n\n<p>Kiew - Er wird herumgeschubst, geschlagen und auf seinen Schreibtischstuhl gedr\u00fcckt - <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?feature\" target=\"_blank\" title=\"YouTube-Video vom Vorfall\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">ein YouTube-Video zeigt<\/a>, wie ein ukrainischer Abgeordneter und mehrere Handlanger den Chef des Staatsfernsehens zum R\u00fccktritt gezwungen haben. Ihr Vorwurf: Alexander Pantelejmonow hatte die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/rede-zur-krim-putin-rechnet-mit-dem-westen-ab-a-959443.html\" title=\"Putin-Rede zur Krim-Krise: Der Gro\u00dfm\u00e4chtige\">Rede von Kreml-Chef<\/a> <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/wladimir_putin\/\" title=\"Wladimir Putin\" class=\"text-link-int\">Wladimir Putin<\/a> ausstrahlen lassen, aus Sicht des Abgeordneten war das die Verbreitung russischer Propaganda. <\/p>\n\n<p>\nIgor Miroschnitschenko von der rechtspopulistischen Partei Swoboda, auf Deutsch \"Freiheit\", drang gemeinsam mit mindestens f\u00fcnf Helfern in das B\u00fcro des TV-Chefs in Kiew ein und attackierte ihn. Der Senderchef unterzeichnete daraufhin eine R\u00fccktrittserkl\u00e4rung. <\/p>\n\n<p>Kritik kommt von der Menschenrechtsorganisation Amnesty International: \"Die kommissarischen Machthaber m\u00fcssen ein eindeutiges Signal senden, dass diese Art des Verhaltens in der Ukraine nicht toleriert wird\", <a href=\"http:\/\/amnesty.org\/en\/news\/oleksandr-panteleymonov-first-channel-attack-2014-03-19\" target=\"_blank\" title=\"Erkl\u00e4rung von Amnesty International\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">erkl\u00e4rte Amnesty<\/a>. <\/p>\n\n<p>Der grobe Widerspruch in dem Verhalten des Politikers: Miroschnitschenko ist Mitglied des Parlamentsausschusses f\u00fcr Pressefreiheit. Pr\u00e4sidentschaftskandidat Vitali Klitschko forderte, dem Abgeordneten sein Mandat abzuerkennen.<\/p>\n\n<p><i>vek\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 19:06:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-tv-chef-mit-schlaegen-zum-ruecktritt-gezwungen-a-959711-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-673117-thumbsmall-rdfe.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Ukraine-Krise: Bundesregierung stoppt R\u00fcstungsgesch\u00e4ft mit Russland","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-bundesregierung-stoppt-ruestungsgeschaeft-mit-russland-a-959708.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-bundesregierung-stoppt-ruestungsgeschaeft-mit-russland-a-959708.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Ukraine-Krise: Bundesregierung stoppt R\u00fcstungsgesch\u00e4ft mit Russland - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Die Bundesregierung zieht Konsequenzen aus der Krise um die Halbinsel Krim: Bundeswirtschaftsminister Sigmar Gabriel hat ein millionenschweres Gesch\u00e4ft des R\u00fcstungskonzerns Rheinmetall mit der russischen Armee vorerst gestoppt. \"\/><meta name=\"keywords\" content=\"R\u00fcstungsgesch\u00e4fte, Moskau, Referendum, Krim, Sanktionen, , Ausland, Krim-Krise, Wladimir Putin, Russland, Ukraine, Sigmar Gabriel\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"R\u00fcstungsgesch\u00e4fte, Moskau, Referendum, Krim, Sanktionen, , Ausland, Krim-Krise, Wladimir Putin, Russland, Ukraine, Sigmar Gabriel\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-bundesregierung-stoppt-ruestungsgeschaeft-mit-russland-a-959708.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"30.65641025641\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"14.323076923077\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 18:59\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Die Bundesregierung zieht Konsequenzen aus der Krise um die Halbinsel Krim: Bundeswirtschaftsminister Sigmar Gabriel hat ein millionenschweres Gesch\u00e4ft des R\u00fcstungskonzerns Rheinmetall mit der russischen Armee vorerst gestoppt. <\/strong><\/p>\n\n<p>Berlin - Die Ausfuhr eines Gefechts\u00fcbungszentrums nach Russland liegt vorerst auf Eis: Wirtschaftsminister Sigmar Gabriel hat einem millionenschweren deutsch-russischen Gesch\u00e4ft des R\u00fcstungskonzerns Rheinmetall einen Riegel vorgeschoben. Das teilte sein Ministerium mit. \"Die Bundesregierung h\u00e4lt in der gegenw\u00e4rtigen Lage die Ausfuhr des Zentrums nach Russland f\u00fcr nicht vertretbar\", teilte das Wirtschaftsministerium am Mittwoch mit.<\/p>\n\n<p>\nMan stehe in Kontakt mit Rheinmetall, hie\u00df es aus dem Ministerium. Das D\u00fcsseldorfer Unternehmen werde rechtzeitig \u00fcber geplante Ausfuhren informieren, \"damit die Bundesregierung im Licht der weiteren Entwicklungen gegebenenfalls notwendige Schritte ergreifen kann\". <\/p>\n\n<p>Das Gefechts\u00fcbungszentrum im russischen Mulino will Rheinmetall noch in diesem Jahr fertigstellen. Dort k\u00f6nnen j\u00e4hrlich bis zu 30.000 Soldaten ausgebildet werden. Zuvor hatten unter anderem die Gr\u00fcnen die Regierung aufgefordert, das Rheinmetall-Gesch\u00e4ft aufzuhalten. Kritik gibt es zudem am geplanten <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/rwe-will-dea-an-russischen-investor-verkaufen-a-958979.html\" title=\"Vertrag unterzeichnet: RWE will Dea an russischen Investor verkaufen\">Milliarden-Verkauf der RWE-\u00d6l- und Gasf\u00f6rdertochter Dea<\/a> an einen russischen Investor.<\/p>\n\n<p><i>vek\/dpa\/AFP<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 18:59:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/ukraine-bundesregierung-stoppt-ruestungsgeschaeft-mit-russland-a-959708-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-670668-thumbsmall-jdsd.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Wahlkampf: Europas Liberale fordern Teilnahme an deutschen TV-Duellen","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/soziales\/europa-wahl-liberale-draengen-in-deutsche-tv-duelle-a-959687.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/soziales\/europa-wahl-liberale-draengen-in-deutsche-tv-duelle-a-959687.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 18:47\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link-old\" href=\"mailto:christoph_schult@spiegel.de\">Christoph Schult<\/a>\n<\/p>\n\t\n\n<p>Kein Interesse am Europawahlkampf? Von wegen. Kaum k\u00fcndigten ARD und ZDF TV-Duelle zwischen den Spitzenkandidaten Schulz und Juncker an, pocht nun auch der liberale Spitzenkandidat Guy Verhofstadt auf Teilnahme.<\/p>\n\n<p>\nDas ZDF sendet am 8. Mai live aus Berlin ein \"Europa-Duell\" zwischen Jean-Claude Juncker und Martin Schulz. Die ARD veranstaltet am 20. Mai eine \"Wahlarena\", wo ebenfalls nur der Christdemokrat aus Luxemburg und der Sozialdemokrat aus Deutschland von ausgew\u00e4hlten B\u00fcrgern befragt werden. <\/p>\n\n<p>Der Belgier Verhofstadt beklagte sich nun in Briefen an das ZDF und den innerhalb der ARD f\u00fcr das Format zust\u00e4ndige WDR, dass die Sender ihn von den Fernseh-Duellen ausschl\u00f6ssen. \"Ich w\u00e4re Ihnen dankbar, wenn Sie Ihren Zuschauern statt eines Duells eine echte europ\u00e4ische Debatte zutrauen w\u00fcrden\", schrieb Verhofstadt an die Verantwortlichen, der Brief ans ZDF war direkt an Chefredakteur Peter Frey gerichtet. In den Schreiben erkl\u00e4rte Verhofstadt sich auch bereit, erstmals auf Deutsch im Fernsehen aufzutreten.<\/p>\n\n<p>Ohne Erfolg. Der WDR verwies in seiner Antwort darauf, dass \"ein solches Format nicht funktioniert, wenn mehr als zwei Kandidaten mit dem Publikum diskutieren\". Wenn man ihn, Verhofstadt, einladen w\u00fcrde, \"m\u00fcssten wir auch die Spitzenkandidaten der Gr\u00fcnen und der Linken sowie m\u00f6glicherweise weiterer Parteienfamilien ber\u00fccksichtigen\", hei\u00dft es in der Antwort. <\/p>\n\n<p>Verhofstadt widersprach. Die Argumentation sei \"nicht stichhaltig\", schrieb der Liberale dem WDR. \"Der Pr\u00e4sident der EU-Kommission stammt stets aus einer der in der Kommission vertretenen Parteienfamilien. Das sind derzeit genau drei: Konservative, Liberale und - an dritter Position - Sozialisten.\" Daher sei die \"logische Zahl\" f\u00fcr die Wahlkampfsendungen \"drei\". <\/p>\n\n<p>\"Die \u00f6ffentliche Meinung in Deutschland pr\u00e4gt die Europapolitik\", sagte Verhofstadt SPIEGEL ONLINE. \"Wenn ARD und ZDF in ihrem wichtigsten Format zur Information der \u00d6ffentlichkeit vor der Wahl Europa auf zwei K\u00f6pfe reduziert, machen sie es sich viel zu leicht\". Auch wenn es in Deutschland derzeit anders aussehe, seien die Liberalen in Europa die dritte Kraft. \"Es w\u00e4re verr\u00fcckt, wenn das ausgerechnet f\u00fcr das Publikum der deutschen Fernsehdebatten ausgeblendet w\u00fcrde.\"<\/p>\n\n<p>Das alles erinnert sehr an fr\u00fchere Bundestagswahlk\u00e4mpfe. 2002 lie\u00df sich der FDP-Vorsitzende Guido Westerwelle zum \"Kanzlerkandidaten\" k\u00fcren und wollte sich deshalb in das TV-Duell zwischen dem damaligen Kanzler Gerhard Schr\u00f6der und seinem Herausforderer von der Union, Edmund Stoiber, einklagen. <\/p>\n\n<p>Es ist ein gutes Zeichen, dass die europ\u00e4ischen Parteien und ihre Vertreter mittlerweile \u00e4hnlich erbittert um Medienpr\u00e4senz rangeln wie in nationalen Wahlk\u00e4mpfen. <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/soziales\/juncker-legt-eu-parlamentspraesident-schulz-amtsverzicht-nahe-a-958822.html\" title=\"EU-Parlament: Juncker legt Schulz Amtsverzicht nahe\">Im SPIEGEL f\u00fchrten wir vergangene Woche das erste Streitgespr\u00e4ch zwischen Juncker und Schulz.<\/a> Es dauerte ein wenig, bis sich die Kandidaten warmgelaufen hatten, aber dann ging es durchaus zur Sache. <\/p>\n\n<p>Schulz bezeichnete Juncker als Mann der Exekutive und sich selbst als Vertreter der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger. Juncker konterte, er setze auf Konsens, w\u00e4hrend Schulz die Provokation mehr liege. Schulz bezeichnete die Griechenland-Rettung als unsozial und machte Juncker daf\u00fcr mitverantwortlich. Juncker spielte den Ball zur\u00fcck und erz\u00e4hlte Interna aus den Euro-Gruppen-Sitzungen, wo gerade sozialdemokratische Finanzminister einen ziemlich harten Kurs gegen Griechenland gefahren h\u00e4tten. Er werde, so Juncker, Herrn Schulz nicht das Monopol der Sozialpolitik \u00fcberlassen. Ergebnis nach dem erstem Spieltag: Unentschieden. <\/p>\n\n<p>Die schlechte Nachricht lautet, dass sich die meisten B\u00fcrger bislang kaum f\u00fcr dieses Europawahl interessieren. Jede Personalisierung kann daher nur n\u00fctzen, dabei sind auch andere Duell-Paarungen denkbar als Juncker-Schulz. Die Medien m\u00fcssen eben nicht nach Proporz entscheiden, sondern auch danach, wie man komplizierte Materie den Lesern und Zuschauern schmackhaft machen kann. <\/p>\n\n<p>\nSo w\u00e4re ein Duell Schulz-Verhofstadt im deutschen Fernsehen durchaus reizvoll, auch weil die politischen Unterschiede zu Verhofstadt gr\u00f6\u00dfer sind als die zwischen Juncker und Schulz. Au\u00dferdem k\u00fcndigte der Flame Verhofstadt in seinen Briefen an WDR und ZDF an, er sei bereit, ab sofort auch Interviews auf Deutsch zu f\u00fchren. Verhofstadt k\u00f6nnte aber auch versuchen, in seinem Heimatland Belgien eine Debatte mit Juncker zu organisieren, seine Landsleute interessieren sich n\u00e4mlich bislang noch weniger f\u00fcr die Europawahl als in Deutschland. <\/p>\n\n<p>Das gr\u00f6\u00dfte Desinteresse aber zeigen gegenw\u00e4rtig noch die Franzosen. Bislang ist dort kein einziges TV-Duell geplant. Es m\u00fcsste nicht Juncker gegen Schulz hei\u00dfen, auch wenn die beiden flie\u00dfend Franz\u00f6sisch sprechen. Spannender w\u00e4re es, Schulz tr\u00e4fe auf die in den Umfragen derzeit st\u00e4rkste franz\u00f6sische Kandidatin Marine Le Pen vom rechtsextremen Front National. <\/p>\n\n<p>Dass es danach auch wieder unentschieden hei\u00dft, ist unwahrscheinlich. <\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 18:47:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/soziales\/europa-wahl-liberale-draengen-in-deutsche-tv-duelle-a-959687-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-217154-thumbsmall-bvfi.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Vermisste Boeing: Verbrannt, entf\u00fchrt, abgeschossen - Theorien zu Flug MH370","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/vermisste-boeing-theorien-zu-flug-mh370-a-959570.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/vermisste-boeing-theorien-zu-flug-mh370-a-959570.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 18:39\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-17718.html\" rel=\"author\">Gesa Mayr<\/a> und <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-11330.html\" rel=\"author\">Benjamin Schulz<\/a>\n<\/p>\n\t<p><strong>Ein Feuer bricht aus, der Frachtraum f\u00fcllt sich mit Rauch, die Kommunikationssysteme an Bord fallen aus: Nur eines von verschiedenen Szenarien, die das Verschwinden von Flug MH370 erkl\u00e4ren sollen. Viele Theorien sind im Umlauf - ein \u00dcberblick.<\/strong><\/p>\n\n<p>Hamburg - T\u00e4glich gibt es zu Flug MH370 neue Informationen, doch sie verwirren eher, anstatt Licht in den Fall zu bringen. Neue Szenarien zum <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/flugzeugunglueck_von_malaysia_airlines_2014\/\" title=\"Verschwinden des Flugzeugs\" class=\"text-link-int\">Verschwinden des Flugzeugs<\/a> machen die Runde, ausschlie\u00dfen l\u00e4sst sich kaum etwas - dazu br\u00e4uchte man Daten, wie sie wohl nur die Untersuchung des Wracks liefern k\u00f6nnten.<\/p>\n\n<p>\nManche Erkl\u00e4rungen sind plausibler als andere, aber selbst bei den naheliegendsten gibt es Schwachstellen. Welche Szenarien sind im Umlauf? Der \u00dcberblick:<\/p>\n\n<p>\n<b>Technisches Versagen<\/b>\n<\/p>\n\n<p>In <a href=\"http:\/\/www.wired.com\/autopia\/2014\/03\/mh370-electrical-fire\/\" target=\"_blank\" title=\"Wired: Artikel von Chris Goodfellow\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">\"Wired\"<\/a> beschreibt ein langj\u00e4hriger Pilot ein Szenario, das durch seine Einfachheit besticht. Chris Goodfellow ist davon \u00fcberzeugt, dass das Flugzeug letztlich einer Panne zum Opfer fiel, genauer gesagt: einem Feuer. Der Schl\u00fcssel ist f\u00fcr Goodfellow die Linkskurve, die das Flugzeug machte, als es von der geplanten Route abwich - und die dadurch best\u00e4tigt wird, dass das malaysische Milit\u00e4r die Maschine \u00fcber der Stra\u00dfe von Malakka ortete. Dort befindet sich die malaysische Insel Pulau Langkawi.<\/p>\n\n<p>\nGoodfellow erkl\u00e4rt sich die Kurs\u00e4nderung damit, dass Pilot Zaharie Ahmad Shah angesichts der Probleme an Bord Flug MH370 schnellstm\u00f6glich habe landen wollen. Aber am geeignetsten sei aus seiner Sicht eben der Flughafen auf der Insel erschienen, weil der Weg dorthin k\u00fcrzer und Landeanflug \u00fcbers Meer einfacher sei als etwa eine R\u00fcckkehr zum Startflughafen Kuala Lumpur, schreibt Goodfellow.<\/p>\n\n<p>Er unterscheidet zwei Arten von Feuer: Flammen als Folge einer Panne in der Elektronik und Flammen aufgrund eines beim Start \u00fcberhitzten Reifens. Vor allem letztere Variante produziere \"schrecklichen, l\u00e4hmenden Rauch\". Bei Feuer hilft demnach weder eine Maske mit Sauerstoff noch eine mit einem Rauchfilter lange.<\/p>\n\n<p>\nDeshalb kommt Goodfellow zum Schluss, die Besatzung sei vom Rauch \u00fcberw\u00e4ltigt worden und das Flugzeug sei auf Autopilot noch weitergeflogen, bis das Feuer die Steuerung zerst\u00f6rt habe oder es mit leeren Tanks abgest\u00fcrzt sei.<\/p>\n\n<p>Bruce Rodger, Chef der Luftfahrt-Beratungsfirma Aero Consulting Experts, h\u00e4lt Goodfellows Szenario f\u00fcr plausibel. Allerdings h\u00e4lt er es f\u00fcr wahrscheinlicher, dass das Feuer im Frachtraum ausbrach. \"Es ist sehr unwahrscheinlich, dass ein Flug noch so lange mit \u00fcberhitztem Fahrwerk h\u00e4tte weitergef\u00fchrt werden k\u00f6nnen\", sagte er der <a href=\"http:\/\/time.com\/29846\/onboard-fire-may-explain-mh370-disappearance\/\" target=\"_blank\" title=\"Time: Artikel \u00fcber Feuer-Theorie zu Flug MH370\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">\"Time\"<\/a>.<\/p>\n\n<p>Unterst\u00fctzung bekommt diese Variante von Billie Vincent, ehemaliger Sicherheitschef der US-Bundesluftfahrtbeh\u00f6rde FAA. Er sagte dem \"Air Traffic Management\", die Informationen deuteten auf ein Feuer im Frachtraum hin, das nach und nach die Kommunikationssysteme der Boeing zerst\u00f6rt habe. Giftiger Rauch habe die Crew so au\u00dfer Gefecht gesetzt, dass nur noch der Kurs habe ge\u00e4ndert werden k\u00f6nnen. \"Das Flugzeug fliegt dann weiter, bis der Sprit alle ist und st\u00fcrzt ab\" - h\u00f6chstwahrscheinlich \u00fcber dem Ozean, weil Satelliten kein Notsignal empfangen h\u00e4tten, wie es bei einem Absturz auf Land zu erwarten sei.<\/p>\n\n<ul><li>\n<b>Daf\u00fcr spricht:<\/b> Oberstes Gebot bei einem Notfall ist, m\u00f6glichst schnell zu landen. Bei einem durch Kurzschluss ausgel\u00f6sten Feuer werden laut Goodfellow alle Leitungen getrennt und die Stromkreise dann einer nach dem anderen wieder geschlossen, bis der fehlerhafte gefunden sei. Der <b>Zusammenbruch der Kommunikation <\/b>durch den Ausfall von Radar-Transponder und Kommunikationssystem ACARS passe deshalb zum Feuer-Szenario. Prinzipiell gest\u00fctzt wird Goodfellows Aussage auch von J\u00f6rg Handwerg, Sprecher der Pilotenvereinigung Cockpit. Wenn der Radar-Transponder und ACARS \"beide \u00fcber den selben Verteiler Strom beziehen und es einen Kurzschluss gibt, k\u00f6nnten beide ausgefallen sein\".<br\/>Sieben Stunden und 31 Minuten nach dem Start in Kuala Lumpur setzte die Maschine einen letzten \"Ping\" ab - von wo, ist unklar. Der <b>stundenlange Weiterflug und das letzte Signal des Flugzeugs <\/b>korrespondieren f\u00fcr Goodfellow gut mit dem Zeitpunkt, an dem der Maschine der Sprit ausgegangen sein d\u00fcrfte.<br\/>\"Alles klar, gute Nacht\" funkte der junge Co-Pilot Fariq Abdul Hamid um 1.19 Uhr (Ortszeit). Goodfellow sieht im <b>fehlenden Notruf<\/b> einen Hinweis, dass die Piloten nichts Ungew\u00f6hnliches erkannten - weil sich die Lage unbemerkt von ihnen zugespitzt haben k\u00f6nnte.<br\/>Goodfellow interpretiert Berichte \u00fcber <b>Schwankungen der Flugh\u00f6he <\/b>als Versuch des Piloten, dem Feuer den Sauerstoffnachschub zu nehmen. Die Maschine soll auf bis zu 45.000 Fu\u00df (rund 13.700 Meter) gestiegen sein. Ein schneller anschlie\u00dfender Sinkflug k\u00f6nnte ein Versuch gewesen sein, die Flammen zu l\u00f6schen.<\/li>\n<\/ul><ul><li>\n<b>Allerdings: <\/b>Boeing gibt die <a href=\"http:\/\/www.boeing.com\/boeing\/commercial\/777family\/pf\/pf_facts.page\" target=\"_blank\" title=\"Boeing: Informationen zur Flugzeugserie 777\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">maximale Flugh\u00f6he<\/a> einer 777 mit 43.100 Fu\u00df (rund 13.140 Meter) an. Au\u00dferdem vermuten Ermittler derzeit, dass Radar und ACARS manuell abgeschaltet wurden - was wiederum einen Brand als Ursache des Kommunikationsausfalls fraglich erscheinen l\u00e4sst. M\u00f6glicherweise steht Goodfellows Theorie auch ein Bericht des TV-Senders NBC entgegen. Dieser <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/vermisste-malaysia-boeing-zweifel-an-nordroute-a-959529.html\" title=\"Vermisste Boeing: Experten halten Weiterflug auf S\u00fcdroute f\u00fcr wahrscheinlich\">meldete<\/a>, die Kehrtwende der Maschine sei schon vor dem letzten Funkkontakt des Co-Piloten erfolgt - das wiederum <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/flug-mh370-malaysia-dementiert-bericht-ueber-kursaenderung-a-959587.html\" title=\"Flug MH370: Beh\u00f6rden\u00a0korrigieren Bericht \u00fcber Kurs\u00e4nderung\">dementieren die malaysischen Beh\u00f6rden<\/a>.<\/li>\n<\/ul><hr noshade=\"1\"\/><p>\n<b>Suizid<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Einer der Piloten k\u00f6nnte das Flugzeug mit der Absicht entf\u00fchrt haben, <b>Suizid<\/b> begehen zu wollen. Er l\u00e4sst das Flugzeug noch lange weiterfliegen, um es wie eine Entf\u00fchrung aussehen zu lassen - so dass Angeh\u00f6rige vielleicht eine Lebensversicherung kassieren k\u00f6nnten. Pilotensuizide sind sehr selten. Allerdings gab es in den Neunzigern mehrere Flugzeugungl\u00fccke, die Ermittler sp\u00e4ter auf einen m\u00f6glichen Suizid eines Piloten zur\u00fcckf\u00fchrten: Unter anderem der SilkAir-Flug 185, der 1997 in Sumatra abst\u00fcrzte, sowie Flug 990 der EgyptAir, der 1999 in Nantucket vor New York crashte. Hohe Schulden waren das Motiv bei der Katastrophe 1997. Rache soll der Tathintergrund im Jahr 1999 gewesen sein. <\/p>\n\n<ul><li>\n<b>Daf\u00fcr spricht:<\/b> Beide Kommunikationssysteme von Flug MH370 wurden mutma\u00dflich zu unterschiedlicher Zeit abgeschaltet, ein pl\u00f6tzlicher Kurzschluss erscheint dadurch unwahrscheinlich. Zudem meldete die <a href=\"http:\/\/www.nytimes.com\/2014\/03\/18\/world\/asia\/malaysia-airlines-flight.html?hp\" target=\"_blank\" title=\"New York Times\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">\"New York Times\"<\/a>, das Wendeman\u00f6ver der Passagiermaschine sei deutlich vor der Abmeldung des Co-Piloten einprogrammiert worden - angeblich geschah dies im Cockpit. Ein weiterer Hinweis darauf, dass jemand mit Expertenwissen hinter dem Kurswechsel der Boeing stand. \"Es scheint, als sei dies eine gut geplante und durchgef\u00fchrte Operation gewesen zu sein\", kommentierte Flugexperte Cenciotti die Details auf der Seite <a href=\"http:\/\/news.discovery.com\/human\/malaysia-flight-mh370-5-likeliest-possibilities-140318.htm\" target=\"_blank\" title=\"news.discovery.com\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">news.discovery.com<\/a>. <\/li>\n<li>\n<b>Allerdings:<\/b> Die H\u00e4user beider Piloten wurden durchsucht, Hintergrund-Checks durchgef\u00fchrt. Die Ermittler haben offenbar keine Hinweise gefunden, die darauf hindeuten, dass einer von beiden willentlich das Flugzeug entf\u00fchrt haben k\u00f6nnte. Der beschlagnahmte Flugsimulator des Piloten f\u00fchrte bislang zu keinen neuen Erkenntnissen. Offenbar wurden Dateien auf dem Ger\u00e4t gel\u00f6scht, wie der malaysische Verteidigungsminister nun mitteilte. Experten arbeiteten an der Wiederherstellung der Dateien. Aber es ist auch nicht un\u00fcblich, dass Piloten zu Hause einen Simulator zum \u00dcben haben.<\/li>\n<\/ul><hr noshade=\"1\"\/><p>\n<b>Entf\u00fchrung<\/b>\n<\/p>\n\n<p>\nEine weitere Theorie, die auch die Ermittler nicht ausschlie\u00dfen: Kriminelle, wom\u00f6glich <b>Terroristen<\/b> kaperten den Flug. Entweder bedrohten sie die Piloten und zwangen sie, ihre Route zu \u00e4ndern, oder programmierten sie selbst neu. <\/p>\n\n<ul><li>\n<b>Daf\u00fcr spricht:<\/b> Erneut die Expertise, mit der die Boeing gesteuert wurde. <\/li>\n<li>\n<b>Allerdings:<\/b> Bislang hat sich keine terroristische Gruppe zu der Tat bekannt, es gibt keine L\u00f6segeldforderungen. Bei \u00dcberpr\u00fcfungen der Passagiere in deren Heimatl\u00e4ndern hat es keine Hinweise auf terroristische Hintergr\u00fcnde gegeben.<\/li>\n<li>\n<b>Variante A:<\/b> M\u00f6glich w\u00e4re, dass die Crew oder Passagiere nach mehreren Stunden die Entf\u00fchrer \u00fcberw\u00e4ltigten. Im Verlauf st\u00fcrzte das Flugzeug ab.<\/li>\n<li>\n<b>Variante B:<\/b> Die Terroristen landen das Flugzeug auf einem entlegenen Flugplatz - zum Beispiel auf iranischem oder nordkoreanischem Boden, da diese L\u00e4nder nicht mit dem Westen kooperieren. Dies gilt allerdings als <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/flug-mh370-co-pilot-sendete-offenbar-letzten-funkspruch-a-959010.html\" title=\"Ermittlungen zu Flug MH370: Der letzte Funkspruch des Co-Piloten\">sehr unwahrscheinlich<\/a>. Prinzipiell w\u00e4ren f\u00fcr eine Landung<a href=\"http:\/\/www.airtrafficmanagement.net\/2014\/03\/exclusive-mh370-crew-succumbed-to-fire-catastrophe\/\" target=\"_blank\" title=\"Flug MH370: Karte potentiell erreichbarer Flugh\u00e4fen\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">mehr als 600 Flugh\u00e4fen in Frage gekommen<\/a>.<\/li>\n<li>\n<b>Variante C:<\/b> Der umgeleitete Flug MH370 wird \u00fcber einem der Anrainerstaaten entdeckt - und abgeschossen. Der Staat verschweigt den Abschuss jedoch. Die Kommunikation zwischen den L\u00e4ndern ist aufgrund territorialer Spannungen nicht wirklich gut. Dass das thail\u00e4ndische Milit\u00e4r l\u00e4nger als eine Woche wartete, um Satellitenbilder zu ver\u00f6ffentlichen, die Flug MH370 beim Umkehren zeigen, spricht f\u00fcr sich. <\/li>\n<\/ul><p>All dies bleibt Spekulation. Auch \u00fcber die <b>Route der Boeing<\/b> kann derzeit nur gemutma\u00dft werden. Am wahrscheinlichsten gilt mittlerweile, dass die Maschine eine <b>s\u00fcdwestliche<\/b> Route verfolgte. Der <b>nordwestliche<\/b> Flugkorridor, der Flug MH370 \u00fcber Zentralasien gef\u00fchrt haben soll, wird immer unwahrscheinlicher. Mehrere L\u00e4nder, darunter Kasachstan, Laos und zuletzt China, haben mitgeteilt, dass sie ein unbemerktes Durchqueren ihres Luftraums f\u00fcr ausgeschlossen halten. <a href=\"http:\/\/theaviationist.com\/2014\/03\/18\/mh370-shadowed-sia-klm\/\" target=\"_blank\" title=\"The Aviationist\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">David Cenciotti<\/a>, ehemaliger Pilot der italienischen Luftwaffe, stellte eine Theorie auf, nach der die Boeing im Schatten einer anderen Maschine flog - und so dem Radar entkommen konnte. Mehrere Experten haben diese M\u00f6glichkeit jedoch als unrealistisch abgewiesen.<\/p>\n\n<p>Nun scheint auch die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/vermisste-malaysia-boeing-zweifel-an-nordroute-a-959529.html\" title=\"Vermisste Boeing: Experten halten Weiterflug auf S\u00fcdroute f\u00fcr wahrscheinlich\">Spur zu<\/a>den <b>Malediven <\/b>fraglich zu sein: Die Polizei konnte Augenzeugenberichte, denen zufolge eine tieffliegende Maschine \u00fcber dem Kuda-Huvadhoo-Atoll gesichtet wurde, laut malaysischem Verteidigungsministerium nicht best\u00e4tigen.<\/p>\n\n<p><i>Mit Material von AP und Reuters<\/i><\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 18:39:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/vermisste-boeing-theorien-zu-flug-mh370-a-959570-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-673065-thumbsmall-ehnt.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Kommunalwahl-Ergebnis: CSU rutscht in Bayern unter 40 Prozent","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/kommunalwahl-csu-rutscht-in-bayern-unter-40-prozent-a-959674.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/kommunalwahl-csu-rutscht-in-bayern-unter-40-prozent-a-959674.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Kommunalwahl-Ergebnis: CSU rutscht in Bayern unter 40 Prozent - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Die CSU hat bei den Kommunalwahlen so schlecht abgeschnitten wie seit mehr als 50 Jahren nicht. Laut dem vorl\u00e4ufigen Endergebnis bekamen die Christsozialen 39,7 Prozent der Stimmen. Eine noch gr\u00f6\u00dfere Schlappe muss allerdings die SPD hinnehmen.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"CSU, Christian Ude, M\u00fcnchen, Bayern, Merkels schwarz-rote Koalition, Horst Seehofer, Kommunalwahlen Bayern, , Deutschland\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"CSU, Christian Ude, M\u00fcnchen, Bayern, Merkels schwarz-rote Koalition, Horst Seehofer, Kommunalwahlen Bayern, , Deutschland\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/kommunalwahl-csu-rutscht-in-bayern-unter-40-prozent-a-959674.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Deutschland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"47.408405664687\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"38.349474645957\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 17:18\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Die CSU hat bei den Kommunalwahlen so schlecht abgeschnitten wie seit mehr als 50 Jahren nicht. Laut dem vorl\u00e4ufigen Endergebnis bekamen die Christsozialen 39,7 Prozent der Stimmen. Eine noch gr\u00f6\u00dfere Schlappe muss allerdings die SPD hinnehmen.<\/strong><\/p>\n\n<p>M\u00fcnchen - Erstmals seit mehr als 50 Jahren ist die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/csu\/\" title=\"CSU\" class=\"text-link-int\">CSU<\/a> in <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/bayern\/\" title=\"Bayern\" class=\"text-link-int\">Bayern<\/a> unter die 40-Prozent-Marke gerutscht. Das geht aus dem <a href=\"http:\/\/www.kommunalwahl2014.bayern.de\/tabg1999.html\" target=\"_blank\" title=\"Vorl\u00e4ufiges Endergebnis der bayerischen Kommunalwahl\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">vorl\u00e4ufigen Endergebnis der bayerischen Kommunalwahlen<\/a> am Sonntag hervor. Nach Ausz\u00e4hlung der Stadtrats- und Kreistagswahlen kamen die Christsozialen nur noch auf 39,7 Prozent.<\/p>\n\n<p>\nBei der Wahl vor sechs Jahren hatte die CSU landesweit noch 40 Prozent geholt, zuletzt schnitt sie 1960 mit 37,3 Prozent bei einer Kommunalwahl schlechter ab. Vor den Wahlen hatte die Partei von Chef <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/horst_seehofer\/\" title=\"Horst Seehofer\" class=\"text-link-int\">Horst Seehofer<\/a> angek\u00fcndigt, wieder deutlich zulegen zu wollen.<\/p>\n\n<p>Eine deutlich gr\u00f6\u00dfere Schlappe erlitt allerdings die SPD: Die Sozialdemokraten holten mit 20,7 Prozent ihr schlechtestes Kommunalwahlergebnis in Bayern nach dem Zweiten Weltkrieg. Das sind 1,9 Prozentpunkte weniger als 2008.<\/p>\n\n<p>Als Wahlsieger gehen die Gr\u00fcnen aus den Wahlen hervor. Sie legten landesweit von ihrem Rekordergebnis 8,2 Prozent vor sechs Jahren auf jetzt 10,2 Prozent zu.<\/p>\n\n<p>\n<b>Wer regiert in Zukunft M\u00fcnchen?<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Im Fokus der Kommunalwahlen hatte die Frage gestanden, wer neuer Oberb\u00fcrgermeister der Stadt <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/muenchen\/\" title=\"M\u00fcnchen\" class=\"text-link-int\">M\u00fcnchen<\/a> wird. Doch die Antwort steht weiter aus: Die beiden erfolgreichsten Kandidaten f\u00fcr den Job des Oberb\u00fcrgermeisters m\u00fcssen noch einmal gegeneinander antreten - <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/kommunalwahl-in-bayern-stichwahl-fuer-nachfolge-von-ude-in-muenchen-a-958962.html\" title=\"Kommunalwahl in Bayern: Ude-Nachfolge in M\u00fcnchen entscheidet sich in Stichwahl\">in einer Stichwahl am 30. M\u00e4rz<\/a>. Erst dann steht fest, wer die Nachfolge des scheidenden M\u00fcnchner Oberb\u00fcrgermeisters <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/christian_ude\/\" title=\"Christian Ude\" class=\"text-link-int\">Christian Ude<\/a> antreten wird.<\/p>\n\n<p>\nBei der M\u00fcnchner Stadtratswahl musste die SPD laut Prognosen am Sonntag starke Verluste hinnehmen, sie rangierte mit 31,5 Prozent nur noch knapp vor der CSU mit 31,0 Prozent. Die Gr\u00fcnen erhielten demnach 18,5 Prozent. <\/p>\n\n<p>In N\u00fcrnberg gelang Amtsinhaber Ulrich Maly von der SPD ein \u00fcberragender Sieg. Er kam auf 68 Prozent Zustimmung, sein CSU-Herausforderer Sebastian Brehm auf lediglich 24 Prozent. Bei der Stadtratswahl lag die SPD hier mit 46,5 Prozent weit vor der CSU (27 Prozent).<\/p>\n\n<p>Neu gew\u00e4hlt wurden in den gut 2000 bayerischen Kommunen Gemeinder\u00e4te und Kreistage, zudem 19 der 25 Oberb\u00fcrgermeister in den kreisfreien St\u00e4dten und 58 der 71 Landr\u00e4te. Insgesamt vergaben die mehr als neun Millionen Wahlberechtigten fast 40.000 Mandate. Wahlberechtigt waren au\u00dfer deutschen B\u00fcrgern auch die Staatsangeh\u00f6rigen aus anderen EU-Mitgliedstaaten.<\/p>\n\n<p><i>vek\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 17:18:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/kommunalwahl-csu-rutscht-in-bayern-unter-40-prozent-a-959674-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-673019-thumbsmall-qpwx.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Kometenj\u00e4ger \"Ice\": Deutsche\u00a0Amateurfunker\u00a0wollen Nasa-Sonde einfangen","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/weltall\/kometenjaeger-ice-amsat-funkamateure-wollen-sonde-einfangen-a-958189.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/weltall\/kometenjaeger-ice-amsat-funkamateure-wollen-sonde-einfangen-a-958189.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 17:05\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von Isabell Prophet<\/p>\n\t<p><strong>Wissenschaftler haben \"Ice\" l\u00e4ngst aufgegeben. Nun wollen Amateurfunker aus Deutschland und der Schweiz von der Sternwarte Bochum aus Kontakt zur Weltraum-Sonde herstellen. Sie haben nur einen Versuch.<\/strong><\/p>\n\n<p>36 Jahre lang hat der International Cometary Explorer, kurz \"Ice\", unser Sonnensystem erkundet. <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/nasa\/\" title=\"Nasa\" class=\"text-link-int\">Nasa<\/a> und <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/esa\/\" title=\"Esa\" class=\"text-link-int\">Esa<\/a> schickten den Satelliten 1978 ins All. Er erforschte das Erdmagnetfeld und <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/kometen\/\" title=\"Kometen\" class=\"text-link-int\">Kometen<\/a>. Doch kurz vor der Jahrtausendwende entsorgten Nasa-Ingenieure die Empfangsger\u00e4te: \"Ice\" funkte weiter. Aber niemand h\u00f6rte mehr zu.<\/p>\n\n<p>\nIm Sommer kommt die Sonde der Erde wieder nah - eine letzte Chance, sie wieder einzufangen. Doch die Nasa hatte vor einigen Wochen <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/weltall\/nasa-kometenjaeger-ice-quasselstrippe-allein-im-all-a-952607.html\" title=\"Kometenj\u00e4ger Ice: Quasselstrippe allein im All\">den Daumen \u00fcber \"Ice\" gesenkt<\/a>; Kosten und Nutzen st\u00fcnden in keinem Verh\u00e4ltnis, man wolle die Sonde ziehen lassen.<\/p>\n\n<p>Nun wollen ein paar technikbegeisterte Deutsche und Schweizer einspringen, sie wollen \"Ice\" anfunken, so dass er wieder eingesetzt werden k\u00f6nnte. Die Gruppe von Funkamateuren der \"Amsat-DL\", also der \"Deutschen Radio Amateur Satellite Corporation\", empfing ein Signal Anfang M\u00e4rz an der <a href=\"http:\/\/www.sternwarte-bochum.de\/\" target=\"_blank\" title=\"Sternwarte in Bochum\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Sternwarte Bochum<\/a>. Sie waren die ersten, weltweit, die wieder Kontakt zu \"Ice\" hatten.<\/p>\n\n<p>\n<b>\"Kriegen wir das hin?\"<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Die Sternwarte Bochum solle einspringen und zeigen, dass sie mit Raumfahrzeugen kommunizieren kann, sagt der Physiker Achim Vollhardt von der Universit\u00e4t Z\u00fcrich, Mitglied der Amsat-Gruppe. Nach Feierabend und am Wochenende basteln die Physiker und Elektroingenieure in der Sternwarte.<\/p>\n\n<p>Sie verlegen derzeit Kabel, schlie\u00dfen ein extrem genaues Frequenzger\u00e4t an, das sie selbst gebaut haben. Mit diesem GPS-stabilisierten Oszillator wollen sie den Kurs der Sonde auf gut zehn Milliardstel genau berechnen, um \"Ice\" zu steuern, erl\u00e4utert Vollhardt.<\/p>\n\n<p>\"Wir haben mit der Sternwarte M\u00f6glichkeiten, die nur wenige andere Funkamateure auf der Welt haben\", sagt Vollhardt. \"Ice\" soll der erste Schritt sein: Die Funkamateure tr\u00e4umen von einer eigenen unbemannten Mars-Mission. \"Kriegen wir das hin? Wir wollen es versuchen!\"<\/p>\n\n<p>\n<b>Hoffen auf den Zuschlag<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Einfach so kapern will Amsat \"Ice\" allerdings nicht. \"Das geht nur, wenn wir die Spezifikationen des Satelliten kennen\", sagt \"Amsat\"-Mitglied Thilo Elsner, Leiter der Sternwarte in Bochum. \"Die Nasa verifiziert derzeit unsere Messdaten.\" Nach dem Abgleich hofft \"Amsat\" auf den Zuschlag der Nasa.<\/p>\n\n<p>Die n\u00f6tigen Daten gibt es <a href=\"http:\/\/mdkenny.customer.netspace.net.au\/ISEE-3.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Zusammenfassung der Kommunikationsdaten\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">teilweise<\/a> im <a href=\"http:\/\/ntrs.nasa.gov\/archive\/nasa\/casi.ntrs.nasa.gov\/19920003890.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Funkspezifikationen im Archiv der Nasa\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Internet<\/a>, aber teilweise eben nur bei der Nasa. \"Wir wollen uns in den Dienst der Nasa stellen\", sagt Vollhardt. Gro\u00dfe Erwartungen schr\u00e4nkt er erst einmal ein: \"Wir wissen: Die Sonde ist noch da; der Sender ist noch da; der Sender funktioniert.\" <\/p>\n\n<p>Doch mindestens eines von 13 Messinstrumenten von \"Ice\" ist kaputt. Inzwischen k\u00f6nnten es mehr sein. Vollhardt fragt sich: \"Reagiert der Empf\u00e4nger? Reicht der Treibstoff?\" Das erste Kommando, das \"Ice\" von \"Amsat\" bekommen wird, lautet deshalb: \"Sag uns, wie es dir geht.\"<\/p>\n\n<p>\"Wir sind aber keine Wissenschaftler\", sagt Vollhardt. Wenn \"Ice\" antwortet, dann hat die Sternwarte Bochum bewiesen, dass sie mit Sonden kommunizieren kann. Aber f\u00fcr eine neue Mission braucht \"Ice\" auch die Experten der Nasa oder der Esa.<\/p>\n\n<p>\n<b>Helfen die Pension\u00e4re?<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Esa-Missionsmanager Gerhard Schwehm macht Hoffnung. Er berichtet von Kollegen, die in den achtziger Jahren f\u00fcr \"Ice\" verantwortlich waren. Einige sind in Rente. Andere leiten Missionen oder ganze Abteilungen. Doch sie wollen die \"Ice\" nicht aufgeben. \"Das Applied Physics Lab der Johns Hopkins University k\u00f6nnte die Bodenstation zur Verf\u00fcgung stellen\", sagt Schwehm. Das hilft aber nur, wenn \"Ice\" tats\u00e4chlich gesteuert werden kann.<\/p>\n\n<p>Und das ist gar nicht so einfach. Die Sonde funkt auf einer Frequenz, die das internationale Deep Space Network (DSN) nicht unterst\u00fctzt, verr\u00e4t ein Report im <a href=\"http:\/\/ipnpr.jpl.nasa.gov\/progress_report\/42-76\/76K.PDF\" target=\"_blank\" title=\"Funkdaten im Archiv des JPL\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Archiv<\/a> der Nasa. Die Hobbyfunker aus Bochum wollen ihre Frequenz deshalb schnellstm\u00f6glich anpassen, um f\u00fcr die Nasa bereitzustehen.<\/p>\n\n<p>Doch \"Ice\" muss die Anweisungen der Bodencrew auch verstehen. Und die Zeit dr\u00e4ngt: \"Der letztm\u00f6gliche Zeitpunkt f\u00fcr eine Kurskorrektur ist im Juni\", sagt \"Amsat\"-Funker Vollhardt. Danach kostet der Umschwung zu viel Energie. \"Ice\" w\u00fcrde an der Erde vorbeisausen.<\/p>\n\n<p>\n<b>Die Zeit l\u00e4uft ab<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Und die Funker haben nur diesen einen Versuch. Es k\u00f6nnte 200 Jahre dauern, bis \"Ice\" der Erde wieder nah genug ist, sagte David Dunham, der in Amerika auf der Jagd nach der Sonde ist, k\u00fcrzlich dem <a href=\"http:\/\/www.npr.org\/2014\/03\/18\/289628696\/space-thief-or-hero-one-mans-quest-to-reawaken-an-old-friend\" target=\"_blank\" title=\"Space Thief Or Hero? One Man's Quest To Reawaken An Old Friend\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Radionetzwerk NPR<\/a>.<\/p>\n\n<p>\nDie F\u00fchrungsspitze der Nasa wird in diesen Tagen \u00fcber das Vorhaben beraten, Schwehm und seine Mitstreiter hoffen auf eine rasche Entscheidung. Und die Amateurfunker von \"Amsat\" hoffen auf den Zuschlag, mitarbeiten zu d\u00fcrfen.<\/p>\n\n<p>Wenn alles geschafft ist, dann gibt es noch ein ganz praktisches Problem: \"Ice\" kann keine Daten speichern - Signale m\u00fcssen deshalb live empfangen werden, sonst sind sie verloren. Schon jetzt reicht die Antennen-Kapazit\u00e4t auf der Erde kaum, um alle Satelliten zu \u00fcberwachen.<\/p>\n\n<p>Eine Unsicherheit bleibt bis zuletzt. Selbst wenn die Techniker den Zuschlag der Nasa bekommen, sie schnell genug sind und \"Ice\" auf ihre Kommandos reagiert - erst danach wissen sie, ob der kleine Satellit \u00fcberhaupt noch funktioniert.<\/p>\n\n<p>\n<i>Der Autorin bei Twitter folgen:<\/i>\n<\/p>\n\n\n\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 17:05:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/wissenschaft\/weltall\/kometenjaeger-ice-amsat-funkamateure-wollen-sonde-einfangen-a-958189-druck.html"},{"title":"Arbeitsmarkt: Nahles k\u00fcndigt Mindestlohn mit nur wenigen Ausnahmen an","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/mindestlohn-nahles-kuendigt-wenige-ausnahmen-an-a-959646.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/mindestlohn-nahles-kuendigt-wenige-ausnahmen-an-a-959646.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Arbeitsmarkt: Nahles k\u00fcndigt Mindestlohn mit nur wenigen Ausnahmen an - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Das Mindestlohnpaket der Bundesregierung steht: F\u00fcr die Mindestgrenze von 8,50 Euro pro Stunde sind laut Ministerin Nahles nur wenige Ausnahmen vorgesehen. Diese gelten etwa f\u00fcr junge Leute unter 18 Jahren, Ehrenamtliche und Langzeitarbeitslose.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Arbeitgeber, Langzeitarbeitslose, 50 Euro, 8, Bundesarbeitsministerium, , Deutschland, Mindestlohn, Leiharbeit, Arbeitsmarkt, Andrea Nahles, SPD, Angela Merkel, CDU, Merkels schwarz-rote Koalition\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Arbeitgeber, Langzeitarbeitslose, 50 Euro, 8, Bundesarbeitsministerium, , Deutschland, Mindestlohn, Leiharbeit, Arbeitsmarkt, Andrea Nahles, SPD, Angela Merkel, CDU, Merkels schwarz-rote Koalition\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/mindestlohn-nahles-kuendigt-wenige-ausnahmen-an-a-959646.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Deutschland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"45.529034556466\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"31.100819380121\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 15:07\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Das Mindestlohnpaket der Bundesregierung steht: F\u00fcr die Mindestgrenze von 8,50 Euro pro Stunde sind laut Ministerin Nahles nur wenige Ausnahmen vorgesehen. Diese gelten etwa f\u00fcr junge Leute unter 18 Jahren, Ehrenamtliche und Langzeitarbeitslose.<\/strong><\/p>\n\n<p>Berlin - Beim geplanten gesetzlichen <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/mindestlohn\/\" title=\"Mindestlohn\" class=\"text-link-int\">Mindestlohn<\/a> von 8,50 Euro pro Stunde sind nur wenige Ausnahmen f\u00fcr junge Leute unter 18 Jahren, Ehrenamtliche und Langzeitarbeitslose vorgesehen. Das teilte Bundesarbeitsministerin Andrea Nahles am Mittwoch in Berlin mit. \"Der Mindestlohn kommt, wie im Koalitionsvertrag verabredet, ohne Ausnahmen\", sagte sie. \"Und er kommt p\u00fcnktlich.\"<\/p>\n\n<p>\nDer geplante gesetzliche Mindestlohn soll ab 2015 greifen. \"Wir wollen, dass Langzeitarbeitslose keine Nachteile haben\", sagte die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/spd\/\" title=\"SPD\" class=\"text-link-int\">SPD<\/a>-Politikerin. Deswegen sind Langzeitarbeitslose f\u00fcr ein halbes Jahr vom Mindestlohn ausgenommen, wenn sie einen neuen Job angenommen haben. Als Ausgleich sollen Arbeitgeber Lohnkostenzusch\u00fcsse erhalten.<\/p>\n\n<p>Am Vorabend hatten sich Kanzlerin <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/angela_merkel\/\" title=\"Angela Merkel\" class=\"text-link-int\">Angela Merkel<\/a> (<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/cdu\/\" title=\"CDU\" class=\"text-link-int\">CDU<\/a>), CSU-Chef Horst Seehofer und SPD-Chef Sigmar Gabriel zu dritt <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/merkel-seehofer-gabriel-treffen-sich-zum-koalitionsgipfel-a-959398.html\" title=\"Gipfeltreffen im Kanzleramt: Unter uns\">\u00fcber letzte Details geeinigt<\/a>. Gabriel sagte: \"Dass der Mindestlohn bald im Gesetzblatt steht, ist ein gemeinsamer Erfolg der SPD, der Gewerkschaften und auch der Union.\" Kein Arbeitnehmer in Deutschland werde k\u00fcnftig weniger als 8,50 Euro verdienen. \"Das betrifft vier Millionen Menschen\", so Gabriel.<\/p>\n\n<p>Teile der Union hatten ein <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/soziales\/regierung-streitet-ueber-hoehere-altersgrenze-beim-mindestlohn-a-959270.html\" title=\"Arbeitsmarkt: Wanka fordert h\u00f6here Altersgrenze beim Mindestlohn\">h\u00f6heres Startalter f\u00fcr den Mindestlohn gefordert<\/a>, ein Alter von 18 Jahren sei zu fr\u00fch. Doch die SPD beharrte darauf, kaum Ausnahmen zuzulassen. Nahles sagte, sie habe den ersten Gesetzentwurf zur Abstimmung an die anderen Ministerien verschickt. Das Kabinett werde am 2. April \u00fcber den Gesetzentwurf beraten.<\/p>\n\n<p><i>vek\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 15:07:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/deutschland\/mindestlohn-nahles-kuendigt-wenige-ausnahmen-an-a-959646-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672886-thumbsmall-snnk.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Krim-Krise: Russische Milizen greifen weitere Milit\u00e4rbasis an","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-krise-russische-milizen-greifen-weitere-militaerbasis-an-a-959600.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-krise-russische-milizen-greifen-weitere-militaerbasis-an-a-959600.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 13:48\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Moskau baut seine Macht auf der Krim aus: Russische Kr\u00e4fte haben den St\u00fctzpunkt der ukrainischen Armee in Nowoosjornoje attackiert. \u00dcber dem Marinehauptquartier der Ukraine in Sewastopol weht bereits die russische Flagge. <\/strong><\/p>\n\n<p>Sewastopol\/Kiew - Russische Milizen haben nach Angaben der Kiewer Regierung eine weitere Milit\u00e4rbasis auf der Krim angegriffen. Wie ein Sprecher des <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/ukraine\/\" title=\"ukrainischen\" class=\"text-link-int\">ukrainischen<\/a> Verteidigungsministeriums mitteilte, verschafften sie sich mit einem Traktor Zugang und \u00fcbernahmen die Kontrolle \u00fcber den St\u00fctzpunkt in Nowoosjornoje im Westen der Halbinsel. <\/p>\n\n<p>\nZuvor hatten die moskautreuen Milizen mit <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/russland\/\" title=\"russischen\" class=\"text-link-int\">russischen<\/a> Einheiten bereits das Hauptquartier der ukrainischen Marine <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-ukrainische-soldaten-verlassen-besetzte-marinebasis-a-959547.html\" title=\"Krim-Krise: Ukrainische Soldaten verlassen besetzte\u00a0Marinebasis\">in Sewastopol besetzt<\/a>. Nach \u00fcbereinstimmenden Medienberichten gab es keine Verletzte. <\/p>\n\n<p>Reuters meldet unter Berufung auf einen Sprecher der ukrainischen Marine, es seien keine Sch\u00fcsse gefallen. Die russischen Krim-Soldaten seien nicht bewaffnet gewesen, Dutzende zum Teil Maskierte h\u00e4tten russische Flaggen unter den Kl\u00e4ngen der russischen Nationalhymne gehisst. <\/p>\n\n<p>Die russischen Milizen h\u00e4tten die ukrainischen Offiziere herausgeleitet, berichtet das \u00f6rtliche Internetportal \"Sevastopol.su\" am Mittwoch. Die Nachrichtenagentur dpa meldet, nach mehr als 30 Soldaten h\u00e4tten auch die Kommandeure den St\u00fctzpunkt verlassen. \"Sevastopol.su\" berichtet weiter, Marinechef Sergej Gajduk habe sich im Jogginganzug gestellt. <\/p>\n\n<p>\nDie russischen Milizion\u00e4re erkl\u00e4rten, sie h\u00e4tten den Oberbefehlshaber vor\u00fcbergehend festgenommen. Es gebe noch Fragen an Vizeadmiral Gajduk, meldete die moskautreue Agentur Kriminform am Mittwoch unter Berufung auf die Staatsanwaltschaft in der Hafenstadt Sewastopol. Gajduk habe an den ukrainischen St\u00fctzpunkten den Befehl aus Kiew verbreiten lassen, Waffen zur Selbstverteidigung einzusetzen. Der Chef der russischen Schwarzmeerflotte, Alexander Witko, forderte die ukrainischen Truppen auf der Halbinsel auf, diesen Befehl nicht umzusetzen.<\/p>\n\n<p>\n<b>Ukrainischen Ministern wird Zugang zur Krim verweigert<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Die moskautreue Krim-F\u00fchrung forderte die ukrainischen Soldaten auf der Halbinsel zum Seitenwechsel auf. Der Oberkommandeur der russischen Schwarzmeerflotte Witko verhandele \u00fcber eine friedliche \u00dcbergabe, berichteten russische Agenturen. <\/p>\n\n<p>Der erste ukrainische Vizeministerpr\u00e4sident Witalij Jarema und der Verteidigungsminister Igor Tenjuch sind auf Gehei\u00df von Regierungschef Arsenij Jazenjuk auf dem Weg auf die Krim. Ihre Aufgabe sei, \"die Situation zu l\u00f6sen\", hei\u00dft es in einem Beschluss des Kabinetts. <\/p>\n\n<p>Der selbsternannte Krim-Premier Sergej Axjonow teilte mit, man werde den Ministern nicht erlauben, die Halbinsel zu betreten. \"Niemand wartet auf der Krim auf sie. Und niemand wird sie hereinlassen.\" Die Politiker w\u00fcrden zur\u00fcckgeschickt, sagte Axjonow der Nachrichtenagentur Interfax zufolge in Moskau. <\/p>\n\n<p>\n<b>Ukraine will Truppen nicht abziehen<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Der Verteidigungsminister hatte zuvor in Kiew erkl\u00e4rt, die Streitkr\u00e4fte seines Landes w\u00fcrden auf der Krim verbleiben. Bereits am Dienstag hatte die ukrainische F\u00fchrung davon gesprochen, dass im Krim-Konflikt mit Russland nun die \"milit\u00e4rische Phase\" angebrochen sei. <\/p>\n\n<p>Premier Jazenjuk hatte gesagt, der Konflikt habe sich \"von einem politischen in einen milit\u00e4rischen\" verwandelt. Den ukrainischen Soldaten sei es erlaubt, fortan bei bewaffneten Angriffen ihre Schusswaffen einzusetzen. <\/p>\n\n<p>Nato-Generalsekret\u00e4r Anders Fogh Rasmussen warnte, Moskau schreite weiter \"auf einem gef\u00e4hrlichen Pfad\" voran. Im Schwarzen Meer begann das US-Kriegsschiff \"Truxtun\" ein eint\u00e4giges Man\u00f6ver mit bulgarischen und rum\u00e4nischen Seeeinheiten. (Verfolgen Sie <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/liveticker-zum-krim-konflikt-a-959234.html\" title=\"+++ Liveticker zum Krim-Konflikt +++: Ban Ki Moon reist nach Moskau\">hier<\/a> die Ereignisse im Liveticker.)<\/p>\n\n<p>\n<b>Eklatanter Bruch des V\u00f6lkerrechts<\/b> <\/p>\n\n<p>\n<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/russland\/\" title=\"Russlands\" class=\"text-link-int\">Russlands<\/a> Pr\u00e4sident <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/wladimir_putin\/\" title=\"Wladimir Putin\" class=\"text-link-int\">Wladimir Putin<\/a> hatte wenige Stunden zuvor den Vertrag \u00fcber die Aufnahme der v\u00f6lkerrechtlich zur Ukraine geh\u00f6renden Krim in die Russische F\u00f6deration unterzeichnet. Die Halbinsel sei immer ein Teil Russlands gewesen, begr\u00fcndete der Staatschef in einer Rede an die Nation sein Vorgehen. <\/p>\n\n<p>\nDas russische Verfassungsgericht in St. Petersburg stufte die Angliederung der Halbinsel Krim an Russland als legal ein. Der von Pr\u00e4sident Putin unterzeichnete Vertrag sei verfassungsgem\u00e4\u00df, urteilte das Gericht nach eigenen Angaben am Mittwoch. Demnach fiel die Entscheidung einstimmig. Anschlie\u00dfend sollen die Staatsduma und der F\u00f6derationsrat den Vertrag ratifizieren. Die Zustimmung der beiden Gremien steht noch aus, gilt aber als sicher. Sie wird noch diese Woche erwartet.<\/p>\n\n<p>Auf der Krim hatten die Bewohner am Sonntag bei einem international nicht anerkannten Referendum mit gro\u00dfer Mehrheit f\u00fcr einen Beitritt zu Russland gestimmt. <\/p>\n\n<p>Die USA, die EU und die Ukraine sehen einen eklatanten Bruch des V\u00f6lkerrechts. Washington drohte Moskau mit weiteren Sanktionen. In Russland <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/russland-hunderttausende-russen-bejubeln-krim-eingliederung-a-959527.html\" title=\"Moskau: Hunderttausende Russen\u00a0feiern Heimkehr der Krim\">feierten rund 600.000 Menschen<\/a> nach Angaben des Innenministeriums die Vereinigung mit der Halbinsel in der Schwarzmeerregion.<\/p>\n\n<p><i>heb\/AFP\/Reuters\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 13:48:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-krise-russische-milizen-greifen-weitere-militaerbasis-an-a-959600-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672674-thumbsmall-ifch.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Preisabsprachen: Autozulieferer Schaeffler muss\u00a0mit 370 Millionen b\u00fc\u00dfen","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/kartellstrafe-autozulieferer-schaeffler-muss-370-millionen-zahlen-a-959605.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/kartellstrafe-autozulieferer-schaeffler-muss-370-millionen-zahlen-a-959605.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Preisabsprachen: Autozulieferer Schaeffler muss\u00a0mit 370 Millionen b\u00fc\u00dfen - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Wirtschaft<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Wegen Preisabsprachen bei W\u00e4lzlagern hat die EU-Kommission Geldbu\u00dfen in H\u00f6he von knapp einer Milliarde Euro verh\u00e4ngt. Die h\u00f6chste Strafe trifft mit 370 Millionen Euro den fr\u00e4nkischen Autozulieferer Schaeffler. Der hat die Zahlung bereits eingeplant.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\", Unternehmen &amp; M\u00e4rkte, Schaeffler\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\", Unternehmen &amp; M\u00e4rkte, Schaeffler\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/kartellstrafe-autozulieferer-schaeffler-muss-370-millionen-zahlen-a-959605.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Unternehmen &amp; M\u00e4rkte\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"38.257693885925\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"18.351251538777\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 13:05\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Wegen Preisabsprachen bei W\u00e4lzlagern hat die EU-Kommission Geldbu\u00dfen in H\u00f6he von knapp einer Milliarde Euro verh\u00e4ngt. Die h\u00f6chste Strafe trifft mit 370 Millionen Euro den fr\u00e4nkischen Autozulieferer Schaeffler. Der hat die Zahlung bereits eingeplant.<\/strong><\/p>\n\n<p>Br\u00fcssel - Weil sie nach Auffassung der EU-Kommission jahrelang Preise absprachen, m\u00fcssen mehrere Unternehmen Geldstrafen von insgesamt knapp einer Milliarde Euro zahlen. Die h\u00f6chste Strafe entfalle mit 370,5 Millionen Euro auf den fr\u00e4nkischen Autozulieferer <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/schaeffler\/\" title=\"Schaeffler\" class=\"text-link-int\">Schaeffler<\/a>, teilten die Wettbewerbsh\u00fcter am Mittwoch in Br\u00fcssel mit. Der schwedische Konzern SKF m\u00fcsse 315,1 Millionen Euro zahlen. Zudem seien mehrere japanische Firmen zu Strafen verdonnert worden. <\/p>\n\n<p>\nDie EU-Kommission ermittelt seit mehr als zwei Jahren gegen Autozulieferer und hatte im vergangenen Jahr bereits Herstellern von Kabelb\u00e4umen Geldstrafen von insgesamt 142 Millionen Euro aufgebrummt. Die Industrie hatte mit weiteren hohen Strafzahlungen gerechnet. Schaeffler stellte wegen zu erwartender Bu\u00dfgelder bereits 380 Millionen Euro zur\u00fcck. <\/p>\n\n<p>Die sechs Firmen sollen zwischen 2004 und 2011 in geheimen Absprachen ihre Preispolitik bei W\u00e4lzlagern gegen\u00fcber der Autobranche in Europa abgestimmt haben. W\u00e4lzlager werden in Autos ben\u00f6tigt, um die Reibung zwischen beweglichen Teilen zu verringern. <\/p>\n\n<p><i>dab\/Reuters\/AFP<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 13:05:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/kartellstrafe-autozulieferer-schaeffler-muss-370-millionen-zahlen-a-959605-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-427461-thumbsmall-xrlv.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Flug MH370: Beh\u00f6rden\u00a0korrigieren Bericht \u00fcber Kurs\u00e4nderung","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/flug-mh370-malaysia-dementiert-bericht-ueber-kursaenderung-a-959587.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/flug-mh370-malaysia-dementiert-bericht-ueber-kursaenderung-a-959587.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Flug MH370: Beh\u00f6rden\u00a0korrigieren Bericht \u00fcber Kurs\u00e4nderung - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Panorama<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Malaysische Ermittler erkl\u00e4ren, die Kurs\u00e4nderung der verschollenen Boeing sei nicht vor der Abmeldung per Funk erfolgt. Inzwischen steht fest, dass vom privaten Flugsimulator des Piloten Daten gel\u00f6scht wurden. Die Beh\u00f6rden verf\u00fcgen auch \u00fcber neues Radarmaterial.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Experten, Geister-Flug, Nasa, verschollen, Absturz, ISS, Boeing 777-200, vermisste Boeing, MH370, China, , Flugzeugungl\u00fcck von Malaysia Airlines, Flugzeugungl\u00fccke, Malaysia, Luftfahrt, Boeing\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Experten, Geister-Flug, Nasa, verschollen, Absturz, ISS, Boeing 777-200, vermisste Boeing, MH370, China, , Flugzeugungl\u00fcck von Malaysia Airlines, Flugzeugungl\u00fccke, Malaysia, Luftfahrt, Boeing\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/flug-mh370-malaysia-dementiert-bericht-ueber-kursaenderung-a-959587.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"67.881632019857\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"67.516677008998\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 12:59\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Malaysische Ermittler erkl\u00e4ren, die Kurs\u00e4nderung der verschollenen Boeing sei nicht vor der Abmeldung per Funk erfolgt. Inzwischen steht fest, dass vom privaten Flugsimulator des Piloten Daten gel\u00f6scht wurden. Die Beh\u00f6rden verf\u00fcgen auch \u00fcber neues Radarmaterial.<\/strong><\/p>\n\n<p>Kuala Lumpur - Die Ermittlungen zum Verschwinden von Flug MH370 kommen nur langsam voran. Malaysische Experten dementierten einen Bericht des US-Senders NBC, wonach die Kurs\u00e4nderung der Boeing bereits <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/vermisste-malaysia-boeing-zweifel-an-nordroute-a-959529.html\" title=\"Vermisste Boeing: Experten halten Weiterflug auf S\u00fcdroute f\u00fcr wahrscheinlich\">vor der verbalen Abmeldung<\/a> der Piloten im Bordcomputer eingegeben worden war. Die zeitliche Abfolge sei falsch, sagte Azharuddin Abdul Rahman, Chef der zivilen Luftfahrtbeh\u00f6rde Malaysias. Allerdings haben die Ermittler auch vergangene Woche mehrfach Medienberichte dementiert, die sp\u00e4ter best\u00e4tigt wurden.<\/p>\n\n<p>\nWahrscheinlich war es Co-Pilot Fariq Abdul Hamid, der sich um 1.19 Uhr mit \"Alles klar, gute Nacht\" aus dem Cockpit <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/flug-mh370-co-pilot-sendete-offenbar-letzten-funkspruch-a-959010.html\" title=\"Ermittlungen zu Flug MH370: Der letzte Funkspruch des Co-Piloten\">abmeldete<\/a>. Die Kurs\u00e4nderung sei mindestens zw\u00f6lf Minuten vorher im Bordcomputer gewesen, berichtete NBC. Um 1.07 Uhr erfolgte die letzte automatische Datenmeldung des Kommunikationssystems Acars.<\/p>\n\n<p>Die Boeing mit 239 Menschen an Bord ist seit dem 8. M\u00e4rz verschollen. Die Maschine mit der <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/flugzeugunglueck_von_malaysia_airlines_2014\/\" title=\"Flugnummer MH370\" class=\"text-link-int\">Flugnummer MH370<\/a> war auf dem Weg von Kuala Lumpur nach Peking. Die Ermittlungen konzentrieren sich auf mehrere M\u00f6glichkeiten: Sabotage, Entf\u00fchrung, Terrorakt oder Selbstt\u00f6tung eines der Piloten.<\/p>\n\n<p>\nVom privaten Flugsimulator des Piloten sind am 3. Februar Daten gel\u00f6scht worden. Das sagte der malaysische Polizeichef Khalid Abu Bakar. Das Ger\u00e4t werde weiter untersucht und die Experten versuchten, die gel\u00f6schten Informationen wiederherzustellen. Verkehrsminister Hishammuddin Hussein betonte: \"Alle Crew-Mitglieder, einschlie\u00dflich der Piloten, sind unschuldig, bis das Gegenteil bewiesen ist.\"<\/p>\n\n<p>Chinesische <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/malaysia-boeing-mh370-chinesische-angehoerige-drohen-mit-hungerstreik-a-959298.html\" title=\"Passagiere von Flug MH370: Chinesische Angeh\u00f6rige drohen mit Hungerstreik\">Angeh\u00f6rige und Freunde der Insassen<\/a> versuchten am Mittwoch laut protestierend, die Pressekonferenz in Kuala Lumpur zu st\u00fcrmen. Sie verlangten Informationen. Ordner dr\u00e4ngten sie ab und brachten sie in einen gesch\u00fctzten Raum.<\/p>\n\n<p>\n\"Ich kann best\u00e4tigen, dass wir neues Radarmaterial haben\", sagte der Verkehrsminister. Aber ich bin nicht befugt, solche Informationen zu ver\u00f6ffentlichen.\" Nach seinen Angaben haben bis auf Russland und die Ukraine alle L\u00e4nder ihre Landsleute \u00fcberpr\u00fcft und keine verd\u00e4chtigen Merkmale gefunden. Hishammuddin verwarf auch Berichte von Fischern vor den <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/malediven\/\" title=\"Malediven\" class=\"text-link-int\">Malediven<\/a>, die angeblich ein tieffliegendes Flugzeug gesichtet hatten. Die maledivischen Beh\u00f6rden h\u00e4tten das dementiert, sagte er.<\/p>\n\n<p>\nNach Ansicht der malaysischen Ermittler d\u00fcrfte die Boeing der Malaysia Airlines nach ihrem Verschwinden auf dem Weg nach Peking eine von zwei Routen geflogen sein: Der Nordkorridor reicht von Malaysia Richtung Nordwesten \u00fcber das indisch-pakistanische Grenzgebiet bis nach Kasachstan. Der s\u00fcdliche Korridor <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/vermisste-malaysia-boeing-zweifel-an-nordroute-a-959529.html\" title=\"Vermisste Boeing: Experten halten Weiterflug auf S\u00fcdroute f\u00fcr wahrscheinlich\">gilt als wahrscheinlicher<\/a>, er f\u00fchrt an Indonesien und Australien vorbei in den Indischen Ozean.<\/p>\n\n<p>L\u00e4ngst ist die erfolglose Suche nach dem vermissten Passagierflugzeug zum Politikum geworden. Die chinesische Regierung kritisierte die ungen\u00fcgende Ermittlungsarbeit der malaysischen Beh\u00f6rden aufs Sch\u00e4rfste und forderte mehr Transparenz. In Malaysia selbst geraten Regierung und Opposition aufgrund des miesen Krisenmanagements aneinander. <\/p>\n\n<p>\nSeit mehr als f\u00fcnf Jahrzehnten regiert ein von der United Malays National Organisation (UMNO) angef\u00fchrtes Parteib\u00fcndnis das Land. In den vergangenen Jahren wurde der Aufstieg von Oppositionsparteien systematisch verhindert. Regierungsfreundliche Blogs weisen jetzt s\u00fcffisant darauf hin, dass der Pilot der Boeing 777 Unterst\u00fctzer von Oppositionsf\u00fchrer Anwar Ibrahim war. Damit soll der Politiker diskreditiert werden, der nach einem mutma\u00dflich politisch motivierten Schuldspruch wegen Korruption und Unzucht bereits sechs Jahre im Gef\u00e4ngnis sa\u00df.<\/p>\n\n<p>Die britische Zeitung \"Daily Mail\" hatte den Piloten Zaharie Ahmad Shah als \"politischen Fanatiker\" bezeichnet und darin eine Verbindung zum ungekl\u00e4rten Verschwinden des Flugzeugs gesehen. \"Ich kann gar nicht sagen, wie emp\u00f6rt ich \u00fcber jene bin, die ohne jegliche Beweise die Schuld auf Pilot Zaharie schieben\", schrieb Oppositionsf\u00fchrer Ibrahim in seinem Blog. Der Politiker war nur einen Tag, bevor der Jet verschwand, erneut zu f\u00fcnf Jahren Haft <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/homosexualitaet-in-malaysia-anwar-ibrahim-doch-schuldig-gesprochen-a-957459.html\" title=\"Homosexualit\u00e4t in Malaysia: Star-Oppositioneller Ibrahim doch schuldig gesprochen\">wegen Homosexualit\u00e4t verurteilt worden<\/a>. Damit kann er nicht zu einer Nachwahl Ende des Monats antreten.<\/p>\n\n<p>Keine gute Figur beim Krisenmanagement macht Verkehrs- und Verteidigungsminister Hishammuddin Hussein (UMNO), der als Spross einer m\u00e4chtigen Politikerdynastie und Sohn eines ehemaligen Regierungschefs nicht auf kritische Fragen von Journalisten eingestellt ist und schon mal barsch reagiert.<\/p>\n\n<p><i>wit\/ala\/dpa\/AP\/AFP<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 12:59:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/flug-mh370-malaysia-dementiert-bericht-ueber-kursaenderung-a-959587-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672739-thumbsmall-ckrz.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"BVB-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer: Watzke fordert Gef\u00e4ngnis f\u00fcr Randalierer","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/borussia-dortmund-watzke-fordert-gefaengnis-fuer-fussball-randalierer-a-959582.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/borussia-dortmund-watzke-fordert-gefaengnis-fuer-fussball-randalierer-a-959582.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - BVB-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer: Watzke fordert Gef\u00e4ngnis f\u00fcr Randalierer - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Sport<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Hans-Joachim Watzke w\u00fcnscht sich h\u00e4rtere Strafen f\u00fcr gewaltt\u00e4tige Fu\u00dfball-Fans. Wer sich danebenbenehme, solle &quot;auch mal ein paar Tage sitzen&quot;, sagte der Vorstandschef des BVB. Daf\u00fcr solle der Gesetzgeber sorgen.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Hans-Joachim Watzke, Bundesliga, Fu\u00dfball, Fu\u00dfball-Bundesliga, , Borussia Dortmund, Gewalt im Fu\u00dfball\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Hans-Joachim Watzke, Bundesliga, Fu\u00dfball, Fu\u00dfball-Bundesliga, , Borussia Dortmund, Gewalt im Fu\u00dfball\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/borussia-dortmund-watzke-fordert-gefaengnis-fuer-fussball-randalierer-a-959582.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Fu\u00dfball\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"35.489051094891\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"19.928467153285\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 11:53\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Hans-Joachim Watzke w\u00fcnscht sich h\u00e4rtere Strafen f\u00fcr gewaltt\u00e4tige Fu\u00dfball-Fans. Wer sich danebenbenehme, solle \"auch mal ein paar Tage sitzen\", sagte der Vorstandschef des BVB. Daf\u00fcr solle der Gesetzgeber sorgen.<\/strong><\/p>\n\n<p>Hamburg - Borussia Dortmunds Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Hans-Joachim Watzke hat kurze Gef\u00e4ngnisstrafen f\u00fcr randalierende Fu\u00dfball-Fans angeregt. Er forderte, \"dass Leute, die sich im Stadion danebenbenehmen, auch mal ein paar Tage sitzen - folgerichtig an ihrem Arbeitsplatz fehlen, sich gegen\u00fcber ihrem Chef verantworten m\u00fcssen - und nicht am n\u00e4chsten Tag ihrem potentiellen Opfer schon wieder beim B\u00e4cker begegnen und es im schlimmsten Fall noch h\u00f6hnisch anlachen\", sagte Watzke der \"Sport Bild\".<\/p>\n\n<p>\n\"Wir werden f\u00fcr alles verantwortlich gemacht, aber wir k\u00f6nnen die Symptome nur lindern\", so Watzke vor dem Revierderby am kommenden Dienstag (20 Uhr, Liveticker SPIEGEL ONLINE) gegen den FC Schalke 04. Der Dortmunder Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer verlangte ein h\u00e4rteres Durchgreifen und appellierte an die Politik: \"Solange sich das nicht \u00e4ndert und nur Worth\u00fclsen und Aktionismus an den Tag gelegt werden, sind wir ein wenig hilflos.\" Er wies darauf hin, dass f\u00fcr solche Ma\u00dfnahmen \"der Gesetzgeber zust\u00e4ndig sei\".<\/p>\n\n<p>Nach dem <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/bundesliga-derby-zwischen-schalke-und-borussia-dortmund-a-930185.html\" title=\"Schalke gegen Dortmund: Spitzenfu\u00dfball ist machbar, Herr Nachbar\">Hinspiel zwischen Schalke und dem BVB<\/a> wurden wegen <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/revierderby-bvb-randalierer-greifen-gezielt-unbeteiligte-an-a-930214.html\" title=\"Revierderby: BVB-Randalierer greifen gezielt Unbeteiligte an\">Unruhen in der Gelsenkirchener Arena<\/a> Hunderte Stadionverbote ausgesprochen. Borussia Dortmund <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/borussia-dortmund-entzieht-nach-derby-ultras-auswaertstickets-a-932535.html\" title=\"Derby-Nachspiel: Dortmund entzieht Ultras Ausw\u00e4rtstickets\">entzog seinen Ultras die Dauerkarten f\u00fcr Ausw\u00e4rtsspiele<\/a>.<\/p>\n\n<p><i>buc\/sid\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 11:53:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/sport\/fussball\/borussia-dortmund-watzke-fordert-gefaengnis-fuer-fussball-randalierer-a-959582-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672719-thumbsmall-aiyg.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Wichtigste TV-Ehrung: Joko und Klaas bekommen den Grimme-Preis","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/grimme-preis-fuer-joko-und-klaas-und-grenzgang-a-959454.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/grimme-preis-fuer-joko-und-klaas-und-grenzgang-a-959454.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Wichtigste TV-Ehrung: Joko und Klaas bekommen den Grimme-Preis - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Kultur<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"\u00dcberraschung! Joko Winterscheidt und Klaas Heufer-Umlauf werden f\u00fcr &quot;Circus Halligalli&quot; mit dem Grimme-Preis ausgezeichnet. Auch die Bestseller-Verfilmung &quot;Grenzgang&quot; wird geehrt. Das kontroverse Weltkriegsdrama &quot;Unsere M\u00fctter, unsere V\u00e4ter&quot; geht hingegen leer aus.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Eine m\u00f6rderische Entscheidung, Kunduz, unserer V\u00e4ter, Unsere M\u00fctter, Grenzgang, Circus Halligalli, Joko und Klaas, , TV, Adolf-Grimme-Preis, Tatort\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Eine m\u00f6rderische Entscheidung, Kunduz, unserer V\u00e4ter, Unsere M\u00fctter, Grenzgang, Circus Halligalli, Joko und Klaas, , TV, Adolf-Grimme-Preis, Tatort\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/grimme-preis-fuer-joko-und-klaas-und-grenzgang-a-959454.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - TV\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"39.655996621622\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"32.672550675676\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 11:39\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>\u00dcberraschung! Joko Winterscheidt und Klaas Heufer-Umlauf werden f\u00fcr \"Circus Halligalli\" mit dem Grimme-Preis ausgezeichnet. Auch die Bestseller-Verfilmung \"Grenzgang\" wird geehrt. Das kontroverse Weltkriegsdrama \"Unsere M\u00fctter, unsere V\u00e4ter\" geht hingegen leer aus.<\/strong><\/p>\n\n<p>Hamburg\/Marl - Joko Winterscheidt und Klaas Heufer-Umlauf k\u00f6nnen Lustigeres als blanke Hintern und aufgew\u00e4rmte Fremdideen. Das sieht jedenfalls die Jury des renommierten Grimme-Preises so: Das Spa\u00dfduo von ProSieben wird mit dem TV-Preis ausgezeichnet. Auch <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/jan-boehmermann-portraet-vom-neo-magazin-moderator-a-939862.html\" title=\"Medienstar B\u00f6hmermann: Clown mit Haltung\">\"Neo Magazin\"-Moderator Jan B\u00f6hmermann<\/a> wird f\u00fcr seinen ZDFNeo-Einsatz geehrt, ebenso wie Martin Sonneborn im Bereich \"Information\" f\u00fcr \"Sonneborn rettet die Welt\". \u00dcberreicht werden die Grimme-Preise am 4. April in Marl in Anwesenheit von Bundespr\u00e4sident Joachim Gauck.<\/p>\n\n<p>\nIm Wettbewerb f\u00fcr \"Fiktion\" wird das brisante <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/eine-moerderische-entscheidung-ard-film-ueber-kunduz-affaere-a-915712.html\" title=\"TV-Film\u00a0\u00fcber Kunduz-Bombardement: Der Oberst und der Tod\">Kunduz-Drama \"Eine m\u00f6rderische Entscheidung\" (NDR\/Arte)<\/a> geehrt. Der unter anderem auf SPIEGEL-Recherchen basierende Film rekonstruiert die Bombardierung zweier Tanklaster in Kunduz, bei der weit \u00fcber 100 Menschen starben. Insgesamt waren in der Sektion 17 Sendungen nominiert.<\/p>\n\n<p>Ebenfalls ausgezeichnet wird die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/ard-film-grenzgang-mit-lars-eidinger-und-claudia-michelsen-a-935461.html\" title=\"ARD-Liebesfilm Grenzgang: Erotische Kampfzone Provinz\">Bestseller-Verfilmung \"Grenzgang\"<\/a> der ARD. In der Liebesgeschichte spielen Claudia Michelsen und Lars Eidinger zwei Mittvierziger in der Provinz, die Liebe und Lust fast abgeschrieben haben. Desweiteren erh\u00e4lt Sabine Derflingers au\u00dfergew\u00f6hnliche <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/wiener-tatort-ueber-sexsklavinnen-mit-adele-neuhauser-a-920651.html\" title=\"ORF-Tatort \u00fcber Sexsklavinnen: Wiens verkaufte Seelen\">\"Tatort\"-Episode \"Angez\u00e4hlt\" \u00fcber Elendsprostitution in Wien<\/a> einen Preis.<\/p>\n\n<p>\n<b>Ehrung f\u00fcr \"Zeit der Helden\"<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Nicht gew\u00fcrdigt wurde das <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/kino\/unsere-muetter-unsere-vaeter-im-polnischen-fernsehen-gezeigt-a-906434.html\" title=\"Unsere M\u00fctter, unsere V\u00e4ter: Proteste gegen Ausstrahlung\u00a0im polnischen Fernsehen\">dreiteilige, von Nico Hofmann produzierte Weltkriegsdrama \"Unsere M\u00fctter, unsere V\u00e4ter\"<\/a>, das nach der Ausstrahlung im ZDF sowohl im In- als auch im Ausland f\u00fcr Diskussionen gesorgt hatte. Daf\u00fcr wurde <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/die-echtzeit-serie-zeit-der-helden-ist-ein-gluecksfall-im-deutschen-tv-a-890767.html\" title=\"TV-Serie Zeit der Helden: Eine\u00a0Woche Gl\u00fccksfernsehen\">die gewagte experimentelle Serie \"Zeit der Helden\"<\/a> \u00fcber Sex, Sehns\u00fcchte und Alltag in Vorstadtdeutschland von der Jury aus der \"Spezialpreis\"-Nebensektion f\u00fcr den Hauptpreis nachnominiert - und auch ausgezeichnet.<\/p>\n\n<p>Ebenfalls bedacht wurde die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/restrisiko-tv-dokumentation-von-katrin-buehlig-ueber-massregelvollzug-a-934513.html\" title=\"TV-Doku \u00fcber Ma\u00dfregelvollzug: Das kleine Gl\u00fcck der M\u00f6rder\">mutige BR-Dokumentation \"Restrisiko\"<\/a>, die von Sexualstraft\u00e4tern im Ma\u00dfregelvollzug berichtet. Sowohl Produzentin Dagmar Biller als auch Autorin Katrin B\u00fchlig erhalten eine Troph\u00e4e. B\u00fchlig hatte gerade erst <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/tatort-mit-simone-thomalla-fruehstueck-fuer-immer-aus-leipzig-a-957062.html\" title=\"SM-Tatort aus Leipzig: Hokus Pokus Koitus\">dieses Wochenende mit ihrem Leipziger BDSM-\"Tatort\"<\/a> f\u00fcr eine Kontroverse unter den Zuschauern gesorgt.<\/p>\n\n<p>\nInsgesamt standen in diesem Jahr 62 Fernsehproduktionen und Fernsehschaffende auf der Nominierten-Liste des Grimme-Preises, darunter 53 Formate der \u00f6ffentlich-rechtlichen Sender und neun der Privatsender. <\/p>\n\n<p>Unter den Anw\u00e4rtern auf einen Spezialpreis war erneut Stefan Raab f\u00fcr eine Einzelleistung, dieses Mal f\u00fcr sein Multitalent beim Kanzlerduell. Einen Sonderpreis erh\u00e4lt die \"Tatort\"-Reihe. Nach 40 Jahren besitze die Krimireihe \"Kultkraft\", erkl\u00e4rte der Tr\u00e4ger, der deutsche Volkshochschul-Verband, vorab in D\u00fcsseldorf. <\/p>\n\n<p>Mit dem Grimme-Preis werden laut Eigendefinition des Instituts \"Fernsehsendungen und -leistungen ausgezeichnet, die f\u00fcr die Programmpraxis vorbildlich und modellhaft sind\". Der Preis ist die prestigetr\u00e4chstige Fernsehauszeichnung Deutschlands.<\/p>\n\n<p><i>vks<\/i><\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 11:39:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/kultur\/tv\/grimme-preis-fuer-joko-und-klaas-und-grenzgang-a-959454-druck.html"},{"title":"Krim-Krise: Ukrainische Soldaten verlassen besetzte\u00a0Marinebasis","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-ukrainische-soldaten-verlassen-besetzte-marinebasis-a-959547.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-ukrainische-soldaten-verlassen-besetzte-marinebasis-a-959547.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 11:29\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>In Sewastopol \u00fcbernehmen russische Kr\u00e4fte die Kontrolle \u00fcber das Marinehauptquartier der Ukraine. Sie haben das Gel\u00e4nde besetzt. Ukrainische Soldaten und ihre Offiziere haben die Basis nach einem Medienbericht verlassen. Marinechef Gajduk stellte sich im Jogginganzug.<\/strong><\/p>\n\n<p>Sewastopol\/Kiew - \u00dcber dem Eingang des <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/ukraine\/\" title=\"ukrainischen\" class=\"text-link-int\">ukrainischen<\/a> Marinehauptquartiers auf der Krim wehen seit Mittwochmorgen drei russische Flaggen. Moskautreue sogenannte Kr\u00e4fte haben die Basis im Schwarzmeerhafen besetzt. Russische Kr\u00e4fte haben die Kontrolle \u00fcber wenigstens einen Teil des Flottenst\u00fctzpunkts in Sewastopol \u00fcbernommen.<\/p>\n\n<p>\nSie h\u00e4tten die ukrainischen Offiziere herausgeleitet, berichtet das \u00f6rtliche Internetportal sevastopol.su am Mittwoch. Die Nachrichtenagentur dpa meldet, nach mehr als 30 Soldaten h\u00e4tten auch die Kommandeure den St\u00fctzpunkt verlassen. sevastopol.su berichtet weiter, Marinechef Sergej Gajduk habe sich im Jogginganzug gestellt. Die russischen Milizion\u00e4re erkl\u00e4rten, sie h\u00e4tten den Oberbefehlshaber festgesetzt.<\/p>\n\n<p>\nEs hat nach \u00fcbereinstimmenden Medienberichten keine Verletzten gegeben. Reuters meldet unter Berufung auf einen Sprecher der ukrainischen Marine, es seien keine Sch\u00fcsse gefallen. Die russischen Krim-Soldaten seien nicht bewaffnet gewesen, Dutzende zum Teil Maskierte h\u00e4tten die Flaggen unter den Kl\u00e4ngen der russischen Nationalhymne gehisst. AP berichtete von mehreren hundert moskautreuen M\u00e4nnern. Medien in Kiew berichteten, unter den Angreifern seien auch Frauen.<\/p>\n\n<p>\n<b>Ukrainische Minister reisen auf Krim<\/b> <\/p>\n\n<p>Die moskautreue Krim-F\u00fchrung hatte die ukrainischen Soldaten auf der Halbinsel zum Seitenwechsel aufgefordert. Der Oberkommandeur der in Sewastopol stationierten russischen Schwarzmeerflotte, Alexander Witko, verhandele \u00fcber eine friedliche \u00dcbergabe, berichteten russische Agenturen. <\/p>\n\n<p>Der erste ukrainische Vizeministerpr\u00e4sident Witalij Jarema und der Verteidigungsminister Igor Tenjuch sind auf Gehei\u00df von Regierungschef Arsenij Jazenjuk auf dem Weg auf die Krim. Ihre Aufgabe sei, \"die Situation zu l\u00f6sen\", hei\u00dft es in einem Beschluss des Kabinetts. <\/p>\n\n<p>Der selbsternannte Krim-Premier Sergej Axjonow teilte wenig sp\u00e4ter mit, dass man den Ministern nicht erlauben werde, die Halbinsel zu betreten. \"Niemand wartet auf der Krim auf sie. Und niemand wird sie hereinlassen.\" Die Politiker w\u00fcrden zur\u00fcckgeschickt, sagte Axjonow der Nachrichtenagentur Interfax zufolge in Moskau. (Verfolgen Sie <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/liveticker-zum-krim-konflikt-a-959234.html\" title=\"+++ Liveticker zum Krim-Konflikt +++: Russische Luftwaffe\u00a0beginnt Man\u00f6ver mit\u00a0Kampfjets\">hier<\/a> die Ereignisse im Liveticker.)<\/p>\n\n<p>\n<b>Ukraine zieht Truppen nicht von Krim ab<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Der Verteidigungsminister hatte zuvor in Kiew erkl\u00e4rt, die Streitkr\u00e4fte seines Landes w\u00fcrden auf der Krim verbleiben. Bereits am Dienstag hatte die ukrainische F\u00fchrung davon gesprochen, dass im Krim-Konflikt mit Russland nun die \"milit\u00e4rische Phase\" angebrochen sei. <\/p>\n\n<p>Premier Jazenjuk hatte gesagt, der Konflikt habe sich \"von einem politischen in einen milit\u00e4rischen\" verwandelt. Den ukrainischen Soldaten sei es erlaubt, fortan bei bewaffneten Angriffen ihre Schusswaffen einzusetzen. <\/p>\n\n<p>\"Auch wenn wir die Erlaubnis haben, unsere Waffen zur Selbstverteidigung zu nutzen, tun wir das nicht\", sagte Marinesprecher Sergej Bogdanow. Die Offiziere h\u00e4tten sich im Geb\u00e4ude \"verschanzt\", und es gebe \"Verhandlungen\" zwischen beiden Seiten.<\/p>\n\n<p>\n<b>Eklatanter Bruch des V\u00f6lkerrechts<\/b> <\/p>\n\n<p>Nach Polizeiangaben waren am Dienstag ein ukrainischer Soldat und ein Mitglied der Selbstverteidigungskr\u00e4fte <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-krise-zwei-tote-bei-schiesserei-auf-militaerbasis-a-959524.html\" title=\"Simferopol: Krim-Polizei meldet Tote auf beiden Seiten\">erschossen worden<\/a>. <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/russland\/\" title=\"Russlands\" class=\"text-link-int\">Russlands<\/a> Pr\u00e4sident <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/wladimir_putin\/\" title=\"Wladimir Putin\" class=\"text-link-int\">Wladimir Putin<\/a> hatte wenige Stunden zuvor den Vertrag \u00fcber die Aufnahme der v\u00f6lkerrechtlich zur Ukraine geh\u00f6renden Krim in die Russische F\u00f6deration unterzeichnet. Die Halbinsel sei immer ein Teil Russlands gewesen, begr\u00fcndete der Staatschef in einer Rede an die Nation sein Vorgehen. Die gro\u00dfe Mehrheit der Russen und der Krim-Bewohner sei f\u00fcr den Anschluss. Auch Vertreter der prorussischen Krim-F\u00fchrung setzten in Moskau ihre Unterschriften unter das Dokument.<\/p>\n\n<p>Das russische Verfassungsgericht in St. Peterburg stufte die Angliederung der Halbinsel Krim an Russland als legal ein. Der von Pr\u00e4sident Putin unterzeichnete Vertrag sei verfassungsgem\u00e4\u00df, urteilte das Gericht nach eigenen Angaben am Mittwoch. Demnach fiel die Entscheidung einstimmig. Anschlie\u00dfend sollen die Staatsduma und der F\u00f6derationsrat den Vertrag ratifizieren. Die Zustimmung der beiden Gremien steht noch aus, gilt aber als sicher. Sie wird noch diese Woche erwartet.<\/p>\n\n<p>\nAuf der Krim hatten die Bewohner am Sonntag bei einem international nicht anerkannten Referendum mit gro\u00dfer Mehrheit f\u00fcr einen Beitritt zu Russland gestimmt. <\/p>\n\n<p>Die USA, die EU und die Ukraine sehen einen eklatanten Bruch des V\u00f6lkerrechts. Washington drohte Moskau mit weiteren Sanktionen, Kanzlerin Angela Merkel beriet erneut mit US-Pr\u00e4sident Barack Obama. Nato-Generalsekret\u00e4r Anders Fogh Rasmussen sprach von einem \"gef\u00e4hrlichen Weg\", den Russland beschreite. EU und USA hatten bereits Kontosperrungen und Einreiseverbote f\u00fcr Funktion\u00e4re in Russland und auf der Krim beschlossen. Auch Japan verh\u00e4ngte Sanktionen.<\/p>\n\n<p>In Russland <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/russland-hunderttausende-russen-bejubeln-krim-eingliederung-a-959527.html\" title=\"Moskau: Hunderttausende Russen\u00a0feiern Heimkehr der Krim\">feierten rund 600.000 Menschen<\/a> nach Angaben des Innenministeriums die Vereinigung mit der Halbinsel in der Schwarzmeerregion.<\/p>\n\n<p><i>heb\/Reuters\/AP\/dpa<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 11:29:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/krim-ukrainische-soldaten-verlassen-besetzte-marinebasis-a-959547-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672682-thumbsmall-disb.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"W-Lan-Passwort: Router-Sicherheitsl\u00fccke gef\u00e4hrdet Hunderttausende O2-Kunden","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/netzwelt\/web\/o2-router-mit-sicherheitsluecke-w-lan-passwort-muss-geaendert-werden-a-959549.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/netzwelt\/web\/o2-router-mit-sicherheitsluecke-w-lan-passwort-muss-geaendert-werden-a-959549.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - W-Lan-Passwort: Router-Sicherheitsl\u00fccke gef\u00e4hrdet Hunderttausende O2-Kunden - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Netzwelt<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Rund 500.000 O2-Kunden sollten dringend ihr W-Lan-Passwort \u00e4ndern. Die vom Anbieter voreingestellten Netzwerkschl\u00fcssel basieren auf einem unsicheren Verfahren und sind f\u00fcr Eindringlinge leicht zu knacken. Angreifer k\u00f6nnten den Datenverkehr manipulieren oder Daten abgreifen.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\", Web, Computersicherheit, O2, Computerviren, Mobiles Internet\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\", Web, Computersicherheit, O2, Computerviren, Mobiles Internet\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/netzwelt\/web\/o2-router-mit-sicherheitsluecke-w-lan-passwort-muss-geaendert-werden-a-959549.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/netzwelt\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Web\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/netzwelt\/web\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"59.269083053289\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"36.439510321651\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 11:17\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Rund 500.000 O2-Kunden sollten dringend ihr W-Lan-Passwort \u00e4ndern. Die vom Anbieter voreingestellten Netzwerkschl\u00fcssel basieren auf einem unsicheren Verfahren und sind f\u00fcr Eindringlinge leicht zu knacken. Angreifer k\u00f6nnten den Datenverkehr manipulieren oder Daten abgreifen.<\/strong><\/p>\n\n<p>Der Telekommunikationsanbieter O2 empfiehlt seinen DSL-Kunden aufgrund eines Sicherheitsproblems umgehend ihr W-Lan-Passwort zu \u00e4ndern. Betroffen seien Ger\u00e4te mit den Bezeichnungen 6431, 4421 und 1421, die derzeit von O2 und zuvor von Alice ausgeliefert worden sind.<\/p>\n\n<p>\n\n<a href=\"http:\/\/www.heise.de\/newsticker\/meldung\/O2-Router-verwundbar-jetzt-WLAN-Passwort-aendern-2149103.html\" target=\"_blank\" title=\"\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Wie \"Heise Online\" meldet<\/a>, wurde der voreingestellte WPA2-Schl\u00fcssel mit einem unsicheren Verfahren erstellt und kann binnen weniger Minuten geknackt werden. Ist dies erledigt, k\u00f6nnten sich Angreifer ins Heimnetz einklinken, den Datenverkehr abgreifen oder manipulieren und auf dort gespeicherte Daten zugreifen.<\/p>\n\n<p>Rund eine halbe Million Nutzer sollen betroffen sein. O2 teilte mit, seine Kunden seit Dienstagnachmittag nach und nach per E-Mail \u00fcber das Sicherheitsleck zu informieren und sie zur \u00c4nderung des Passworts aufzufordern. <\/p>\n\n<p>Daneben hat das Unternehmen <a href=\"http:\/\/hilfe.o2online.de\/t5\/Sicherheit-Archiv\/WLAN-Schl\u00fcssel-Sicherheitshinweis-zu-den-Boxen-6431-4421-1421\/ta-p\/588924\" target=\"_blank\" title=\"\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">eine Info-Seite eingerichtet<\/a>. Dort wird kurz auf das Problem hingewiesen und <a href=\"http:\/\/hilfe.o2online.de\/t5\/Sicherheit\/So-\u00e4ndern-Sie-Ihren-WLAN-Schl\u00fcssel-o2-Box-6431-4421-1421-Unser\/ta-p\/587512\" target=\"_blank\" title=\"\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">ein Link zu einer Anleitung<\/a> f\u00fcr die \u00c4nderung des Netzwerkschl\u00fcssels angegeben. Dort wird der Nutzer schrittweise durch die n\u00f6tigen Einstellungen des Routers gef\u00fchrt. Alternativ k\u00f6nnen sich O2-Kunden auch Hilfe bei einer Hotline holen.<\/p>\n\n<p>Au\u00dferdem arbeite das Unternehmen an einer aktualisierten Router-Firmware, die O2-Kunden zur \u00c4nderung des Passworts auffordert, so \"Heise\" weiter. Das Router-Modell 6431 werde k\u00fcnftig mit einem nach dem Zufallsprinzip generierten WPA-Schl\u00fcssel ausgeliefert. Die Ger\u00e4te 1421 und 4421 w\u00fcrden nicht mehr hergestellt.<\/p>\n\n<p><i>meu<\/i><\/p>\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 11:17:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/netzwelt\/web\/o2-router-mit-sicherheitsluecke-w-lan-passwort-muss-geaendert-werden-a-959549-druck.html"},{"title":"Studie zur Energieeffizienz: Stromsparen\u00a0senkt Kosten um bis zu 20 Milliarden Euro","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/studie-energieeffizienz-spart-bis-zu-20-milliarden-euro-a-959352.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/studie-energieeffizienz-spart-bis-zu-20-milliarden-euro-a-959352.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Studie zur Energieeffizienz: Stromsparen\u00a0senkt Kosten um bis zu 20 Milliarden Euro - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Wirtschaft<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Deutschland schw\u00e4chelt beim Stromsparen - dabei k\u00f6nnte das den Preisschub nicht nur bremsen, sondern sogar umkehren. Laut einer aktuellen Studie dr\u00fcckt eine h\u00f6here Energieeffizienz die Kosten f\u00fcr Kraftwerke und Netze im Jahr 2035 von 65 Milliarden auf nur noch 44 Milliarden Euro.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"European Climate Foundation (ECF), Stiftung Mercator, \u00d6kostromumlage, \u00d6kostrom, Think Tank, Agora Energiewende, Stromeffizienz, Energiewende, , Unternehmen &amp; M\u00e4rkte, Energieeffizienz, Erneuerbare-Energien-Gesetz, Strompreis, Erneuerbare Energien, Energiewirtschaft\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"European Climate Foundation (ECF), Stiftung Mercator, \u00d6kostromumlage, \u00d6kostrom, Think Tank, Agora Energiewende, Stromeffizienz, Energiewende, , Unternehmen &amp; M\u00e4rkte, Energieeffizienz, Erneuerbare-Energien-Gesetz, Strompreis, Erneuerbare Energien, Energiewirtschaft\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/studie-energieeffizienz-spart-bis-zu-20-milliarden-euro-a-959352.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Unternehmen &amp; M\u00e4rkte\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"46.427369601795\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"38.592750981492\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 11:09\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-10991.html\" rel=\"author\">Franziska Bossy<\/a>\n<\/p>\n\t<p><strong>Deutschland schw\u00e4chelt beim Stromsparen - dabei k\u00f6nnte das den Preisschub nicht nur bremsen, sondern sogar umkehren. Laut einer aktuellen Studie dr\u00fcckt eine h\u00f6here Energieeffizienz die Kosten f\u00fcr Kraftwerke und Netze im Jahr 2035 von 65 Milliarden auf nur noch 44 Milliarden Euro.<\/strong><\/p>\n\n<p>Berlin - Die hohen Kosten beherrschen die Debatte um die Energiewende, vor allem die \u00d6kostrom-Umlage gilt als Preistreiber. Aber k\u00f6nnte man die Ausgaben nicht senken, wenn man den Strom besser - also: effizienter - nutzt? Antworten auf diese Frage findet jetzt eine <a href=\"http:\/\/www.agora-energiewende.de\/themen\/effizienz-lastmanagement\/detailansicht\/article\/mehr-energieeffizienz-macht-energiewende-deutlich-guenstiger-20-milliarden-euro-einsparungen-jaehrl\/\" target=\"_blank\" title=\"Agora Energiewende: Studie zu Effizienz und Lastmanagement\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Studie im Auftrag des Berliner Think-Tanks Agora Energiewende<\/a>. Experten des Forschungsinstituts Prognos und des IAEW Aachen kommen zu dem Ergebnis, dass sich im deutschen Stromsystem durch Energieeffizienz im Jahr 2035 bis zu 20 Milliarden Euro einsparen lassen. <\/p>\n\n<p>\nDie Untersuchung bezieht in die Berechnungen die Kosten f\u00fcr die Erzeugung von konventionellem als auch von \u00d6ko-Strom sowie der Stromnetze ein. Die Autoren berechnen die wirtschaftlichen Vorteile, die sich in den Jahren 2035 beziehungsweise 2050 f\u00fcr vier verschiedene Szenarien zur Entwicklung des Stromverbrauchs ergeben.<\/p>\n\n<p>Die Einsparung von 20 Milliarden Euro im Jahr 2035 ergibt sich aus dem ambitioniertesten Szenario. Demnach erg\u00e4ben sich zu diesem Zeitpunkt statt 65 Milliarden Euro Kosten nur 44 Milliarden Euro. Zum Vergleich: Im Jahr 2012 betrugen die Kosten bereits etwa 50 Milliarden Euro - demnach w\u00e4re nicht nur ein gebremster Anstieg, sondern sogar eine Senkung m\u00f6glich.<\/p>\n\n<p>Im Jahr 2050 w\u00e4ren die Einsparungen noch deutlich h\u00f6her: Die Kosten des Stromsystems bei ambitionierten Energieeffizienz-Ma\u00dfnahmen l\u00e4gen dann bei 43 Milliarden Euro statt bei 71 Milliarden Euro f\u00fcr den Fall, dass sich die bisherige Entwicklung fortsetzt. <\/p>\n\n<p>Die Autoren der Studie rechneten aber auch die Effekte durch, die eine Umsetzung des bestehenden <a href=\"http:\/\/www.bmub.bund.de\/fileadmin\/bmu-import\/files\/pdfs\/allgemein\/application\/pdf\/energiekonzept_bundesregierung.pdf\" target=\"_blank\" title=\"Bundesumweltministerium: Energiekonzept der Bundesregierung\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">Energiekonzepts<\/a> der Bundesregierung h\u00e4tte: Deutschland strebt an, den Stromverbrauch bis 2020 gegen\u00fcber 2008 um 20 Prozent und bis 2050 um 25 Prozent zu senken. Werden diese Ziele erreicht, k\u00f6nnten die Kosten im Jahr 2035 demnach immerhin um zw\u00f6lf Milliarden Euro gesenkt werden.<\/p>\n\n<p>\n<b>Wie viel kann man im Stromsystem sparen? <\/b>\n<\/p>\n\n<p>Dar\u00fcber hinaus kamen die Forscher zu folgenden Ergebnissen:<\/p>\n\n<ul><li>Die Steigerung der Energieeffizienz senkt die Kosten des deutschen Stromsystems deutlich: Wird der Stromverbrauch bis zum Jahr 2035 um zehn bis 35 Prozent vermindert, k\u00f6nnen 10 bis 20 Milliarden Euro gespart werden.<\/li>\n<li>Von einer h\u00f6heren Energieeffizienz profitiert die gesamte Wirtschaft: Eine eingesparte Kilowattstunde Strom kann im Stromsystem zwischen 11 und 15 Cent Einsparungen im Jahr 2035 bewirken.<\/li>\n<li>Je geringer der Stromverbrauch, desto weniger m\u00fcssen die Stromnetze ausgebaut werden: Der Ausbaubedarf k\u00f6nnte bis zum Jahr 2050 von 8500 Kilometer Leitungsl\u00e4nge auf 1750 bis 5000 Kilometer gesenkt werden, wenn die Energieeffizienz deutlich gesteigert wird. <\/li>\n<li>Durch Energieeffizienz fallen auch geringere Kosten durch CO2-Emissionen und Brennstoffimporte an: Wird der Stromverbrauch um mehr als 15 Prozent vermindert, k\u00f6nnen die CO2-Emissionen um 40 Tonnen und die Importausgaben f\u00fcr Steinkohle und Erdgas um zwei Milliarden Euro reduziert werden. <\/li>\n<\/ul><p>\nHinter Agora Energiewende stehen die private Stiftung Mercator und die <a href=\"http:\/\/europeanclimate.org\/de\" target=\"_blank\" title=\"European Climate Foundation (ECF): Offizielle Website\" class=\"spTextlinkExt text-link-ext\">European Climate Foundation (ECF)<\/a>. Der Think-Tank widmet sich allen Fragen der Energiewende, vor allem zu den Themen Stromerzeugung, Strommarkt, Netze und Speicher sowie Energiepolitik. <\/p>\n\n<p>Die Zielsetzungen der Energiewende ver\u00e4ndern jedenfalls bereits die Energiewirtschaft: Das Gesch\u00e4ft mit gro\u00dfen Kraftwerken gilt als tot. <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/soziales\/e-on-chef-teyssen-haelt-atom-und-kohlestrom-fuer-kaum-profitabel-a-958458.html\" title=\"E.on-Chef: Teyssen h\u00e4lt Atom- und Kohlestrom\u00a0f\u00fcr kaum profitabel\">E.on-Chef Johannes Teyssen sagte im Interview<\/a> mit SPIEGEL ONLINE, er glaube nicht, dass sich mit dem Verkauf von Atom- und Kohlestrom je wieder \"nennenswert Geld\" verdienen lasse. <\/p>\n\n<p>Im Jahr 2013 aber kletterte in Deutschland <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/energiewende-stromproduktion-aus-braunkohle-erreicht-rekordwert-a-942129.html\" title=\"Trotz Energiewende: Stromproduktion aus Braunkohle erreicht Rekordwert\">besonders noch die Stromproduktion aus Braunkohle<\/a> - sogar auf den h\u00f6chsten Wert seit der Wiedervereinigung. Dadurch wird trotz eines \u00d6kostromanteils von inzwischen knapp 25 Prozent mit einem erneut <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/kohle-meiler-treiben-deutschen-co2-ausstoss-a-912724.html\" title=\"Trotz Energiewende: Kohlekraftwerke treiben deutschen CO2-Aussto\u00df\">gestiegenen CO2-Aussto\u00df in Deutschland<\/a> gerechnet.<\/p>\n\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 11:09:00 +0100","dc_creator":"Franziska Bossy","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/unternehmen\/studie-energieeffizienz-spart-bis-zu-20-milliarden-euro-a-959352-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672520-thumbsmall-pvfp.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Behinderte Kinder an Regelschulen: Immer mehr Sch\u00fcler gelten als f\u00f6rderbed\u00fcrftig","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/schulspiegel\/inklusion-mehr-kinder-an-regelschulen-mehr-kinder-an-foerderschulen-a-959484.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/schulspiegel\/inklusion-mehr-kinder-an-regelschulen-mehr-kinder-an-foerderschulen-a-959484.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 10:30\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p class=\"author\">Von <a class=\"autor-link\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/impressum\/autor-12529.html\" rel=\"author\">Lena Greiner<\/a>\n<\/p>\n\t<p><strong>Die Zahl der Kinder mit F\u00f6rderbedarf, die eine Regelschule besuchen, steigt. Ein Erfolg f\u00fcr die Inklusionspolitik der Bundesl\u00e4nder? Nein, neue Zahlen zeigen: Es werden einfach mehr Sch\u00fclern Verhaltensauff\u00e4lligkeiten, Sprach- oder Lernst\u00f6rungen attestiert. <\/strong><\/p>\n\n<p>Die Begeisterung war gro\u00df. \"Von Anfang an dabei\", \"Barrierefrei durch alle Gesellschaftsschichten\", \"Abschied von der Sonderschule\". So lauteten die Schlagzeilen in deutschen Tageszeitungen im M\u00e4rz 2009. Vor f\u00fcnf Jahren trat - endlich - auch in Deutschland die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/uno\/\" title=\"Uno\" class=\"text-link-int\">Uno<\/a>-Konvention in Kraft, wonach behinderte und nicht-behinderte Kinder zusammen zur Schule gehen sollen. <\/p>\n\n<p>\nWie sieht es jetzt, f\u00fcnf Jahre sp\u00e4ter, in Deutschland aus? Lernen pl\u00f6tzlich alle Kinder gemeinsam? Oder immerhin: mehr Kinder? Ja, lautet die Nachricht, die Experten und Politiker am Mittwoch beim Inklusionsgipfel der deutschen <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/unesco\/\" title=\"Unesco\" class=\"text-link-int\">Unesco<\/a>-Kommission in Bonn verbreiten k\u00f6nnen. Zwischen dem Schuljahr 2008\/2009 und 2012\/2013 ist der Anteil der Kinder und Jugendlichen mit F\u00f6rderbedarf, die an deutschen Regelschulen unterrichtet werden, deutlich gestiegen: Von 18,4 auf 28,1 Prozent. Mehr als jedes vierte Kind, das zus\u00e4tzliche Hilfe und Unterst\u00fctzung ben\u00f6tigt, besucht also mittlerweile eine normale Schule. Ein Erfolg, oder?<\/p>\n\n<p>Ein genauer Blick auf die Zahlen zeigt: Die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/inklusion\/\" title=\"Inklusion\" class=\"text-link-int\">Inklusion<\/a> in Deutschland ist nur wenig vorangekommen. Denn der Anteil der Kinder an F\u00f6rderschulen hat sich so gut wie gar nicht ver\u00e4ndert: 4,9 Prozent waren es im Jahr 2008\/2009 bundesweit. 4,8 Prozent waren es 2012\/2013. \"Erst wenn der Anteil der Sch\u00fcler an F\u00f6rderschulen sinkt, k\u00f6nnen wir von einem Erfolg bei der Inklusion sprechen\", sagt Nadine Sp\u00f6rer, Professorin f\u00fcr Grundschulp\u00e4dagogik von der Uni Potsdam. <\/p>\n\n<p>\n<b>Immer mehr Kinder mit St\u00f6rungen?<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Erfolg und Misserfolg zugleich? \"Die F\u00f6rderquoten sind insgesamt gestiegen\", erkl\u00e4rt der Bildungsforscher Klaus Klemm, der die Zahlen der vergangenen Jahre verglichen hat. Demnach hat sich die Quote der Kinder mit F\u00f6rderbedarf seit 2008\/2009 von 6 auf 6,6 Prozent erh\u00f6ht. Im Schuljahr 2000\/2001 lag sie sogar bei nur 5,3 Prozent. Das hei\u00dft: Mittlerweile wird mehr Kindern offiziell eine Verhaltensauff\u00e4lligkeit, Sprach- oder Lernst\u00f6rung attestiert. Besonders hoch ist die Quote in Mecklenburg-Vorpommern und Sachsen-Anhalt.<\/p>\n\n<p>\nDabei handelt es sich laut Klemm allerdings h\u00e4ufig um Kinder, die bereits eine Regelschule besuchen - und auf Anraten von Lehrern oder Eltern von einem Schulpsychologen oder Sonderp\u00e4dagogen begutachtet werden. Sie treiben dann die Inklusionsstatistik in die H\u00f6he - w\u00e4hrend sich der Anteil der Kinder auf F\u00f6rderschulen kaum ver\u00e4ndert. Doch genau das war das erkl\u00e4rte Ziel: Kinder aus den F\u00f6rderschulen raus- und in Regelschulen reinzuholen. \"Das Ausma\u00df des 'Ausschlie\u00dfens'\" sei bislang, so Klemm, kaum gemindert worden.<\/p>\n\n<p>\"Alle L\u00e4nder halten grunds\u00e4tzlich an dem F\u00f6rderschulsystem, das eine getrennte Beschulung f\u00f6rdert und verfestigt, fest\", kritisieren auch zwei Juristen, die im Auftrag des Deutschen Instituts f\u00fcr Menschenrechte untersucht haben, wie die Bundesl\u00e4nder in den vergangenen f\u00fcnf Jahren einen rechtlichen Rahmen f\u00fcr Inklusion geschaffen haben. Ihr Ergebnis ist ern\u00fcchternd: Zwar h\u00e4tten die Bundesl\u00e4nder seither \"Anstrengungen unternommen\" und unter anderem die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/bildungspolitik\/\" title=\"Bildungspolitik\" class=\"text-link-int\">Bildungspolitik<\/a> sowie das Schulrecht ge\u00e4ndert. <\/p>\n\n<p>\n\"Kein Land jedoch erf\u00fcllt alle im Recht auf inklusive Bildung angelegten Kriterien\", schreiben die Studienmacher Sven Mi\u00dfling und Oliver \u00dcckert. Auf der rechtlichen Ebene seien vier L\u00e4nder am weitesten vorangekommen: Bremen, Hamburg, Niedersachsen und Nordrhein-Westfalen. Gr\u00f6\u00dferer \"Anpassungsbedarf\" herrsche dagegen noch vor allem in Brandenburg, Mecklenburg-Vorpommern, Sachsen, Sachsen-Anhalt, Th\u00fcringen, Baden-W\u00fcrttemberg und Rheinland-Pfalz. <\/p>\n\n<p>\n<b>Davor f\u00fcrchten sich Lehrer und Eltern<\/b>\n<\/p>\n\n<p>So wechseln noch immer viele Kinder sp\u00e4testens nach der Grundschule an eine F\u00f6rderschule, wo jedoch drei Viertel keinen Hauptschulabschluss und damit kaum Berufschancen erhalten. Und wenn doch ein Kind an eine Regelschule geht, zerbrechen <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schulspiegel\/inklusion-probleme-bei-integration-behinderter-kinder-in-regelschulen-a-876847.html\" title=\"Integration behinderter Kinder: Alle sind \u00fcberfordert\">sich Eltern und Lehrer den Kopf<\/a>: Bekommt das behinderte Kind genug Aufmerksamkeit? Wird das nicht behinderte Kind wom\u00f6glich ausgebremst?, fragen sich Eltern. Wie bekomme ich alle unter einen Hut?, fragen sich Lehrer.<\/p>\n\n<p>Dabei zeigen Studien, dass gemeinsames Lernen funktioniert - wenn die Voraussetzungen stimmen. Wenn Lehrer gut vorbereitet und ausgebildet werden und mit Sonderp\u00e4dagogen zusammen arbeiten. Nadine Sp\u00f6rer, Professorin f\u00fcr Psychologische Grundschulp\u00e4dagogik, hat 72 inklusive Grundschulklassen in Brandenburg untersucht und festgestellt: Alle Kinder - ob leistungsschwach, im Mittelfeld oder leistungsstark - erzielen binnen eines Schuljahres \u00e4hnliche Leistungszuw\u00e4chse wie andere Sch\u00fcler in Deutschland. Sie sagt: \"Unsere bisherigen Ergebnisse zeigen, dass die kognitive Inklusion gelingen kann.\" <\/p>\n\n<p>\n<b>Inklusion in Zahlen:<\/b>\n<\/p>\n\n<ul><li>Knapp <b>500.000 Kinder<\/b> in Deutschland haben F\u00f6rderbedarf<\/li>\n<li>Der Anteil der Sch\u00fcler mit F\u00f6rderbedarf ist seit 2008\/2009 von 6 Prozent auf <b>6,6 Prozent<\/b> gestiegen<\/li>\n<li>Rund <b>28 Prozent<\/b> der Kinder mit F\u00f6rderbedarf besuchen eine Regelschule<\/li>\n<li>\n<b>72 Prozent<\/b> besuchen eine F\u00f6rderschule<\/li>\n<li>Seit 2009 gilt in Deutschland die <b>Uno-Behindertenrechtskonvention<\/b>. Sie sieht vor, dass kein Kind wegen k\u00f6rperlicher oder geistiger Handicaps von einer Regelschule ausgeschlossen werden soll.<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 10:30:00 +0100","dc_creator":"Lena Greiner","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/schulspiegel\/inklusion-mehr-kinder-an-regelschulen-mehr-kinder-an-foerderschulen-a-959484-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-549407-thumbsmall-tfst.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Tarifstreit: Ver.di sorgt f\u00fcr Pendlerchaos in Hessen","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/soziales\/tarifstreit-warnstreiks-legen-oeffentlichen-verkehr-in-hessen-lahm-a-959550.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/soziales\/tarifstreit-warnstreiks-legen-oeffentlichen-verkehr-in-hessen-lahm-a-959550.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Tarifstreit: Ver.di sorgt f\u00fcr Pendlerchaos in Hessen - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Wirtschaft<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"In der Tarifauseinandersetzung im \u00f6ffentlichen Dienst in Hessen erh\u00f6ht Ver.di den Druck. Ein ganzt\u00e4giger Warnstreik soll ihren Forderungen Nachdruck verleihen. In Frankfurt, Fulda und Marburg steht der \u00f6ffentliche Nahverkehr still.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\", Staat &amp; Soziales, Streiks im \u00d6ffentlichen Dienst, Ver.di, Frankfurt am Main\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\", Staat &amp; Soziales, Streiks im \u00d6ffentlichen Dienst, Ver.di, Frankfurt am Main\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/soziales\/tarifstreit-warnstreiks-legen-oeffentlichen-verkehr-in-hessen-lahm-a-959550.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Staat &amp; Soziales\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/soziales\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"59.9033203125\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"38.63330078125\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 09:31\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>In der Tarifauseinandersetzung im \u00f6ffentlichen Dienst in Hessen erh\u00f6ht Ver.di den Druck. Ein ganzt\u00e4giger Warnstreik soll ihren Forderungen Nachdruck verleihen. In Frankfurt, Fulda und Marburg steht der \u00f6ffentliche Nahverkehr still.<\/strong><\/p>\n\n<p>Frankfurt am Main - Mit massiv ausgeweiteten Warnstreiks haben die Mitarbeiter des \u00f6ffentlichen Dienstes in Hessen die n\u00e4chste Eskalationsstufe im Tarifkonflikt gez\u00fcndet. Seit dem fr\u00fchen Mittwochmorgen liegt der Nahverkehr in einigen St\u00e4dten lahm, in Frankfurt fahren keine Busse, Stra\u00dfen- und U-Bahnen. Busse, auch von privaten Busunternehmen, w\u00fcrden zudem vom Rhein-Main-Gebiet bis nach Mittelhessen, Fulda und Marburg ganzt\u00e4gig nicht fahren, sagte Alexander Klein von der <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/verdi\/\" title=\"Gewerkschaft Ver.di\" class=\"text-link-int\">Gewerkschaft Ver.di<\/a>. \"Die Depots der Verkehrsbetriebe in <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/frankfurt_main\/\" title=\"Frankfurt\" class=\"text-link-int\">Frankfurt<\/a> sind dicht.\" <\/p>\n\n<p>\nAuch \"die eine oder andere Kindertagesst\u00e4tte\" bleibe am Mittwoch geschlossen, k\u00fcndigte Klein an. Die Eltern seien aber vorab mit Briefen informiert worden. Aufgerufen zum Warnstreik sind au\u00dferdem die M\u00fcllabfuhr, die Stra\u00dfenreinigung und das Personal in Krankenh\u00e4usern. Streikaktionen soll es unter anderem in Frankfurt, Wiesbaden, Hanau, Wetzlar, Gie\u00dfen, Marburg, Limburg und Darmstadt geben. In Frankfurt ist gegen 10 Uhr ein Demonstrationszug mit anschlie\u00dfender Kundgebung geplant. <\/p>\n\n<p>In Kassel waren die Besch\u00e4ftigten bereits am Dienstag in den Warnstreik getreten. Dort sollte es am Mittwoch aber keine weiteren Aktionen geben.<\/p>\n\n<p>In den<a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/warnstreiks_im_oeffentlichen_dienst\/\" title=\"laufenden bundesweiten Tarifverhandlungen mit Bund und Kommunen\" class=\"text-link-int\">laufenden bundesweiten Tarifverhandlungen mit Bund und Kommunen<\/a> fordert Ver.di f\u00fcr die rund 2,1 Millionen Besch\u00e4ftigten 100 Euro pauschal und 3,5 Prozent mehr Geld. Am Donnerstag und Freitag wollten Arbeitgeber und Gewerkschaften in Potsdam zur zweiten Tarifrunde zusammenkommen.<\/p>\n\n<p><i>mik\/dpa-AFX<\/i><\/p>\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 09:31:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/wirtschaft\/soziales\/tarifstreit-warnstreiks-legen-oeffentlichen-verkehr-in-hessen-lahm-a-959550-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672622-thumbsmall-lxwb.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"T\u00fcrkei: Sieben Tote bei Schie\u00dferei in B\u00fcro","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/tuerkei-sieben-tote-bei-schiesserei-in-buero-a-959548.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/tuerkei-sieben-tote-bei-schiesserei-in-buero-a-959548.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - T\u00fcrkei: Sieben Tote bei Schie\u00dferei in B\u00fcro - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Panorama<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"In der ostt\u00fcrkischen Provinz Kars hat ein ehemaliger Angestellter eines Statistikinstituts mindestens sechs Menschen erschossen. Nach der Tat t\u00f6tete er sich selbst. \"\/><meta name=\"keywords\" content=\", Justiz, T\u00fcrkei\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\", Justiz, T\u00fcrkei\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/tuerkei-sieben-tote-bei-schiesserei-in-buero-a-959548.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Justiz\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"62.503961965135\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"39.064976228209\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 09:16\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>In der ostt\u00fcrkischen Provinz Kars hat ein ehemaliger Angestellter eines Statistikinstituts mindestens sechs Menschen erschossen. Nach der Tat t\u00f6tete er sich selbst. <\/strong><\/p>\n\n<p>Istanbul - Wie der TV-Sender TRT berichtet, kam es am Morgen zu einer Schie\u00dferei im B\u00fcro des t\u00fcrkischen Statistikinstituts (TUIK). Der mutma\u00dfliche Angreifer t\u00f6tete sechs Menschen und sich selbst. Mindestens eine Person soll verletzt sein.<\/p>\n\n<p>\nDer Nachrichtenagentur Dogan zufolge nahm der Angreifer nach einem Streit mit dem Leiter des Statistikamts sechs seiner ehemaligen Kollegen zun\u00e4chst als Geiseln und erschoss sie, bevor Sondereinsatzkr\u00e4fte der Polizei eingreifen konnten. Medienberichten zufolge soll er mit einer Kalaschnikow bewaffnet gewesen sein und mindestens 36 Sch\u00fcsse abgegeben haben. <\/p>\n\n<p>Aufnahmen vom Tatort zeigten verzweifelte Menschen am Fenster des Geb\u00e4udes und aufgeregt gestikulierende Passanten. Das Geb\u00e4ude wurde komplett evakuiert.<\/p>\n\n<p>Unter den Opfern ist der Bezirksleiter des Instituts. Bei dem T\u00e4ter soll es sich um einen ehemaligen Angestellten des Instituts handeln. Es gibt Spekulationen, wonach er aus Wut \u00fcber seine Entlassung get\u00f6tet habe. Dies wurde bisher aber nicht best\u00e4tigt.<\/p>\n\n<p>Der Gouverneur von Kars, Eyup Tepe, erkl\u00e4rte, dass es sich nicht um einen Terroranschlag handele, sondern um die Tat eines geistig offenbar verwirrten Mannes, dessen Identit\u00e4t bereits feststehe. Auch der ehemalige B\u00fcrgermeister von Kars, Naif Alibeyolu, beschrieb den mutma\u00dflichen T\u00e4ter als jemanden, der \"psychische Probleme\" gehabt habe. Die Zeitung \"Hurriyet\" schrieb, der Sch\u00fctze sei Psychologe gewesen.<\/p>\n\n<p><i>ala\/kaz\/Reuters<\/i><\/p>\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 09:16:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/justiz\/tuerkei-sieben-tote-bei-schiesserei-in-buero-a-959548-druck.html"},{"title":"Attentat auf den Golanh\u00f6hen: Israel\u00a0fliegt erstmals Vergeltungsschlag gegen Syrien","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/israel-bombardiert-stellungen-der-syrischen-armee-a-959530.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/israel-bombardiert-stellungen-der-syrischen-armee-a-959530.html#ref=rss","description":"<head><title>Druckversion - Attentat auf den Golanh\u00f6hen: Israel\u00a0fliegt erstmals Vergeltungsschlag gegen Syrien - SPIEGEL ONLINE - Nachrichten - Politik<\/title><meta http-equiv=\"Content-Type\" content=\"text\/html; charset=iso-8859-1\"\/><meta http-equiv=\"X-UA-Compatible\" content=\"IE=edge\"\/><meta name=\"author\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"copyright\" content=\"SPIEGEL ONLINE, Hamburg, Germany\"\/><meta name=\"email\" content=\"spiegel_online@spiegel.de\"\/><meta name=\"MSSmartTagsPreventParsing\" content=\"true\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><meta name=\"description\" content=\"Israels Luftwaffe hat in der Nacht zum ersten Mal Einrichtungen der syrischen Armee auf dem Golan angegriffen. Bombardiert wurden ein Ausbildungslager, Hauptquartiere und Artilleriestellungen - es waren Vergeltungsschl\u00e4ge f\u00fcr ein Bombenattentat.\"\/><meta name=\"keywords\" content=\"Luftwaffe, syrische Armee, Stellungen, Anschlag, , Ausland, Israel, Golanh\u00f6hen, Syrien, B\u00fcrgerkrieg in Syrien, Nahost-Konflikt\"\/><meta name=\"news_keywords\" content=\"Luftwaffe, syrische Armee, Stellungen, Anschlag, , Ausland, Israel, Golanh\u00f6hen, Syrien, B\u00fcrgerkrieg in Syrien, Nahost-Konflikt\"\/><link rel=\"canonical\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/israel-bombardiert-stellungen-der-syrischen-armee-a-959530.html\"\/><meta http-equiv=\"imagetoolbar\" content=\"no\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS Schlagzeilen\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/schlagzeilen\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS \" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/index.rss\"\/><link rel=\"alternate\" type=\"application\/rss+xml\" title=\"SPIEGEL ONLINE RSS  - Ausland\" href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/index.rss\"\/><link rel=\"shortcut icon\" href=\"\/favicon.ico\" type=\"image\/ico\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"57x57\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon-iphone.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"72x72\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon72.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"76x76\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon76.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"114x114\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon114.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"120x120\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon120.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"144x144\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon144.png\"\/><link rel=\"apple-touch-icon\" sizes=\"152x152\" href=\"\/static\/sys\/v10\/icons\/touch-icon152.png\"\/><!-- ##SPONTAG: CSS## --><link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/style-V5-0-3.css\"\/><!--[if IE 7]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie7-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if IE 8]>\n\t<link rel=\"stylesheet\" type=\"text\/css\" href=\"\/layout\/css\/ie8-V5-0-3.css\" \/>\n\t<![endif]--><!--[if lte IE 8]>\n\t\t<script src=\"\/layout\/js\/http\/respond_min-V5-0-3.js\" type=\"text\/javascript\"><\/script>\n\t<![endif]--><\/head><body id=\"readabilityBody\" class=\"article-print\" readability=\"44.473731558114\">&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n&#13;\n<div readability=\"27.343109032026\">\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 08:06\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Israels Luftwaffe hat in der Nacht zum ersten Mal Einrichtungen der syrischen Armee auf dem Golan angegriffen. Bombardiert wurden ein Ausbildungslager, Hauptquartiere und Artilleriestellungen - es waren Vergeltungsschl\u00e4ge f\u00fcr ein Bombenattentat.<\/strong><\/p>\n\n<p>Tel Aviv\/Damaskus - Die <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/israel\/\" title=\"israelische\" class=\"text-link-int\">israelische<\/a> Armee hat erstmals Vergeltungsangriffe auf Stellungen des <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/syrien\/\" title=\"syrischen\" class=\"text-link-int\">syrischen<\/a> Milit\u00e4rs geflogen. Ziele der Bombardierungen seien ein Trainingslager, Hauptquartiere sowie Artilleriestellungen auf dem vom Nachbarland kontrollierten Teil des Golan gewesen, teilte die israelische Armee in Tel Aviv am Mittwoch mit. <\/p>\n\n<p>\nEin Kampfflugzeug sei im Einsatz gewesen, teilte Israels Milit\u00e4rsprecher bei Twitter mit. Die angegriffenen Einrichtungen seien an der Durchf\u00fchrung des Anschlags am Vortag beteiligt gewesen. Ein am Stra\u00dfenrand versteckter Sprengsatz war den Angaben zufolge am Dienstag explodiert. Dabei seien vier Soldaten, darunter ein Offizier, verletzt worden, hie\u00df es in einer Mitteilung von Israels Milit\u00e4r. Sie wurden nach Haifa zur Behandlung gebracht.<\/p>\n\n<p>Auf den Golanh\u00f6hen ist es w\u00e4hrend des <a href=\"http:\/\/www.spiegel.de\/thema\/syrien_unruhen_2011\/\" title=\"B\u00fcrgerkriegs in Syrien\" class=\"text-link-int\">B\u00fcrgerkriegs in Syrien<\/a> bereits mehrmals zu milit\u00e4rischen Zwischenf\u00e4llen gekommen. Seit 2012 sind israelische Soldaten wiederholt aus Syrien unter Beschuss geraten. Meist hatte es sich jedoch nicht um gezielte Angriffe gehandelt, sondern um Folgen der K\u00e4mpfe in Syrien.<\/p>\n\n<p>In einigen F\u00e4llen hatte Israel zur\u00fcckgeschossen, bisher jedoch nicht die Luftwaffe in der Golanregion eingesetzt. Am Vortag hatte bereits israelische Artillerie Stellungen des syrischen Milit\u00e4rs beschossen. <\/p>\n\n<p>Israel hatte die syrischen Golanh\u00f6hen 1967 erobert und sp\u00e4ter annektiert. Syrien fordert das Gebiet zur\u00fcck. <\/p>\n\n<p><i>heb\/dpa\/AFP<\/i><\/p>\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n<\/div>&#13;\n&#13;\n<\/body>","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 08:06:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/politik\/ausland\/israel-bombardiert-stellungen-der-syrischen-armee-a-959530-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672571-thumbsmall-jcgg.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}},{"title":"Vermisste Boeing: Experten halten Weiterflug auf S\u00fcdroute f\u00fcr wahrscheinlich","link":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/vermisste-malaysia-boeing-zweifel-an-nordroute-a-959529.html#ref=rss","guid":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/vermisste-malaysia-boeing-zweifel-an-nordroute-a-959529.html#ref=rss","description":"\n\t<h3>&#13;\n\t\t\t19. M\u00e4rz 2014, 07:54\u00a0Uhr<\/h3>\n\t\t\n\t\n\t<p><strong>Wohin flog die vermisste Boeing? Experten sagen, dass das Milit\u00e4r in hochgesicherten L\u00e4ndern wie China die Maschine auf dem Radar entdeckt h\u00e4tte. Ein Flug auf s\u00fcdlicher Route sei wahrscheinlicher. Der Pilot soll auf einem Simulator Landebahnen auf den Malediven und Indien einprogrammiert haben.<\/strong><\/p>\n\n<p>Hamburg - Das R\u00e4tselraten \u00fcber den Verbleib einer Boeing 777-200 der Fluglinie \"Malaysia Airlines\" geht weiter. Das vermisste Flugzeug verschwand am 8. M\u00e4rz mit 239 Menschen an Bord auf dem Weg von Kuala Lumpur nach Peking von den Radarschirmen, ohne dass zuvor ein Notruf abgesetzt wurde.<\/p>\n\n<p>\nDer US-Sender NBC berichtet jetzt unter Berufung auf nicht genannte Quellen, dass ein Wendeman\u00f6ver der Passagiermaschine deutlich vor der Abmeldung des Co-Piloten bei der Bodenkontrolle einprogrammiert worden sei. Der Richtungswechsel sei mindestens zw\u00f6lf Minuten, bevor sich Co-Pilot Fariq Abdul Hamid mit den Worten \"Alles klar, gute Nacht\" von den Fluglotsen verabschiedete, erfolgt, hie\u00df es. <\/p>\n\n<p>\n<b>Polizei pr\u00fcft Augenzeugenberichte von den Malediven<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Die Nachrichtenwebsite \"Haveeru\" hatte berichtete, dass Bewohner des Malediven-Atolls Kuda Huvadhoo am 8. M\u00e4rz ein wei\u00dfes Flugzeug mit roten Streifen gesichtet h\u00e4tten, das die Insel im Tiefflug \u00fcberquert habe. Den \u00fcbereinstimmenden Berichten der Inselbewohner zufolge tauchte das Flugzeug um 6.15 Uhr Ortszeit \u00fcber der Insel auf und machte dabei einen ohrenbet\u00e4ubenden L\u00e4rm. \"Ich habe noch nie zuvor einen Jet so tief \u00fcber unsere Insel fliegen sehen. Ich konnte sogar genau die T\u00fcren sehen\", zitierte die \"Haveeru\" einen Augenzeugen. Die Polizei der Malediven geht jetzt den Berichten nach. <\/p>\n\n<p>\nDie Boeing soll, nachdem sie vom Radar verschwand, noch etwa sieben Stunden weitergeflogen sein. Die malaysischen Beh\u00f6rden hatten zwei m\u00f6gliche Flugkorridore beschrieben. Der n\u00f6rdliche erstreckt sich vom Norden Thailands bis nach Zentralasien, der s\u00fcdliche von Indonesien bis tief in den Indischen Ozean. Die Malediven liegen weit abseits der beiden Korridore.<\/p>\n\n<p>\n<b>\"Ich w\u00fcrde nicht in China und entlang der Nordroute suchen\"<\/b>\n<\/p>\n\n<p>Die \"New York Times\" schreibt unter Berufung auf Milit\u00e4rexperten, dass es sehr unwahrscheinlich sei, dass Grenztruppen in hochgesicherten L\u00e4ndern wie China, Indien, Pakistan oder Afghanistan ein nicht identifiziertes Flugzeug \u00fcber ihrem Territorium einfach \u00fcbersehen oder ignorieren k\u00f6nnten. es sei mithin eher unwahrscheinlich, dass die Boeing die n\u00f6rdliche Flugroute genommen habe. \"Ich w\u00fcrde nicht in China und entlang der Nordroute suchen\", zitiert die Zeitung einen ehemaligen Experten f\u00fcr Luftsicherheit der Airforce, Sean O'Connor.<\/p>\n\n<p>\"Die Hypothese ist, dass sie nach S\u00fcden flog\", sagte ein Ermittler der Nachrichtenagentur Reuters. Das Suchgebiet liege zwischen West-Indonesien und West-Australien.<\/p>\n\n<p>In Malaysia schrieb eine Zeitung, im heimischen Flugsimulator des Piloten Zaharie Ahmad Shah seien Landebahnen auf den Malediven, in Sri Lanka und Indien einprogrammiert gewesen. Ein Ermittler in Kuala Lumpur konnte die Angaben nicht best\u00e4tigen. \"Ich wei\u00df nur, dass der Flugsimulator noch untersucht wird\", sagte der Mann der Nachrichtenagentur dpa. \"Wir haben auch am zw\u00f6lften Tag der Ermittlungen keine Ahnung, was passiert ist.\"<\/p>\n\n<p>\n<b>Unentschuldbare Fehler bei den Ermittlungen<\/b> <\/p>\n\n<p>Aus China kamen 153 der insgesamt 239 Menschen an Bord. Ein Sprecher des Au\u00dfenministeriums erkl\u00e4rte am Dienstag, dass die Volksrepublik Satelliten nutzt, um das vermisste Flugzeug zu orten. <\/p>\n\n<p>China hat die Ermittlungsarbeit der malaysischen Ermittler erneut scharf kritisiert: \"Es ist bekannt, dass ungenaue oder zumindest unvollst\u00e4ndige Informationen dazu gef\u00fchrt haben, dass die anf\u00e4ngliche Suche im S\u00fcdchinesischen Meer ins Leere lief und kostbare Zeit vergeudet wurde\", hie\u00df es in einem Kommentar der amtlichen Nachrichtenagentur Xinhua, den Zeitungen am Mittwoch druckten. Wegen eines Mangels an Transparenz seien massive Bem\u00fchungen verschwendet worden und viele Ger\u00fcchte aufgekommen. \"Es gibt keine Entschuldigung, die gleichen Fehler zu wiederholen.\"<\/p>\n\n<p>\nInformationen d\u00fcrften nicht aus Gr\u00fcnden der nationalen Sicherheit unter dem Deckel gehalten werden, sondern m\u00fcssten zumindest unter den Beteiligten ausgetauscht werden. Die multinationale Suche sei zweifellos beispiellos und kompliziert. Aber Malaysia trage die Verantwortung daf\u00fcr, eine Plattform zum Austausch der Informationen aufzubauen. Auch die \"Geheimdienst-Supermacht USA\" m\u00fcsse rechtzeitig Daten und Informationen liefern. \"Es gibt keine Entschuldigung f\u00fcr irgendeinen der Beteiligten, n\u00fctzliche Informationen zur\u00fcckzuhalten.\"<\/p>\n\n<p>\n<b>Allianz beginnt mit Auszahlung der Versicherungssumme<\/b>\n<\/p>\n\n<p>W\u00e4hrend die Suche weitergeht, hat die Allianz damit begonnen, die Versicherungssumme f\u00fcr den seit mehr als elf Tagen verschollenen Flug MH370 von Malaysia Airlines auszuzahlen. Dies teilte das Unternehmen am Dienstagabend mit. Wie das \"Handelsblatt\" unter Berufung auf Versicherungskreise meldete, soll die Auszahlung sowohl an die Fluggesellschaft als auch an die Angeh\u00f6rigen der insgesamt 239 Insassen noch in dieser Woche abgeschlossen werden. <\/p>\n\n<p>Laut unbest\u00e4tigten Angaben liegt die komplette Versicherungssumme der Zeitung zufolge bei hundert Millionen Dollar. Wie viel davon die Allianz schultere, sei unklar. Solle sich jedoch erweisen, dass ein Terrorakt f\u00fcr das Verschwinden der Maschine verantwortlich gewesen ist, m\u00fcsse ein anderer Versicherer f\u00fcr den Schaden aufkommen, hie\u00df es. <\/p>\n\n\n\n<p><i>ala\/dpa\/Reuters\/AFP<\/i><\/p>\n\n\n\n\n\n<br class=\"clearfix\"\/>\n","pubDate":"Wed, 19 Mar 2014 07:54:00 +0100","dc_language":"de","dc_identifier":"http:\/\/www.spiegel.de\/panorama\/vermisste-malaysia-boeing-zweifel-an-nordroute-a-959529-druck.html","media_content":{"@attributes":{"url":"http:\/\/www.spiegel.de\/images\/image-672569-thumbsmall-mwup.jpg","type":"image\/jpeg","expression":"full"}}}]}}}